<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-04T19:39:49+03:00</updated><id>/</id><title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள்</title><subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle><entry><title type="html">Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromaxஸின் முதல் Android TV!</title><link href="/google-certified-android-tv-by-micromax" rel="alternate" type="text/html" title="Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromaxஸின் முதல் Android TV!" /><published>2018-11-03T12:50:00+03:00</published><updated>2018-11-03T12:50:00+03:00</updated><id>/google-certified-android-tv-by-micromax</id><content type="html" xml:base="/google-certified-android-tv-by-micromax">&lt;p&gt;Micromax Informatics on Friday launched its first Google-Certified Android TV in two variants,which has no name specifed. The 49-inch and 55-inch 4K UHD HDR10 TV, they have taken a step further in providing consumers with memorable and stunning picture-quality experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Micromax Informatics நிறுவனம் வெள்ளியன்று google சான்றிதழ் பெற்ற அதன் முதல் android TVயை இரு variantகளில் அறிமுகம் செய்துள்ளது. ஆனால், அதற்கு பெயரிடவில்லை. முறையே, 49inch மற்றும் 59inch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தங்கள் நிறுவனத்தின் முதல் android TV குறித்து, அந்நிறுவனத்தின் இயக்குனர் Rogan Agarwal பேசுகையில், google சான்றிதழ் பெற்ற முதல் android TVயை அறிமுகம் செய்திருக்கிறோம். அதன் மூலம் எங்களுடைய வாடிக்கையாளர்களுக்கு என்றும் நினைவில் நிற்கக்கூடிய பட தரத்தையும், அனுபவத்தையும் google playயுடன் இணைந்து எண்ணற்ற optionகளை கொடுக்கிறோம். புதிய அறிமுகமான இந்த TV மூலம் பெரிய, தெளிவான, மிகத் துல்லியமான திரையில் படம் பார்த்ததற்கான அனுபவத்தை வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்க விரும்புகிறோம். TV தயாரிப்பில் இந்தியாவில் எங்களின் நிலையை ஆணித்தரமாக நிலை நாட்ட முயற்சித்து வருகிறோம் என்று தெரிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromax நிறுவனம் கூறுகையில், HDR தொழில்நுட்பம் அசரவைக்கும் பட தரத்தை வழங்கும் என்று உறுதியளித்தது. இந்த TV அதிகாரப்பூர்வமான Google Play Apps, Games, Movies மற்றும் Music support செய்கிறது. இந்த TV android oreoவில் இயங்குகிறது. Dolby மற்றும் DTS ஒலியமைப்பு. quad-core Cortex-A53 processor, 2.5GB DDR3 RAM, 16GB EMMC சேமிப்பு திறன் கொண்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உள்கட்டமைக்கப்பட்ட ChromeCast மற்றும் MHL இணைப்பு, Voice Searchடன் Google Assistant மற்றும் Wireless Smartphone Controlலைக் கொண்டுள்ளது. micromax தங்களுடைய தனித்துவமான ஒலியமைப்பை கொண்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது. இந்த TVயில் 2*12w Speakers உள்ளன. மின் திறன் Eco Energy சான்றிதழை பெற்றிருப்பதாக Micromax கூறியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Micromaxஸின் Adroid TV இந்த மாதம் முதல் சந்தையில் கிடைக்கும் என்று அறிவித்துள்ளது. இந்த வார தொடக்கத்தில் Micromax நிறுவனம் android 8.1 oreoவில் இயங்கும் இரு smartphoneகளை அறிமுகம் செய்தது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="technology" /><summary type="html">Micromax Informatics on Friday launched its first Google-Certified Android TV in two variants,which has no name specifed. The 49-inch and 55-inch 4K UHD HDR10 TV, they have taken a step further in providing consumers with memorable and stunning picture-quality experience.</summary></entry><entry><title type="html">Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!</title><link href="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone" rel="alternate" type="text/html" title="Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!" /><published>2018-11-02T05:50:00+03:00</published><updated>2018-11-02T05:50:00+03:00</updated><id>/Nubia-X-With-Dual-Display-phone</id><content type="html" xml:base="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone">&lt;p&gt;ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZTE நிறுவனத்தின் துணை நிறுவனமான Nubia, அதன் புதிய modelலான Nubia X phoneனை சீனாவில் அறிமுகப்படுத்தியது. இந்த Smartphoneனின் முக்கிய சிறப்பம்சமே அதன் 6.26inch கொண்ட மற்றும் 5.1inch கொண்ட Dual Display. இந்த smartphoneனின் மற்றொரு முக்கிய சிறப்பம்சம் Snapdragon 845, Dual Camera, மற்றும் 8GB RAM உட்பட பல உள்ளன. இதில் முன் பக்கம் camera இல்லை, notch displayயும் இல்லை. Dual Display இருப்பதால் பின் பக்க cameraவிலே selfie எடுத்துக்கொள்ளலாம். இந்த mobile நான்கு கலர்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.ibb.co/ev8Jnf/ZTE-Nubia-X.jpg&quot; alt=&quot;Nubia X Dual Display Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6GB RAM/64GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.72,000 ஆகும். இது Black மற்றும் Grey வண்ணங்களுக்கு மட்டும். இதில் blue நிற model விலையானது ரூ.77,000 ஆகும். 8GM RAM/128GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.81,200 ஆகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இது Black மற்றும் Gold நிற modelகளுக்கு மட்டும். இதில் Blue நிற modelலானது ரூ. 83,300 ஆகும். இதில் Premium 8GB மற்றும் 256RAM கொண்ட varientடின் விலை ரூ.90,500 ஆகும். இந்த Nubia  Smartphoneனின் முன்பதிவானது இன்று முதல் துவங்குகிறது. இதன் விற்பனையானது November 5 முதல் தொடங்குகிறது. இது சீன இணையதளங்களான TMall, JD.com மற்றும் Suning உள்ளிட்ட தளங்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dual Sim bகொண்ட Nubia X Smartphoneனானது UI 6.0.2 சார்ந்தத android 8.1 oreoவில் இயங்குகிறது. 6.26inch HD Display, 19:9 Aspect ratio என்ற விகிதத்தில் Primary Display,Corning Gorilla Glass 3 பாதுகாப்பு, 96 சதவீதம் NTSC colour gamutடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nubia X 64bit Qualcomm SnapDragon 845 SoC-யில் இயங்குகிறது. Adreno 630 GPU உடன் இணைந்து 6GB மற்றும் 8GB LPDDR4X RAM வழங்குகிறது. இந்த SMartphoneனில் இரட்டை Camera உள்ளது. Nubia X 64GB,128GB மற்றும் 256GB Storage வசதிகளுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="mobiles" /><summary type="html">ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.</summary></entry><entry><title type="html">13.3 inch retina displayயுடன் அறிமுகமானது MacBook Air 2018</title><link href="/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news" rel="alternate" type="text/html" title="13.3 inch retina displayயுடன் அறிமுகமானது MacBook Air 2018" /><published>2018-10-31T13:40:00+03:00</published><updated>2018-10-31T13:40:00+03:00</updated><id>/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news</id><content type="html" xml:base="/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news">&lt;p&gt;Apple’s New York event on last Tuesday saw the launch of the new MacBook Air, which hadn’t seen a refresh in design since 2010, with the last spec-bump announced at last year’s WWDC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple, New York நகரில் நடைபெற்ற நிகழ்வில் தனது புதிய MacBook Air Laptopபை அறிமுகப்படுத்தியது. கடந்த 2010ல் வெளியிடப்பட்ட MacBook Air அப்போதிலிருந்து எந்த மாற்றமும் இல்லாமல் வெளியாகி வந்தது. இந்தநிலையில் தற்போது புதிய MacBook Air Retina Display, Touch ID, Image SIgnal உள்ளிட்ட பல்வேறு சிறப்பம்ச்சங்களுடன் அறிமுகமாகியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air  சிறப்பம்சமாக 2133MHz திறன் கொண்ட 8GB RAM (16GB வரை upgradable), Intel Core i5 Processor (1.6GHz Base Clock உடன் Turbo 3.6GHz வரை) Intel UHD Graphics 617 மற்றும் 128GB Memory (1.5TB வரை upgradable). இதன் விலை $1,199,  November 7ஆம் திகதி முதல் கிடைக்கும். இந்த MacBook Air Laptopபிற்கு, அமெரிக்காவில் தற்போதே முன்பதிவு தொடங்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air ஆனது Gold, Silver, Space Grey உள்ளிட்ட நிறங்களில் கிடைக்கிறது. $1,399 Model குறித்து மட்டுமே விளக்கம் அளிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MacBook Air சிறப்பம்சங்கள் மற்றும் குறிப்புகள்&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air ஆனது Backlit Keyboard கொண்டுள்ளது. இது ஒவ்வொரு பொத்தான்களுக்கும் பின்னால் தனித்தனி light கொண்டுள்ளது. முந்தைய modelகளை விட பெரிய Force Touch Trackpad வழங்கப்பட்டுள்ளது. மேலும், இதில் 13.3 inch Retina Display (2560x1600 Pixels) 16:10 Aspect Ratio கொண்டுள்ளது. இது 48 சதவீதம் அதிக Color தருகிறது. முந்தைய modelகலை விட 50 சதவீதம் மெல்லிதாக உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் displayயில் 720P Face Time HD Camera உள்ளது. 3.5mm Headphone Jack கொண்டுள்ளது. Wi-Fi 802 11 AC மற்றும் Bluetooth v4.2 கொண்டுள்ளது. 50.3Wh திறன் கொண்டு ஒரு நாள் Battery Backup நீடிக்கிறது. முந்தைய modelலை விட 10 சதவிகிதம் சிறியதாகவும், 15.6mm தடிமனாகவும், 1.25KG எடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="apple" /><summary type="html">Apple’s New York event on last Tuesday saw the launch of the new MacBook Air, which hadn’t seen a refresh in design since 2010, with the last spec-bump announced at last year’s WWDC.</summary></entry><entry><title type="html">Galaxy S10இல் புது முயற்ச்சியுடன் களம் இறங்குகிறது Samsung நிறுவனம்.</title><link href="/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10" rel="alternate" type="text/html" title="Galaxy S10இல் புது முயற்ச்சியுடன் களம் இறங்குகிறது Samsung நிறுவனம்." /><published>2018-10-27T19:40:00+03:00</published><updated>2018-10-27T19:40:00+03:00</updated><id>/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10</id><content type="html" xml:base="/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10">&lt;p&gt;Samsung developing its new trio of Galaxy S10 models. One of those models is reported to be launching as a 5G version in the United States.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அண்மையில் CNETஇனில் வெளியிடப்பட்ட பதிவு ஒன்றில், Korea வில் உட்பத்தி செய்யப்படும் Samsung Phonesகளின் அடுத்த கட்டமாக Galaxy S10இன் மூன்று தரத்தில் modelகலை அறிமுகப்படுத்தவுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;முதற்கட்டமாக Galaxy S10 5G Standard versionஇனை United Statesஇல் வெளியிட போவதாக குறிப்பிட்டுள்ளனர். இதனைப்பற்றி அதிக தகவல் கசியாத போதிலும் இதில் எதிர்பார்க்கப்படும் featuresகளை பல இணைய தளங்கள் வெளியிட்டுள்ளன. அதில் Curve வடிவில் ஆன S9 மாதிரியை கொண்ட 5.8 inch OLED Screen, Fingerprint sensorஇல் மாற்றங்கள்(On screen sensors), இது iPhone XSஇற்கு ஒற்றதாக இருக்கும் என குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung S10 Plus என ஒரு பெரிய screen கொண்ட versionனையும் வெளியிடப்போவதாக தகவல்கள் கசிந்துள்ளது. இதில் Samsung  Budgeted version ஒன்றையும் வெளியிட தீர்மானங்கள் எடுக்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் இதில் curve screen எதிர் பார்க்க முடியாது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="mobiles" /><summary type="html">Samsung developing its new trio of Galaxy S10 models. One of those models is reported to be launching as a 5G version in the United States.</summary></entry><entry><title type="html">Microsoft அறிமுகப்படுத்தும் Power Bat அனலிட்டிக்ஸ்!</title><link href="/Cricket-Star-Anil-Kumble-Unveil-PowerBat-for-New-Analytics" rel="alternate" type="text/html" title="Microsoft அறிமுகப்படுத்தும் Power Bat அனலிட்டிக்ஸ்!" /><published>2018-10-26T09:40:00+03:00</published><updated>2018-10-26T09:40:00+03:00</updated><id>/Cricket-Star-Anil-Kumble-Unveil-PowerBat-for-New-Analytics</id><content type="html" xml:base="/Cricket-Star-Anil-Kumble-Unveil-PowerBat-for-New-Analytics">&lt;p&gt;Microsoft and former Indian cricket captain Anil Kumble have developed a tech-enabled cricket bat that can provide more batting data to players and fans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft மற்றும் முன்னால் இந்திய cricket வீரர் Anil Kumble இணைந்து வழங்கும் tech-enabled கிரிக்கெட் bat சந்தைக்கு அறிமுகமாகிறது.
The Power Bat என அழைக்கப்படும் இந்த சாதனம் வெறும் ஒரு சிறிய சதுர வடிவில் ஆன IoT-enabled ஸ்டிக்கர் Batஇன் மேலால் ஒட்டப்பட்டு காணப்படும். இது வேகம் மற்றும் தாக்கத்தை திருப்பம் (velocity and twist on impact)போன்றவற்றை மிகவும் துல்லியமாக காண்பிக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த ஸ்டிக்கர் ஆனது Microsoftஇன் Azure Sphere எனும் OS இனால் program செய்யப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது. இது live matches நடைபெறும் போது பேட்டிங் ஷாட்ஸ்கலை 99.9% துல்லியமான முறையில் தகவல்களை readable formatஇல் Mobile Appஇல் மூலமாகவே பார்க்க கூடியதாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த ஸ்டிக்கரை எந்த ஒரு Batஇனிலும் பயன்படுத்தலாம்.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="Artificial intelligence" /><summary type="html">Microsoft and former Indian cricket captain Anil Kumble have developed a tech-enabled cricket bat that can provide more batting data to players and fans.</summary></entry><entry><title type="html">Ebayவில் சர்வதேச அளவில் பொருட்களை விற்க அனுமதி!</title><link href="/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka" rel="alternate" type="text/html" title="Ebayவில் சர்வதேச அளவில் பொருட்களை விற்க அனுமதி!" /><published>2018-10-24T09:40:00+03:00</published><updated>2018-10-24T09:40:00+03:00</updated><id>/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka</id><content type="html" xml:base="/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka">&lt;p&gt;The Finance and Mass Media Ministry announced that the Sri Lankans now can sell their products to overseas customers through e-commerce platforms such as eBay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதிக காலமாக சமூக வளையதளங்களான facebook மற்றும் ஏனையவைகளில் பரவலாக விவாதிக்கப்பட்ட ஒரு விடயமே Ebay, ஆம் இப்போது நீங்கள் Ebay மூலமாக உங்கள் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளை விற்க முடியும். இந்த விடயம் பற்றி ஒரு குறுகிய தகவலை techlanka.lk உங்களுக்கு தொகுத்து வழங்குகின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கடந்த 22ஆம்  திகதி நிதி அமைச்சு முன்வைத்த அறிக்கை ஒன்றில் இலங்கையில் இருந்து வெளிநாடுகளுக்கு E-Commerce எனப்படும் தொனிப்பொருள் மூலமாக பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளை விற்பனை செய்ய அனுமதி வழங்கப்பட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் அடிப்படையில் Online மூலமாக Business to Consumer (B2C) transactionsஇன் போது Consumer அல்லது கொள்வனவு செய்பவர் ஒரு வெளிநாட்டு பிரஜையாக இருந்தால் சுங்க அலுவலகத்திற்கு CUSDEC Application அவ்வேளையில் சமர்ப்பித்தல் அவசியம் இல்லை,இந்த சலுகை US Dollar 3000இற்கு குறைவாக transactions இடம்பெறும் போது மட்டுமே செல்லுபடியாகும். இல்லாத பட்சத்தில்  ஒரு மாதத்திக்கான மாத இறுதியில் CUSDEC Application சமர்ப்பித்தல் அவசியம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் ஒரு தனியார் அல்லது ஒரு நிறுவனமாக இருந்தால் இலங்கை முதலீட்டுச் சபையில் முட்பதிபு செய்தல் அவசியமாகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E-commerce என்று வந்து விட்டாலே வெறும் Ebay மாத்திரமே என்று நினைத்து விடக்கூடாது.இது online மூலமாக இடம்பெறும் அனைத்து பரிவர்த்தனைகளுக்கும் பொறுந்தும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவை அனைத்தும் ஒரு பக்கம் இருக்க, Paypal சேவையின் மூலமாக பணம் பெரும் கட்டுப்பாட்டில் எந்தவித மாற்றமும் ஏட்படவில்லை, Paypal மற்றும் Ebay இடையில் எந்தவித சம்பந்தமும் இல்லை என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="business" /><summary type="html">The Finance and Mass Media Ministry announced that the Sri Lankans now can sell their products to overseas customers through e-commerce platforms such as eBay.</summary></entry><entry><title type="html">அதிக சக்தி கொண்ட Microsoft Xbox One X PlayStation, ஒரு கண்ணோட்டம்!</title><link href="/microsoft-xbox-one-x-review-full-power" rel="alternate" type="text/html" title="அதிக சக்தி கொண்ட Microsoft Xbox One X PlayStation, ஒரு கண்ணோட்டம்!" /><published>2018-10-20T06:20:00+03:00</published><updated>2018-10-20T06:20:00+03:00</updated><id>/microsoft-xbox-one-x-review-full-power</id><content type="html" xml:base="/microsoft-xbox-one-x-review-full-power">&lt;p&gt;The world’s most powerful console with 40% more power than any other console, experience immersive true 4K gaming. Games play better on Xbox One X.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft நிறுவனத்தின் Xbox One X PlayStation கடந்த 2017ம் ஆண்டு நவம்பரில் அமெரிக்காவில் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது. இதற்கு முந்தை Microsoft Xbox One X modelலை விட இதன் Hardwareரில் பல சிறப்பம்சங்கள் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது. அதனால் இது வேகமாக அதிக சக்தியுடன் செயலபடக் கூடியதாகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft Xbox One Xஸின் Power Adapter கச்சிதமாக X உபகரணத்திலேயே பொருத்தப்பட்டுள்ளது. இதன் முன் பகுதி மற்றும் மேல் பகுதியின் finishing அருமையான முறையில் உள்ளது. எந்த இடத்திலும் வைக்க கூடிய அளவக்கு அதிநவீன தோற்றம் கொண்டுள்ளது. வெப்பம் வெளியேறும் வகையில் unitடின் பக்கவாட்டில் வசதி அமைக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வடிவமைப்பு குறித்து அதிகம் சொல்ல வேண்டியது இல்லை என்றாலும், இதன் செயல்பாடு அப்படியே எதிர்மறையாக அமைந்துள்ளது. இதில் 2.3 GHz, 8 Core AMD Jaguar Processor, 12GB RAM, 6TB AMD Radeon GPU ஆகிய அம்சங்கள் உள்ளன. இதன் மூலம் அதிக சக்தியை Xbox One X வெளிப்படுத்தும். இதை Sony PlayStationனுடன் ஒப்பிடும் போது 4.3TB, குறைவான திறன் கொண்ட GPU, 3GBக்கும் குறைவான RAM மட்டுமே உள்ளது. 60 Frameகள் ஒரு விநாடி Visualலுக்கு 60 frameகள் நிலையாக கிடைக்கும் system உள்ளது. அதுவும் 1080P resolutionனில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4K HDR சில games விளையாட 4K HDR மற்றும் 60fps போன்ற திறன் தேவைப்படும். இதை எதிர்கொள்ளும் திறன் Xbox one Xஸில் உள்ளது. Porsha Motor Sport போன்ற திறன் கொண்ட gameகளை அதிக சக்தியுடன் விளையாடக் கூடிய PlayStation சந்தையில் இது மட்டுமே என்று கூறினால் அது மிகையல்ல.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft நிச்சயம் மிருகபலம் கொண்ட ஒரு சக்தியை சிறிய வடிவத்தில் உருவாக்கியிருக்கும். எனினும் Xboxக்கு என்று பிரேத்யேக திறன்களை ஏற்படுத்த அது நீண்ட தூரம் செல்ல வேண்டியிருக்கும். Sony குறைந்த சக்தியை கொண்டது. எனினும் இது போன்ற காரணத்தால் Microsoftடை அது எளிதில் வீழ்த்திவிடும். Xbox One X என்பது அதிக சக்தி கொண்டது. சிறந்த திறன், 4K gameகளை விளையாடக் கூடிய திறன் கொண்டதாகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் விலை LKR ரூ.85,990 ஆகும். இது PlayStation Proவை விட அதிகம். எனினும் இது உயர் திறன் கொண்டது. வாடிக்கையாளர்கள் எளிதில் அணுகும் வகையில் பிரத்யேக பிரான்சிஸிகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது. இந்த விஷயத்தில் Sony ராஜாவாக இருந்தாலும், ராஜா தன்னை பலம் கொண்டவன் என்று நிரூபிக்க சில விஷயங்கள் இருக்க வேண்டியது அவசியம்.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="gaming" /><summary type="html">The world’s most powerful console with 40% more power than any other console, experience immersive true 4K gaming. Games play better on Xbox One X.</summary></entry><entry><title type="html">உங்களின் facebook கணக்கும் hack செய்யப்பட்டுள்ளதா என்ற விவரங்களை அறிந்து கொள்ளுங்கள்.</title><link href="/get-details-about-hacked-facebook-accounts" rel="alternate" type="text/html" title="உங்களின் facebook கணக்கும் hack செய்யப்பட்டுள்ளதா என்ற விவரங்களை அறிந்து கொள்ளுங்கள்." /><published>2018-10-19T08:58:00+03:00</published><updated>2018-10-19T08:58:00+03:00</updated><id>/get-details-about-hacked-facebook-accounts</id><content type="html" xml:base="/get-details-about-hacked-facebook-accounts">&lt;p&gt;Facebook said Friday that hackers obtained a swath of information from more than 29 million accounts,Facebook said the FBI is currently investigating the hack. The social network chose not to reveal who may be behind the attack, saying there’s a possibility that smaller attacks of the same nature could happen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook என்பது இன்றியமையாததாக இருக்கின்றது. உலகமும் முழுவதும் பரவலாக பயன்படுத்தும் சமூக வலைதளமாக மாறியுள்ளது. இந்நிலையில், facebookலிருந்து மீண்டும் மீண்டும் தனிபட்ட பயனர்களின் தகவல்கள் திருடப்பட்டு வருகின்றது. இது உலகம் முழுக்க அதிர்ச்சியளிக்கின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் facebook இருந்து தனிப்பட்ட பயனர்களின் விவரங்களை எவ்வாறு அறிந்து கொள்வது உணர்ந்து கொள்ள வேண்டிய அவசியமாகின்றது. இந்நிலையில் அதன் வழிமுறைகளை காணலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 கோடி பேரின் தகவல் திருட்டு:&lt;/strong&gt; facebookகில் 3 கோடி பேரின் தகவல்கள் திருடப்பட்டுள்ளது. இதில் யாருடைய தகவல்கள் திருடப்பட்டுள்ளது என்று அறிய முடியவில்லை. இதுமோசமான நடவடிக்கை என்று facebook நிர்வாகம் தெரிவித்துள்ளது. இதில் 2 கோடியயே 90 லட்சம் மற்றும் தகவல்கள் தொடர்பாகவும் திருடப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;மேலும் திருட்டு:&lt;/strong&gt; 1 கோடியே 15 லட்சம் பேரின் தகவல்கள் மற்றும் தகவல் தொடர்பாக telephone numberகள், Email முகவரிகள் திருடப்பட்டன. மேலும், 1 கோடியே 40 லட்சம் பேரின் பெயர்கள், பாலினம், மொழி, உறவு, முறை, மதம், சொந்த ஊர், தற்போது குடியிருக்கும் நகரம், பிறந்த தேதி, கல்வி, வேலை உள்ளிட்ட அனைத்து தகவல்களும் திருடப்பட்டு இருக்கின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebookலிருந்த திருடப்பட்ட தகவலை அறியமுடியும்:&lt;/strong&gt; உங்களின் தகவல்கள் திருடப்பட்டுள்ளதை அறிய facebook உதவி பக்கத்திற்கு சென்று அறிந்து கொள்ளலாம். இந்த பக்கத்தின் கீழ் account hack செய்யபப்பட்டிருக்கின்றதா என்று அறிந்து கொள்ள முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;எச்சரிக்கை:&lt;/strong&gt; நமது தகவல்களை திருடிய அதை போலி ஆவணமாக பயன்படுத்த நேரிடும் என்று வல்லுனர்கள் கருத்து தெரிவித்துள்ளனர். இதை போலி அடையாளச்சான்ற பயன்படுத்தும் ஆபத்தும் ஏற்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;குறுந்தகவல்கள் மூலம் அறிய முடியும்:&lt;/strong&gt; மேற்கண்ட தகவல்கள் திருடப்பட்டுள்ளதை தொடர்ந்து பயனர் விவரங்களை பாதுகாக்கும் நோக்கில் facebook access tokenகளை recheck செய்து இருப்பதாக facebook தெரிவித்துள்ளது. மேலும், இதுகுறித்து அமெரிக்கா உளத்துறையின் விசாரணை நடந்து வருகின்றது. அதற்கு நாங்கள் ஒத்துழைப்பு அளிக்கிறோம் என facebook நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="social media" /><summary type="html">Facebook said Friday that hackers obtained a swath of information from more than 29 million accounts,Facebook said the FBI is currently investigating the hack. The social network chose not to reveal who may be behind the attack, saying there’s a possibility that smaller attacks of the same nature could happen.</summary></entry><entry><title type="html">புதிய Updateடில் களக்க வரும் WhatsApp! சிறப்பு அம்சங்கள்!</title><link href="/Whatsapp-new-update-with-lot-more-features" rel="alternate" type="text/html" title="புதிய Updateடில் களக்க வரும் WhatsApp! சிறப்பு அம்சங்கள்!" /><published>2018-10-19T08:58:00+03:00</published><updated>2018-10-19T08:58:00+03:00</updated><id>/Whatsapp-new-update-with-lot-more-features</id><content type="html" xml:base="/Whatsapp-new-update-with-lot-more-features">&lt;p&gt;WhatsApp appears to be working on a feature that could help users link their accounts with other social media platforms like Instagram and Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தற்போது புதிய updateடில் களமிறங்க WhatsApp தயாராகி விட்டது. மேலும் உலகளாவியரீதியில் அதிகமானனோர் பயன்படுத்தும் செயலிலயாக WhatsApp இருக்கின்றது. இதை மையமாக வைத்துதான் பொழுது போக்கு, வணிகம் உள்ளிட்ட பல்வேறு சேவைகளும் நடக்கின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்நிலையில் WhatsApp புதிய updateடை கொடுப்பதாக அறிவித்துள்ளது. இதனால் ஏராளமானோர்களும் ஆவலுடன் காத்து இருக்கின்றனர். இதில் என்னென்ன விஷயங்கள் இருக்கின்றது என்று தெரிந்து கொள்ளலாமா!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூக வலைத்தளங்களில் செய்தி பரிமாற்றத்திற்கு அதிக அளவில் பயன்படுத்தப்படும் ஒன்றாக WhatsApp விளங்குகிறது. உலக அளவில் 1.3 பில்லியனுக்கு அதிகமானோர் பயன்படுத்தி வருகின்றனர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதனை facebook நிறுவனம் நிர்வகித்து வருகிறது. WhatsAppபில் அவ்வப்போது புதிய updateகள் வெளியாகி வாடிக்கையாளர்களுக்கு வசதிகள் செய்து தரப்படுகிறது. இந்நிலையில் புதிதாக மூன்று updateகள் WhatsAppபில் செய்யப்பட உள்ளதாக கூறப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;WhatsAppபை, Instagram கணக்குடன் இணைக்க பணிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்றன. இதற்காக Settings பகுதியில் மாற்றம் வரவுள்ளது. அதில் பயனாளர்களின் அனுமதி கேட்டு, பின்னர் Instagram இணைப்பு நிகழும். * குறிப்பிட்ட Chatting Session பிடிக்கவில்லை எனில் Vacation Modeஐ பயன்படுத்திக் கொள்ளலாம்.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="social media" /><summary type="html">WhatsApp appears to be working on a feature that could help users link their accounts with other social media platforms like Instagram and Facebook.</summary></entry><entry><title type="html">Google Plus Accountடை Delete செய்வது எப்படி?</title><link href="/how-to-delete-google-plus-account" rel="alternate" type="text/html" title="Google Plus Accountடை Delete செய்வது எப்படி?" /><published>2018-10-19T06:58:00+03:00</published><updated>2018-10-19T06:58:00+03:00</updated><id>/how-to-delete-google-plus-account</id><content type="html" xml:base="/how-to-delete-google-plus-account">&lt;p&gt;Deleting your Google+ profile will not affect certain other Google products, like Search, Gmail, and your Google Account.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google நிறுவனத்தின் சமூக வலைத்தளமான Google Plus வரும் மார்ச் மாதம் 2019 முதல் மூடப்படும் என்பது அனைவரும் அறிந்ததே. Google Plus பயனாளிகள் சுமார் 5 லட்சம் பேர்களின் Personal Photoகளின் பாதுகாப்பு கேள்விக்குறி ஆனதை சமீபத்தில் கண்டுபிடித்த கூகுள் நிறுவனம், Google Plusஸை மூட அதிரடியாக முடிவெடுத்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த நிலையில் Google நிறுவனம் மூடுவதற்கு முன்பே உங்கள் Google Plus accountடில் உள்ள Photoக்களின் பாதுகாப்பை கருத்தில் கொண்டு உங்கள் accountடை நீங்கள் மூட முடிவு செய்தால் அதற்கான வழிமுறைகளை கீழே கொடுத்துள்ளோம். நாங்கள் கூறிய வழிமுறைகளை நீங்கள் follow செய்தால் உங்கள் Google Plus delete செய்யப்பட்டுவிடும்&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வழிமுறைகளை நீங்கள் தொடங்கும் முன் உங்களுக்கு Google Plus account இருக்கின்றதா? என்பதை உறுதி செய்து கொள்ளுங்கள். இதற்கு நீங்கள் செய்ய வேண்டியது உங்கள் Gmail account சென்று அதில் உள்ள profile படத்தை click செய்யுங்கள். உங்கள் gmailயில், Google Plus தளத்தில் இணைக்கப்பட்டிருந்தால் அதில் Google Plusஸின் profile காட்டும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இனி உங்கள் Google Plus accountடை delete செய்வது எப்படி என்பதை பார்போம்,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;முதலில் உங்கள் Gmailலை username மற்றும் password கொண்டு login செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் மேலே உள்ள வலது ஓரத்டில் உள்ள profile pictureரை click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அவ்வாறு செய்தால் நீங்கள் Google Plus பக்கத்திற்கு redirect செய்யப்படும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் இடதுபுரத்தில் உள்ள ‘Settings’ என்ற Optionனை Click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதில் உள்ள optionகளை Scroll Down செய்தால் அதில் Delete your profile என்ற பகுதி Account sectionனில் இருக்கும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அப்போது உங்கள் passwordடை உறுதி செய்ய கேட்கும் அனைத்து accountடில் இருந்து Unfollow செய்கிறிர்களா என்று கேட்கும் அதற்கு நீங்கள் ‘Yes’ என்பதை Click செய்ய வேண்டும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அடுத்த பக்கத்தில் Scroll செய்தால் நீங்கள் Follow செய்தவர்களை Unfollow செய்வதற்கான உறுதி மொழியை கேட்கும் அதற்கு நீங்கள் ‘Yes’ என்பதை click செய்து உறுதி செய்து கொள்ளூங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் ‘Delete’ என்ற பட்டனை Click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;கடைசியாக உங்கள் Account delete செய்யப்பட்டதை உறுதி செய்யும் message வரும்.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="tips &amp; tricks" /><summary type="html">Deleting your Google+ profile will not affect certain other Google products, like Search, Gmail, and your Google Account.</summary></entry></feed>