<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-20T08:52:16+00:00</updated><id>/</id><title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள்</title><subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle><entry><title type="html">DTH பார்க்கும் channelகளுக்கு மட்டும் செலுத்தினால் போதும்!</title><link href="/DTH-tv-new-plans-india" rel="alternate" type="text/html" title="DTH பார்க்கும் channelகளுக்கு மட்டும் செலுத்தினால் போதும்!" /><published>2018-12-29T14:20:00+00:00</published><updated>2018-12-29T14:20:00+00:00</updated><id>/DTH-tv-new-plans-india</id><content type="html" xml:base="/DTH-tv-new-plans-india">&lt;p&gt;With the implementation of the Telecom Regulatory Authority of India’s (TRAI) new tariff order, the broadcast industry will see a sea change in the way business is conducted.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இனி பார்க்கும் சேனல்களுக்கு மட்டும் பணம் செலுத்தினால் போதும், நடைமுறைக்கு வரும் TRAI புதிய விதிமுறைகள்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/dth-videocon-tv.jpg&quot; alt=&quot;DTH new rules and fair details&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வாடிக்கையாளர்கள் DTH சேவையில் தாங்கள் பார்க்கும் சேனல்களுக்கு ஏற்ப மட்டும் பணம் செலுத்தினால் போதுமானது என்று இந்திய தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்கு முறை ஆணையம் (TRAI) புதிய விதிமுறைகளை வகுத்துள்ளது. இந்த விதிமுறை 29/12/2018 தேதி முதல் நடைமுறைக்கு வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஒளிபரப்பு மற்றும் Cable சேவைகளுக்கான புதிய விதிமுறைகளை இந்திய தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்கு முறை ஆணையம் வெளியிட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த புதிய விதிமுறைகளால் வாடிக்கையாளர்கள் தற்போது பார்த்து வரும் சேனல் சேவையில், எந்தவிதத்திலும் இடையூறுகளைச் சந்திக்கமாட்டார்கள் என்று TRAI தெளிவாகத் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதற்கு முன் வாடிக்கையாளர்கள் தங்களுக்கு விருப்பம் இருந்தாலும், இல்லாவிட்டாலும், மாதம் ஒரு தொகுப்பான கட்டணத்தை DTH சேவைக்குச் செலுத்தி வந்திருப்பார்கள். அதில் தங்களுக்கு விருப்பமான சேனல்களும் இருக்கும், பார்க்க விரும்பாத, மொழிபுரியாத சேனல்களும் இருந்திருக்கும். ஆனால், இனிமேல், அவ்வாறு தேவையில்லை. வாடிக்கையாளர்கள் தாங்கள் எந்த சேனலைப் பார்க்க விரும்புகிறார்களோ அந்த சேனலைத் தேர்வு செய்து அதற்குரிய மாதாந்திரக் கட்டணத்தை மட்டும் செலுத்தினால் போதுமானது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதற்காக ஒளிபரப்பாளர்கள் ஒவ்வொரு சேனலின் தனிப்பட்ட மாதாந்திர வாடகை விவரத்தையும், ஒட்டுமொத்த மாதாந்திர விவரத்தையும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்க வேண்டும் என்று டிராய் வெளியிட்ட புதிய விதிமுறையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதுகுறித்து TRAI வெளியிட்ட அறிவிப்பில் கூறியிருப்பதாவது:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;டிசம்பர் 29-ம் தேதிக்குப் பின் TRAI புதிய விதிமுறைகள் நடைமுறைக்கு வந்தால், ஏற்கெனவே மக்கள் பார்த்துக்கொண்டிருக்கும் பல்வேறு சேனல்கள் சேவை நிறுத்தப்படும் என்ற செய்தி ஊடகங்களில் வெளிவருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தற்போது வாடிக்கையாளர்கள் பார்த்துக்கொண்டிருக்கும் சேனல்களில் எதையுமே 29-ம் தேதிக்குப் பின்பு துண்டிக்கக் கூடாது என்று அனைத்து ஒளிபரப்பு சேவைதாரர்களுக்கும் அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது. வாடிக்கையாளர்களின் நலன் கருதி மாதாந்திர கட்டண விவரத்தை எளிதாக TRAI மாற்றி அமைத்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த மாதாந்திர வாடகைத் திட்டம் மூலம் வாடிக்கையாளர்கள் தங்களுக்கு தேவையான சேவையை மட்டும் தேர்வு செய்து பயன்படுத்திக்கொள்ள அருமையான வாய்ப்பாகும். வாடிக்கையாளர்கள் தங்களின் குடும்பத்தின் தேவைக்கு ஏற்றார்போல், கவனமாக தங்களுக்குப் பிடித்தமான சேனல்களைத் தேர்வு செய்து அதற்குரிய மாதாந்திர வாடகையை மட்டும் செலுத்தலாம். அல்லது சேவைதாரர்கள் வழங்கும் package முறையையும் தேர்வு செய்யலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் 100 சேனல்களுக்கு அதிகபட்சமாக ரூ.130 + GST வரை கட்டணமாக வாடிக்கையாளர்களிடம் வசூலிக்கலாம். இதில் Free Air Channel, கட்டணம் செலுத்தி பார்க்கும் சேனல் அல்லது இரண்டும் சேர்த்ததாகக் கூட இருக்கலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஒருவேளைகட்டணம் செலுத்திப் பார்க்கும் சேனலாக இருந்தால், கூடுதல் தொகையை வாடிக்கையாளர்கள் செலுத்த வேண்டியது இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவ்வாறு TRAI தெரிவித்துள்ளது.!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/DTH-new-1.jpeg&quot; alt=&quot;DTH new rules and fair details&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source TRAI.&lt;/p&gt;</content><author><name>Suhail Ameer</name></author><category term="multimedia" /><summary type="html">With the implementation of the Telecom Regulatory Authority of India’s (TRAI) new tariff order, the broadcast industry will see a sea change in the way business is conducted.</summary></entry><entry><title type="html">Microsoft Office சின்னங்கள் மீழ் மறுவடிவமைப்பு!</title><link href="/microsoft-redesigns-office-logos" rel="alternate" type="text/html" title="Microsoft Office சின்னங்கள் மீழ் மறுவடிவமைப்பு!" /><published>2018-12-25T03:30:00+00:00</published><updated>2018-12-25T03:30:00+00:00</updated><id>/microsoft-redesigns-office-logos</id><content type="html" xml:base="/microsoft-redesigns-office-logos">&lt;p&gt;Microsoft is modernizing its Office icons as part of a broader focus on design for its various Office apps. It’s the first time the Office icons have changed in five years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 பிறகு முதல் முறையாக, மைக்ரோசாஃப்ட் ஆபிஸ் சின்னங்கள் மறுவடிவமைப்பு செய்யப்பட்டுள்ளன: வீடியோவைப் பார்க்கவும்.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YplAU5myNP4?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>Suhail Ameer</name></author><category term="multimedia" /><summary type="html">Microsoft is modernizing its Office icons as part of a broader focus on design for its various Office apps. It’s the first time the Office icons have changed in five years.</summary></entry><entry><title type="html">Mark Zuckerberg Facebook நிறுவனத்தின் பொறுப்பில் இருந்து நீக்கப்படுகிறாரா?</title><link href="/facebook-fires-mark-zuckerberg" rel="alternate" type="text/html" title="Mark Zuckerberg Facebook நிறுவனத்தின் பொறுப்பில் இருந்து நீக்கப்படுகிறாரா?" /><published>2018-12-05T17:30:00+00:00</published><updated>2018-12-05T17:30:00+00:00</updated><id>/facebook-fires-mark-zuckerberg</id><content type="html" xml:base="/facebook-fires-mark-zuckerberg">&lt;p&gt;Facebook CEO Mark Zuckerberg may have effective control of the company, but its board can and should fire him anyway, marketing expert Scott Galloway said on this Monday at Business Insider’s IGNITION conference in New York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூக வலைதளங்களில் ராஜாவாக திகழும் Facebook, கடந்த 2004 ஆம் ஆண்டு துவங்கப்பட்டது. Mark Zuckerberg உள்ளிட்ட மேலும் சில நபர்களால் துவங்கப்பட்ட இந்த நிறுவனம் இன்று உலக அளவில் மிகப்பெரும் நிறுவனங்களில் ஒன்றாக திகழுகிறது. கோடிக்கணக்கான மக்கள், Facebookகை பயன்படுத்தி வருகின்றனர். இந்த நிலையில், சமீப காலமாக Facebook நிறுவனம் கடும் சர்ச்சையில் சிக்கி வருகிறது. அமெரிக்க தேர்தலில் ரஷ்யா தலையீடு, கேம்பிரிட்ஜ் அனலடிகா சர்ச்சை என அடுத்தடுத்த சர்ச்சையில் Facebook நிறுவனம் சிக்கியதால், அந்நிறுவனம் கடும் நெருக்கடிக்குள்ளானது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/fired-mark.jpg&quot; alt=&quot;Facebook fires Mark Zuckerberg from his position&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த நிலையில், Facebook நிறுவனத்தின் chairman பொறுப்பில் இருந்து Mark Zuckerbergகை நீக்குவதற்கான முன்மொழிவை, அந்நிறுவனத்தில் பொது பங்குகளை கொண்டுள்ள பங்குதாரர்கள் முன்மொழிவை கொண்டு வந்துள்ளனர். சில முறைகேடுகளை Facebook முறையாக கையளவில்லை என கூறி Mark Zuckerbergக்கு எதிராக தீர்மானம் கொண்டு வரப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வரும் 2019- மே மாதம் நடைபெறும் Facebookகின் ஆண்டு பங்குதாரர்கள் கூட்டத்தில் இந்த முன்மொழிவு ஓட்டெடுப்புக்கு விடப்படும் என்று தெரிகிறது. இந்த முன்மொழிவில், Facebookகின் Chairman பதவி, தன்னிச்சையான பதவியாக இருக்க வேண்டும் என்ற ஷரத்து இடம் பெற்றுள்ளதாக செய்திகள் கூறுகின்றன. Mark Zuckerbergக்கு எதிராக முன்மொழிவு கொண்டு வரப்படுள்ளது குறித்து, Facebook நிறுவனம் எந்த கருத்தையும் வெளியிடவில்லை. 60 சதவீதத்திற்கும் மேலான வாக்கு சக்தியை Mark Zuckerberg தன்னிடமே வைத்துள்ளார் என்பது கவனிக்கத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="social media" /><summary type="html">Facebook CEO Mark Zuckerberg may have effective control of the company, but its board can and should fire him anyway, marketing expert Scott Galloway said on this Monday at Business Insider’s IGNITION conference in New York.</summary></entry><entry><title type="html">Facebookகில் குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்களா? அதிர வைத்த ஆய்வு!</title><link href="/facebook-leaked-naked-photos-of-kids" rel="alternate" type="text/html" title="Facebookகில் குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்களா? அதிர வைத்த ஆய்வு!" /><published>2018-12-04T11:24:00+00:00</published><updated>2018-12-04T11:24:00+00:00</updated><id>/facebook-leaked-naked-photos-of-kids</id><content type="html" xml:base="/facebook-leaked-naked-photos-of-kids">&lt;p&gt;The chairman of the Commons media committee, Damian Collins, said he had “grave doubts” about the effectiveness of its content moderation systems. Mr Collins’ comments come after the BBC reported dozens of photos to Facebook, but more than 80% were not removed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலகமெங்கும் உள்ள இணையதள ஆர்வலர்களின் ஆதரவைப் பெற்றுள்ள Facebook சமூக வலைத்தளத்தில், குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்கள் பெருமளவில் காணப்படுவதாக புகார் எழுந்தது. இதைக் கண்ட உபயோகிப்பாளர்கள் facebook சமூக வலைத்தள நிறுவனத்தின் கவனத்துக்கு எடுத்துச்சென்றனர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அது மட்டுமல்ல, காமன்ஸ் ஊடகக்குழுவின் தலைவர் Damian Collins, இதற்காக facebook சமூக வலைத்தளத்தை கடுமையாக சாடினார். இது தொடர்பாக BBC, ஒரு ஆய்வு நடத்தியது. அந்த ஆய்வில், facebook சமூக வலைத்தளத்தில் ரகசிய குழுக்களால் குழந்தைகளின் ஆபாச படங்கள் பகிர்ந்து கொள்ளப்படுவது தெரிய வந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Shy-Child-facebook.jpg&quot; alt=&quot;Facebook Leaked Naked Photos of Kids&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதையடுத்து கடந்த 3 மாதங்களில் 87 லட்சம் குழந்தை நிர்வாண படங்கள் facebook சமூக வலைத்தளத்தில் இருந்து நீக்கப்பட்டுள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும், புதிதாக இதற்கெனவே அந்த நிறுவனம் ஒரு மென்பொருள் உருவாக்கி உள்ளது. அந்த மென்பொருள், facebook சமூக வலைத்தளத்துக்கு எந்தவொரு குழந்தையின் நிர்வாண படங்களோ, ஆபாச படங்களோ வந்தால், அதைத் தானாகவே நீக்கி விடும் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="social media" /><summary type="html">The chairman of the Commons media committee, Damian Collins, said he had “grave doubts” about the effectiveness of its content moderation systems. Mr Collins’ comments come after the BBC reported dozens of photos to Facebook, but more than 80% were not removed.</summary></entry><entry><title type="html">நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு LG அறிமுகம் செய்யும் புதிய Laptop Modelகள்.!</title><link href="/LG-introduces-its-new-laptop-models" rel="alternate" type="text/html" title="நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு LG அறிமுகம் செய்யும் புதிய Laptop Modelகள்.!" /><published>2018-12-04T11:20:00+00:00</published><updated>2018-12-04T11:20:00+00:00</updated><id>/LG-introduces-its-new-laptop-models</id><content type="html" xml:base="/LG-introduces-its-new-laptop-models">&lt;p&gt;The mysterious LG Gram 2-in-1 and LG Gram 17 were leaked in Best Buy listings on Monday, ahead of an expected CES 2019 announcement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LG நிறுவனம் கடந்த 2015-ம் ஆண்டு ஜனவரி மாதம் இரண்டு Laptop modelகளை அறிமுகம் செய்தது, அந்த laptop modelகள் உலகம் முழுவதும் அதிக வரவேற்பை பெற்றது, இந்நிலையில் அந்நிறுவனம் சார்பாக புதிய அறிவிப்பு வெளிவந்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அது என்னவென்றால் விரைவில் நடைபெறும் CES 2019 நிகழ்ச்சியில் 2-இன்-1 laptop modelகளை அறிமுகம் செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது LG நிறுவனம். குறிப்பாக இந்நிறுவனம் நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு அறிமுகம் செய்யு புதிய laptop modelகள் தலை சிறந்த தொழில்நுட்ப வசதியுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Display CES 2019 நிகழ்ச்சியில் LG Gram laptop modelகள் 17-inch மற்றும் 14-inch display வடிவமைப்புகளில் கிடைக்கும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது, குறிப்பாக 14-inch laptop model 360 degree கோணங்களை ஆதரிக்கும் என்று கூறப்படுகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/gram-lg.jpg&quot; alt=&quot;LG Introduces New Laptops&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இரண்டு laptop modelகளும் Intel Core i7-8565u செயலி மற்றும் UHD graphics 620 chipset வசதியைக் கொண்டுள்ளது, அதன்பின்பு 16GB RAM மற்றும் 512GB inbuilt memory ஆதரவுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. குறிப்பாக memory நீட்டிப்பு ஆதரவு இவற்றுள் இடம்பெற்றுள்ளதால் பயன்படுத்துவதற்கு மிகவும் அருமையாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LG நிறுவனத்தின் laptop modelகள் USB type-C port, USB type-A port, MicroSD Card Slot, 3.5mm audio jack, HDMI Port போன்ற பல்வேறு இணைப்பு ஆதரவுகளை கொண்டு வெளிவரும் என்று தெரிவிக்க்பபட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;விரைவில LG அறிமுகப்படுத்தும் 17-inch Gram laptop model 19.5மணி நேரம் Bsttery ஆயுள் வசதியுடன் வெளிவரும், பின்பு 14-inch Gram laptop model 21மணி நேரம் battery ஆயுள் வசதியுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இரண்டு laptop modelகளும் Windows இயங்குதளத்தை அடிப்படையாக கொண்டு வெளிவரும், பின்பு Fingerprint Scanner போன்ற பல்வேறு புதிய தொழில்நுட்பங்கள் இந்த இரண்டு laptop modelகளிலும் இடம்பெற்றுள்ளது, குறிப்பாக ரூபாய்.2.2லட்சம் விலையில் இந்த laptop modelகள் வெளிவரும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="technology" /><summary type="html">The mysterious LG Gram 2-in-1 and LG Gram 17 were leaked in Best Buy listings on Monday, ahead of an expected CES 2019 announcement.</summary></entry><entry><title type="html">Privacyக்கு முக்கியத்துவம் கொடுக்கும் Instagram!</title><link href="/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram" rel="alternate" type="text/html" title="Privacyக்கு முக்கியத்துவம் கொடுக்கும் Instagram!" /><published>2018-12-02T12:00:00+00:00</published><updated>2018-12-02T12:00:00+00:00</updated><id>/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram</id><content type="html" xml:base="/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram">&lt;p&gt;Facebook’s Instagram said on Friday it launched a new feature dubbed “Close Friends” allowing users to share their stories with a smaller group of people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebookகின் மற்றொரு சமூக வலைதளமான Instagram கூறுகையில், இந்த புதிய option மூலம் ‘Close Friends’ க்கான சிறிய குழுவினை உருவாக்கி அதில் storyயினை share செய்யலாம். instagramமினை பயன்படுத்தும் ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான பயனர்கள் இந்த சிறிய குழுவினை உருவாக்கி பயன்படுத்த முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/instagram-privacy-1.jpg&quot; alt=&quot;Send WhatsApp Message Without Saving Numbers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் ஒருவருடைய நெருக்கமான நண்பர்கள் listடில் இருந்தால் அவர்களுடைய profile photoவிலிருக்கும் பச்சை நிற வட்டத்தில் இருக்கும் storyயினைக் காணமுடியும். நீங்கள் அந்த storyயை பார்த்தால், அதில் பச்சை நிற badge தோன்றும் என்று Reutersஸிடம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வருவாய் ஈட்டுதலில் instagram வளர்ந்து வருவதால், facebook தனது முழு கவனத்தையும் instagram மீது செலுத்தி வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instagramமில் நீண்ட நாட்களாக பணிபுரிந்து வந்த  Adam Mosseri அதன் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார். instagramமின் இந்த புதிய முயற்சிகளை சமாளிக்க வேண்டிய சூழ்நிலையில் SnapChat உள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="social media" /><summary type="html">Facebook’s Instagram said on Friday it launched a new feature dubbed “Close Friends” allowing users to share their stories with a smaller group of people.</summary></entry><entry><title type="html">Google Mapஇனை Internet இன்றி எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்று உங்களுக்கு தெரியுமா?</title><link href="/using-google-maps-without-data-in-tamil" rel="alternate" type="text/html" title="Google Mapஇனை Internet இன்றி எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்று உங்களுக்கு தெரியுமா?" /><published>2018-12-02T11:00:00+00:00</published><updated>2018-12-02T11:00:00+00:00</updated><id>/using-google-maps-without-data-in-tamil</id><content type="html" xml:base="/using-google-maps-without-data-in-tamil">&lt;p&gt;If you’re going where the Internet is slow, mobile data is expensive, or you can’t get online, you can save an area from Google Maps to your phone or tablet and use it when you’re offline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இன்று Google Map இன் பயன்பாடாந்து அனைவரின் மத்தியில் பிரபலமான Navigation App ஆக உள்ளது. இணையதல (Internet) வசதி இருந்தால் மட்டுமே இதனை உபயோகிக்கலாம் என்றிருந்த கோட்பாட்டினை மாற்றியது Google நிறுவனம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புரியவில்லையா???&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதாவது இணையதல வசதி இல்லாத சந்தர்ப்பங்களிலும் கூட உங்கள் கையடக்கதொலைபேசியில் Navigation வசதியினை Google Maps Offline இன் மூலம் உங்களுக்கு தருகின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Google-offline-maps.png&quot; alt=&quot;LG Introduces 16 Camera Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் தொலைதூர பகுதிக்கு (Remote Area) செல்கின்றீர்கள் என்று வைத்துகொள்வோம், நீங்கள் செல்லும் இடத்தில் இணையதல வசதி அரிதாகவோ, முற்றிலும் இல்லாமலோ இருக்கலாம் அல்லவா? இவ்வாறான சந்தர்ப்பங்களில் Google Maps Offline வசதியின் உதவி இன்றியமையாததாய் இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google Maps Offline வசதி மட்டுபடுத்தப்பட்டதாகவே காணப்படுகிறது, காரணம் என்னவென்றால், நாம் இணையதல வசதி இல்லாத நேரத்தில் அல்லவா இதனை பயன்படுத்த போகின்றோம். ஆகவே Public Transport, Walking Directions (நடை திசைகள்) மற்றும் Traffic Data (பயணிக்கும் பாதையில் ஏற்பட்டிருக்கும் வாகன நெரிசல் தகவல்கள்) போன்ற வசதியினை பெற்றுக்கொள்ள முடியாது இருப்பினும் Navigation வசதியினை மிக துல்லியமாக பெற்றுகொள்ள கூடியதாய் இருக்கும்.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mohamed Imaas</name></author><category term="tips &amp; tricks" /><summary type="html">If you’re going where the Internet is slow, mobile data is expensive, or you can’t get online, you can save an area from Google Maps to your phone or tablet and use it when you’re offline.</summary></entry><entry><title type="html">Genes மாற்றம் செய்யப்பட்டு பிறந்த குழந்தைகள், பரபரப்பை ஏற்படுத்தியுள்ள சீன விஞ்ஞானி!</title><link href="/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies" rel="alternate" type="text/html" title="Genes மாற்றம் செய்யப்பட்டு பிறந்த குழந்தைகள், பரபரப்பை ஏற்படுத்தியுள்ள சீன விஞ்ஞானி!" /><published>2018-11-29T08:30:00+00:00</published><updated>2018-11-29T08:30:00+00:00</updated><id>/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies</id><content type="html" xml:base="/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies">&lt;p&gt;The Chinese government has ordered an “immediate investigation” into the alleged delivery of the world’s first genetically edited babies, as experts worldwide voiced outrage at such use of the technology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலகிலேயே முதன் முறையாக பரம்பரை அலகில்(genes) மாற்றம் செய்யப்பட்ட இரு குழந்தைகள் பிறந்துள்ளன. சீனாவை சேர்ந்த விஞ்ஞானி ஒருவரே இச் சாதனை நிகழ்த்தியுள்ளார். எனினும் இச் செயலானது மருத்துவ விதிமுறைகளை மீறும் செயல் என்பதால் விசாரணை மேற்கொள்ள உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/dna-baby-china.jpg&quot; alt=&quot;Genetically Edited Babies in China&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவ் விசாரணைக்காக 40 அங்கத்துவர்களைக் கொண்ட சட்டத்தரணிகள் குழு ஒன்று உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. இதேவேளை குறித்த இரட்டைக் குழந்தைகள் கருவில் இருக்கும்போதே CRISPR-Cas9 எனும் பரம்பரை அலகினை நீக்கி மாற்றியமைக்கும் தொழில்நுட்பத்தின் ஊடாக இப் பரம்பரை அலகு மாற்றம் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HIV தொற்றுக்கு எதிர்ப்பை கொண்ட பரம்பரை அலகே புதிதாக சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mirshad Makeen</name></author><category term="science" /><summary type="html">The Chinese government has ordered an “immediate investigation” into the alleged delivery of the world’s first genetically edited babies, as experts worldwide voiced outrage at such use of the technology.</summary></entry><entry><title type="html">16 Lens camera கொண்ட கைப்பேசியினை அறிமுகம் செய்யும் LG!</title><link href="/LG-introduces-phone-with-16-cameras" rel="alternate" type="text/html" title="16 Lens camera கொண்ட கைப்பேசியினை அறிமுகம் செய்யும் LG!" /><published>2018-11-29T06:42:00+00:00</published><updated>2018-11-29T06:42:00+00:00</updated><id>/LG-introduces-phone-with-16-cameras</id><content type="html" xml:base="/LG-introduces-phone-with-16-cameras">&lt;p&gt;A recent patent from the company shows off a plan to put 16 cameras into a phone. The company would arrange the cameras in a four by four grid with the goal of capturing images and video from multiple perspectives.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தற்போது SmartPhoneகளின் விற்பனையை தீர்மானிக்கும் சக்தியாக அவற்றில் தரப்படும் cameraகளும் திகழ்கின்றன. cameraக்களின் Mega Pixelகள் மற்றும் எண்ணிக்கை என்பவற்றின் அடிப்படையிலும் ஒரு கைப்பேசியின் வினைத்திறன் பார்க்கப்படுகின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/lg-smartphone-camera.jpg&quot; alt=&quot;LG Introduces 16 Camera Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அண்மையில் Apple நிறுவனம்கூட Dual Lens பிரதான cameraக்களை அறிமுகம் செய்திருந்த நிலையில் Samsung நிறுவனம் 3 cameraக்களை கொண்ட கைப்பேசியினை அறிமுகம் செய்கின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவற்றுக்கு போட்டியாக LG நிறுவனம் 16 lensகளை கொண்ட cameraவினை உடைய Smart Phoneயினை அறிமுகம் செய்யவுள்ளதாக தகவல் வெளியாகியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/lg-4x4-camera-matrix.jpg&quot; alt=&quot;LG Introduces 16 Camera Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இங்கு ஒரே ஒரு Camera காணப்படுகின்ற போதிலும் நான்கு நிரை, நான்கு நிரல்களில் மொத்தமாக 16 lensகள் தரப்பட்டிருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இக் cameraவின் வினைத்திறனானது ஏனைய cameraக்களுக்கு சவால் விடக்கூடிய வகையில் இருக்குமா என்பதை பொறுத்திருந்துதான் பார்க்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;</content><author><name>Imran Yaseen</name></author><category term="mobiles" /><summary type="html">A recent patent from the company shows off a plan to put 16 cameras into a phone. The company would arrange the cameras in a four by four grid with the goal of capturing images and video from multiple perspectives.</summary></entry><entry><title type="html">விரைவில் எதிர்பாருங்கள் Google இன் “Project Fi” தொழில்நுட்பம்!</title><link href="/Googles-Project-Fi-Support-iPhone-Samsung-OnePlus" rel="alternate" type="text/html" title="விரைவில் எதிர்பாருங்கள் Google இன் “Project Fi” தொழில்நுட்பம்!" /><published>2018-11-28T22:12:00+00:00</published><updated>2018-11-28T22:12:00+00:00</updated><id>/Googles-Project-Fi-Support-iPhone-Samsung-OnePlus</id><content type="html" xml:base="/Googles-Project-Fi-Support-iPhone-Samsung-OnePlus">&lt;p&gt;Google’s Project Fi mobile service will reportedly be boosted by a major expansion of compatible smartphones this week. Fi will add support for Samsung, OnePlus, and iPhones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google நிறுவனமானது “Google Fi” (Project Fi) எனும் தொழில்நுட்பத்தினை iPhone , Samsung மற்றும் OnePlus Deviceகளில் Beta Version இனை நாளை (29/11/2018) அறிமுகபடுத்தவுள்ளது. இந்த வசதியினை பெற்றுகொள்ள மேற்குறிப்பிட்ட Deviceகள் அதற்கென தொழில்நுட்ப வசதியினை கொண்டிருக்க வேண்டியதாக உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Project-Fi.png&quot; alt=&quot;Google's Project Fi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும், Google நிறுவனம் தயாரித்து வெளியிட்ட Pixel 3 XL, Picel 2, Pixel 2XL, LG G7, LG V35, Moto G6, Moto X4  போன்ற Deviceகளில் மட்டுமே இந்த தொழில்நுட்பத்தினை உபயோகிக்க கூடியதாக இருந்தது. Google Fi என்று ஆரம்பித்த இந்த தொழில்நுட்பமானது “Project Fi” எனும் புதுப்பொழிவுடன் அவர்களின் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வந்தடையவுள்ளது.  Project Fi (Google Fi) தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு  Wireless தொழில்நுட்பத்தில் அதாவது,  Google இன் MVNO (Mobile Virtual Network Operator) ஊடாக வந்தடைய உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MVNO தொழில்நுட்பத்தினூடாக எந்தவித Network இடையூரின்றி இலகுவாக அவர்கள் பயன்படுத்தும் Carrier மற்றும் இத்தொழில்நுட்பத்தினை சுயமாக (Automatic) மாற்றிக் கொள்ளக் கூடியதாகவும் இருக்கும். இந்த வசதியினை Google நிறுவனம் 2015 இல் ஒரு சில Google நிறுவன Devicesகளுக்கு மட்டுமே பயன்படக் கூடியதாக இருந்தது. இச்சலுகையினை அமேரிக்க டொலர் 20 இற்கு Unlimited Calls மற்றும் SMS வசதியினை வாடிக்கையாளருக்கு வழங்கி வந்தது. மேலும் அமேரிக்க டொலர் 10 இற்கு 1GB டேட்டா (DATA) இனையும் வழங்கி, உபயோகிக்க கிடைக்காத எஞ்சிய Data இனை, அடுத்த மாதத்திற்கு பயன்படுத்திக் கொள்ளக்கூடிய விசேட வசதியினை வழங்கியது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Project Fi வசதியானது, மூன்று LTE வசதியினை ஒருங்கிணைத்து மேலும் விருத்தியாக்கப்பட்டு, மேலும் பல சலுகையினை தனது வாடிக்கையாளரக்கு கூடிய விரைவில் Google நிறுவனம் தரவுள்ளது.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mohamed Imaas</name></author><category term="software" /><summary type="html">Google’s Project Fi mobile service will reportedly be boosted by a major expansion of compatible smartphones this week. Fi will add support for Samsung, OnePlus, and iPhones.</summary></entry></feed>