<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/google/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-12-04T20:14:14+03:00</updated>
  <id>/tag/google/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Android Mobilesளுக்கு Extra Battery Life கொடுக்கும் Dark Mode!</title>
      <link href="/google-dark-mode-battery-power-saver" rel="alternate" type="text/html" title="Android Mobilesளுக்கு Extra Battery Life கொடுக்கும் Dark Mode!" />
      <published>2018-11-11T22:45:00+03:00</published>
      <updated>2018-11-11T22:45:00+03:00</updated>
      <id>/google-dark-mode-battery-power-saver</id>
      <content type="html" xml:base="/google-dark-mode-battery-power-saver">&lt;p&gt;Google has finally confirmed that dark mode on Android phones uses less power and saves battery life. They did this at this week’s Android Dev Summit, speaking to developers about what they can do in their apps to avoid consuming massive amounts of battery life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இறுதியாக Android phoneகளில் Dark Modeடை பயன்படுத்தினால், பேட்டரி இயங்க குறைவான Powerரை எடுத்துக் கொண்டு அதன் வாழ்நாளை நீட்டிக்கும் என்பதை Google உறுதி செய்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வாரம் நடைபெற்ற Android Developers மாநாட்டில் smartphoneகள் பேட்டரி வாழ்க்கை குறித்த முக்கிய தகவல்களை வெளியிட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Dark-Mode.jpg&quot; alt=&quot;Google's Dark Mode for Android&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அப்போது, Appsகள் அதிகப்படியான பேட்டரி பவரை பயன்படுத்துவதை எவ்வாறு தவிர்க்கலாம் என்பது குறித்து google, android developerகளிடம் பேசியது. OS மற்றும் Appsகளின் theme நிறத்தை ஒட்டுமொத்தமாக கருப்பு நிறமாக மாற்றிவிடும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;youtubeஐ dark modeடில் முழு வெளிச்சத்தில் பயன்படுத்தும்போது, 43 சதவீத குறைவான பவர் மட்டுமே தேவைப்படுகிறது என்பதை google விளக்கியது. app develpoers பாரம்பரியமாக பயன்படுத்தி வரும் வெள்ளை நிறம் மூலம் ஏற்படும் பிரச்சனைகளை google தெளிவு படுத்தியது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் வெள்ளை நிறத்தை இரண்டாம் பட்ச நிறமாக பயன்படுத்த கூகுள் அறிவுறுத்தியது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="google" />
      

      
        <summary type="html">Google has finally confirmed that dark mode on Android phones uses less power and saves battery life. They did this at this week’s Android Dev Summit, speaking to developers about what they can do in their apps to avoid consuming massive amounts of battery life.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Dataவை தேடுவதற்கு தனி Search Engineனை அறிமுகப்படுத்தியது Google</title>
      <link href="/Google-Dataset-Search-New-Search-Engine" rel="alternate" type="text/html" title="Dataவை தேடுவதற்கு தனி Search Engineனை அறிமுகப்படுத்தியது Google" />
      <published>2018-09-06T20:03:00+03:00</published>
      <updated>2018-09-06T20:03:00+03:00</updated>
      <id>/Google-Dataset-Search-New-Search-Engine</id>
      <content type="html" xml:base="/Google-Dataset-Search-New-Search-Engine">&lt;p&gt;Google on Thursday launched a new search engine for the scientific community that will help them make sense of millions of datasets present online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;டேட்டா செட் சர்ச் என்ற புதிய தேடுதல் சேவையை தொடங்கியுள்ளது கூகுள் நிறுவனம். ஆராய்ச்சியாளார்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் டேட்டா சம்மந்தமான வேலை பார்ப்பவர்கள் அனைவருக்குமானதாக இந்த தேடுதல் இன்ஜின் இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பயனாளர்கள் தங்களுக்கு தேவையான தரவுகள் பற்றி இதில் தேடலாம். வெறும் டேட்டா குறித்த தகவல்கள் மட்டுமே இதில் காட்டப்படும். கூகுள் சர்ச் போல அனைத்து தகவலையும் பார்க்க முடியாது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கல்வி சம்மந்தமான, கூகுள் ஸ்காலர் சர்ச் போல இந்த டேட்டா சர்ச் பணியாற்றும். “ இந்த சர்ச்சின் மூலம், நீங்கள் தேடும் டேட்டா, இணையதளத்தில் இருந்தோ, டிஜிட்டல் நூலகத்தில் இருந்தோ, தனி நபர் பிளாகில் இருந்தோ எடுத்து வந்து காட்டப்படும்” என்கிறார் கூகுள் செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சியாளர் நடாஷா நொய்.
டேட்டா சர்ச்சுக்கு ஏற்ற வகையில் தங்கள் டேட்டாவை இணயத்தில் வழங்கும் முறையில் மாற்றம் செய்ய வேண்டும் என டேட்டா செட்கள் வழங்கும் நிறுவனங்களிடம் கூகுள் வழி காட்டல் செய்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ அந்த வழிகாட்டல்கள் யாதெனில், இந்த டேட்டா செட்டை யார் உருவாக்கியது, எப்போது வெளியிடப்பட்டது, எப்படி திரட்டப்பட்டது, இந்த டேட்டாவை பயன்படுத்த விதிகள் உள்ளனவா, போன்ற தகவல்களை, டேட்டா தரும் நிறுவனங்கள் இணையத்தில் தர வேண்டும்” என்றார் நடாஷா.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பின், கூகுள் இந்த லிங்குகளை திரட்டி, ஆய்வு செய்து டேட்டா பற்றிய தரவுகளை எடுத்து தரும். சுற்றுச்சூழல் தரவுகள், அரசு தரவுகள், சமூகம் பற்றிய தரவுகள் என இன்னும் பல வகைப்பட்ட தரவுகளை இந்த சர்ச்சில் தேடலாம்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="google" />
      

      
        <summary type="html">Google on Thursday launched a new search engine for the scientific community that will help them make sense of millions of datasets present online.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">ஜிமெயிலிலும் இப்போது @ உடன் நபர்களைக் குறிப்பிடலாம். ட்விட்டர் போலவே !</title>
      <link href="/gmail-new-feature-@replies" rel="alternate" type="text/html" title="ஜிமெயிலிலும் இப்போது @ உடன் நபர்களைக் குறிப்பிடலாம். ட்விட்டர் போலவே !" />
      <published>2018-08-24T16:18:00+03:00</published>
      <updated>2018-08-24T16:18:00+03:00</updated>
      <id>/gmail-new-feature-@replies</id>
      <content type="html" xml:base="/gmail-new-feature-@replies">&lt;p&gt;Now Gmail lets you ‘@’ mention people to link them with their email ID in email’s body.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஜிமெயில் சமீபத்தில் அறிவிக்கப்பட்ட சில அறிவுபூர்ணமான புதுப்பித்தல்கள் புது அம்சங்களைக் கொண்டவை. ஸ்மார்ட் கம்போஸ் மற்றும் உள்வரும் செய்திகளுக்கான உறக்கநிலை பொத்தான் ( Snooze Button) ஆகியன உள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சீரமைக்கப்பட்ட புதிய ஜிமெயிலில், ட்விட்டர் போன்று பயனர்களை ‘@’ பயன்படுத்தி குறிப்பிடும் வசதியும் உள்ளது, தெரியுமா ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gmail இன் புதிய பதிப்பை நீங்கள் பயன்படுத்த வேண்டும். You will have to use Gmail’s newest version. எப்படி பெறுவது என அறிய கிளிக் செய்யவும்&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் ஒரு புதிய மின்னஞ்சல் அல்லது பதிலை எழுதுகையில் (composing a new Gmail message or a reply,), @ குறியை (@ symbol) உள்ளிட்டதும், உங்களின் காண்டாக்ட் லிஸ்டில் உள்ள நபர்களின் பெயர்களைப் பரிந்துரைக்கும். குறிப்பிட்ட நபரின் பெயரைத் தெரிவு செய்து, அவருக்கான மின்னஞ்சலையும் இணைத்து சேர்த்துக்கொள்ளலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உதாரணமாக, @ Clara என டைப் செய்கின்ற போது அந்த பெயருடன் உங்கள் தொடர்பு பட்டியலில் (Gmail Contact List) உள்ள நபர்களின் பட்டியல் ஒன்றைக் கொண்டு வரும். முதற்பெயர் அல்லது கடைப்பெயரினை பரிந்துரைக்கும். இவற்றில் ஒன்றை தேர்ந்தெடுக்கையில், பெயருடன் mailto இணைப்பையும் ஜிமெயில் சேர்க்கும் (will add a mailto link labelled with their name). மின் அஞ்சலைப் பெறும் பெறுநர் அந்த இணைப்பைக் கிளிக் செய்யும் போது, அது புதிய மின் அஞ்சல் தொகுக்கும் விண்டோவினைக் காண்பிக்கும் ( Gmail -&amp;gt;new compose window ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன்மூலம் மற்றொருவரை அறிமுகப்படுத்தி தொடர்பு கொள்ள முடியும், அல்லது பல நபர்களின் மின்னஞ்சல் முகவரிகளை விரைவாக ஒரு மின்னஞ்சலில் பட்டியலிட இது உதவும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் @ குறிக்கு பதிலாக ஒரு + குறியைக் டைப் செய்து நபரினை தேர்ந்தெடுத்தால், அந்தத் தொடர்புடைய நபர் தற்போதைய மெயிலின் பெறுநராக தானாக சேர்க்கப்படுவார்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="google" />
      

      
        <summary type="html">Now Gmail lets you ‘@’ mention people to link them with their email ID in email’s body.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>