<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/apple/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-12-04T17:38:01+03:00</updated>
  <id>/tag/apple/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">13.3 inch retina displayயுடன் அறிமுகமானது MacBook Air 2018</title>
      <link href="/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news" rel="alternate" type="text/html" title="13.3 inch retina displayயுடன் அறிமுகமானது MacBook Air 2018" />
      <published>2018-10-31T13:40:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-31T13:40:00+03:00</updated>
      <id>/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news</id>
      <content type="html" xml:base="/macbook-air-price-in-srilanka-2018-specifications-features-release-date-news">&lt;p&gt;Apple’s New York event on last Tuesday saw the launch of the new MacBook Air, which hadn’t seen a refresh in design since 2010, with the last spec-bump announced at last year’s WWDC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple, New York நகரில் நடைபெற்ற நிகழ்வில் தனது புதிய MacBook Air Laptopபை அறிமுகப்படுத்தியது. கடந்த 2010ல் வெளியிடப்பட்ட MacBook Air அப்போதிலிருந்து எந்த மாற்றமும் இல்லாமல் வெளியாகி வந்தது. இந்தநிலையில் தற்போது புதிய MacBook Air Retina Display, Touch ID, Image SIgnal உள்ளிட்ட பல்வேறு சிறப்பம்ச்சங்களுடன் அறிமுகமாகியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air  சிறப்பம்சமாக 2133MHz திறன் கொண்ட 8GB RAM (16GB வரை upgradable), Intel Core i5 Processor (1.6GHz Base Clock உடன் Turbo 3.6GHz வரை) Intel UHD Graphics 617 மற்றும் 128GB Memory (1.5TB வரை upgradable). இதன் விலை $1,199,  November 7ஆம் திகதி முதல் கிடைக்கும். இந்த MacBook Air Laptopபிற்கு, அமெரிக்காவில் தற்போதே முன்பதிவு தொடங்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air ஆனது Gold, Silver, Space Grey உள்ளிட்ட நிறங்களில் கிடைக்கிறது. $1,399 Model குறித்து மட்டுமே விளக்கம் அளிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MacBook Air சிறப்பம்சங்கள் மற்றும் குறிப்புகள்&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதிய MacBook Air ஆனது Backlit Keyboard கொண்டுள்ளது. இது ஒவ்வொரு பொத்தான்களுக்கும் பின்னால் தனித்தனி light கொண்டுள்ளது. முந்தைய modelகளை விட பெரிய Force Touch Trackpad வழங்கப்பட்டுள்ளது. மேலும், இதில் 13.3 inch Retina Display (2560x1600 Pixels) 16:10 Aspect Ratio கொண்டுள்ளது. இது 48 சதவீதம் அதிக Color தருகிறது. முந்தைய modelகலை விட 50 சதவீதம் மெல்லிதாக உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் displayயில் 720P Face Time HD Camera உள்ளது. 3.5mm Headphone Jack கொண்டுள்ளது. Wi-Fi 802 11 AC மற்றும் Bluetooth v4.2 கொண்டுள்ளது. 50.3Wh திறன் கொண்டு ஒரு நாள் Battery Backup நீடிக்கிறது. முந்தைய modelலை விட 10 சதவிகிதம் சிறியதாகவும், 15.6mm தடிமனாகவும், 1.25KG எடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="apple" />
      

      
        <summary type="html">Apple’s New York event on last Tuesday saw the launch of the new MacBook Air, which hadn’t seen a refresh in design since 2010, with the last spec-bump announced at last year’s WWDC.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">August.30ல் Appleளின் புதிய iPad மற்றும் iMac Modelகள் அறிமுகமாகிறது!</title>
      <link href="/Apple-Schedules-October-30-Special-Event" rel="alternate" type="text/html" title="August.30ல் Appleளின் புதிய iPad மற்றும் iMac Modelகள் அறிமுகமாகிறது!" />
      <published>2018-10-19T04:45:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-19T04:45:00+03:00</updated>
      <id>/Apple-Schedules-October-30-Special-Event</id>
      <content type="html" xml:base="/Apple-Schedules-October-30-Special-Event">&lt;p&gt;Apple has just sent out press invites for a special event in New York on October 30. Though Apple has — expectedly — not said anything about what to expect from the event, if the rumour mill over the past few weeks is any indication, one can expect the Cupertino-based company to unveil new iPad Pro and Mac models at the event.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple நிறுவனம் New York நகரில் வரும் அக்.30ஆம் தேதி நடைபெற உள்ள நிகழ்ச்சிக்கு பத்திரிகை அழைப்பு விடுத்துள்ளது. இந்த நிகழ்ச்சியில் என்ன நடைபெறும், எதனை எதிர்பார்க்கலாம் என்பது குறித்து எதுவும் கூறவில்லை. இருப்பினும், iPad Pro மற்றும் iMac Modelகளை அறிமுகப்படுத்த உள்ளதாக கடந்த ஒரு வாரமாக வதந்திகள் பரவி வருகின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தயாரிப்பில் இன்னும் பல இருக்கிறது, Gadgets 360க்கு Apple விடுத்த அழைப்பில், Blue Color Apple Logoவில் உயரமான கட்டடங்கள் அதன் நடுவே உள்ளது. இது New York வானலைகளில் இருப்பது போல் உள்ளது. இந்த சிறப்பு படமானது ஒவ்வொரு அழைப்பிலும் மாறுபடுகிறது. சமூக வலைதளங்களில் நாங்கள் பார்த்த ஒரு அழைப்பில் அது எங்களுக்கு வந்தது போல் இல்லை.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple நிறுவனம், தனது iPhone X வெளியீட்டின் போது அறிமுகப்படுத்திய, Face ID Technologyயுடன் கொண்ட தனது புதிய iPad Proவை தற்போது வெளியிட உள்ளது. இந்த புதிய iPad Modelலில் USB Type-C Port கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும், இந்த நிகழ்வில் Apple நிறுவனம், தனது மலிவு விலை Mac Apple Notebook வரிசையில் மேம்படுத்தப்பட்ட MacBook Airஐ LKR. 196,280.00 வெளியிட உள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="apple" />
      

      
        <summary type="html">Apple has just sent out press invites for a special event in New York on October 30. Though Apple has — expectedly — not said anything about what to expect from the event, if the rumour mill over the past few weeks is any indication, one can expect the Cupertino-based company to unveil new iPad Pro and Mac models at the event.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>