<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/business/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-02-02T06:43:07+00:00</updated>
  <id>/tag/business/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Ebayவில் சர்வதேச அளவில் பொருட்களை விற்க அனுமதி!</title>
      <link href="/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka" rel="alternate" type="text/html" title="Ebayவில் சர்வதேச அளவில் பொருட்களை விற்க அனுமதி!" />
      <published>2018-10-24T06:40:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-24T06:40:00+00:00</updated>
      <id>/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka</id>
      <content type="html" xml:base="/ebay-allowed-in-sale-from-srilanka">&lt;p&gt;The Finance and Mass Media Ministry announced that the Sri Lankans now can sell their products to overseas customers through e-commerce platforms such as eBay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதிக காலமாக சமூக வளையதளங்களான facebook மற்றும் ஏனையவைகளில் பரவலாக விவாதிக்கப்பட்ட ஒரு விடயமே Ebay, ஆம் இப்போது நீங்கள் Ebay மூலமாக உங்கள் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளை விற்க முடியும். இந்த விடயம் பற்றி ஒரு குறுகிய தகவலை techlanka.lk உங்களுக்கு தொகுத்து வழங்குகின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கடந்த 22ஆம்  திகதி நிதி அமைச்சு முன்வைத்த அறிக்கை ஒன்றில் இலங்கையில் இருந்து வெளிநாடுகளுக்கு E-Commerce எனப்படும் தொனிப்பொருள் மூலமாக பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளை விற்பனை செய்ய அனுமதி வழங்கப்பட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் அடிப்படையில் Online மூலமாக Business to Consumer (B2C) transactionsஇன் போது Consumer அல்லது கொள்வனவு செய்பவர் ஒரு வெளிநாட்டு பிரஜையாக இருந்தால் சுங்க அலுவலகத்திற்கு CUSDEC Application அவ்வேளையில் சமர்ப்பித்தல் அவசியம் இல்லை,இந்த சலுகை US Dollar 3000இற்கு குறைவாக transactions இடம்பெறும் போது மட்டுமே செல்லுபடியாகும். இல்லாத பட்சத்தில்  ஒரு மாதத்திக்கான மாத இறுதியில் CUSDEC Application சமர்ப்பித்தல் அவசியம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் ஒரு தனியார் அல்லது ஒரு நிறுவனமாக இருந்தால் இலங்கை முதலீட்டுச் சபையில் முட்பதிபு செய்தல் அவசியமாகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E-commerce என்று வந்து விட்டாலே வெறும் Ebay மாத்திரமே என்று நினைத்து விடக்கூடாது.இது online மூலமாக இடம்பெறும் அனைத்து பரிவர்த்தனைகளுக்கும் பொறுந்தும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவை அனைத்தும் ஒரு பக்கம் இருக்க, Paypal சேவையின் மூலமாக பணம் பெரும் கட்டுப்பாட்டில் எந்தவித மாற்றமும் ஏட்படவில்லை, Paypal மற்றும் Ebay இடையில் எந்தவித சம்பந்தமும் இல்லை என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="business" />
      

      
        <summary type="html">The Finance and Mass Media Ministry announced that the Sri Lankans now can sell their products to overseas customers through e-commerce platforms such as eBay.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">மூடப்படும் Ebay India இணையதளம்..புதிய திட்டத்தோடு களமிறங்கும் Flipkart</title>
      <link href="/eBay-India-to-Be-Shut-Down" rel="alternate" type="text/html" title="மூடப்படும் Ebay India இணையதளம்..புதிய திட்டத்தோடு களமிறங்கும் Flipkart" />
      <published>2018-09-29T12:33:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-29T12:33:00+00:00</updated>
      <id>/eBay-India-to-Be-Shut-Down</id>
      <content type="html" xml:base="/eBay-India-to-Be-Shut-Down">&lt;p&gt;eBay India to Be Shut Down on August 14, Flipkart to Launch New Platform for Refurbished Goods.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பழமையான இபே இந்திய விற்பனைத் தளம் விரைவில் மூட இருப்பதாகவும், இனி இபே சேவைகள் இந்தியாவில் கிடைக்காது என்றும் அந்த நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்தியாவின் மிகப் பெரிய இ-காமர்ஸ் நிறுவனமான பிளிப்கார்ட் சென்ற வருடம் இந்தியாவின் பழமையான இ-காமர்ஸ் நிறுவனமான இபே நிறுவனத்தினை வாங்கிய நிலையில் அதனை மூடிவிட்டு அதற்கு பதில், புதிய தளம் ஒன்றை அறிமுகம் செய்ய உள்ளதாக அறிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இபேவிற்குப் பதிலாகப் புதிய தளம் ஒன்றை பிளிப்கார்ட் அறிமுகச் செய்ய உள்ள நிலையில் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஆகஸ்ட் 14-க்கு பிறகு சேவைகள் கிடைக்காது என்று தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017-ம் ஆண்டு இபே நிறுவனத்தினைப் பிளிப்கார்ட் வாங்கியது. பிறகு மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனம் 1.4 பில்லியன் டாலரும், இபே நிறுவனம் 720 மில்லியன் டாலரும் பிளிப்கார்ட் நிறுவனத்தில் முதலீடு செய்தன. ஆனால் மே மாதத்துடன் தனது ஒப்பந்தங்களில் இருந்து வெளியேறிய இபே மீண்டும் வேறு விதமான இ-காமர்ஸ் சேவையினை அளிக்கும் முடிவில் இறங்கியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பழைய பொருட்களை விற்பதற்கான பிளிப்கார்ட்டின் புதிய தளமானது ஆகஸ்ட் மாதம் துவங்கப்படும் என்றும், ஆனால் வாடிக்கையாளர்களுக்கு 6 மாதங்களுக்குப் பிறகே சேவையினை வழங்கும் என்றும் தெரிவித்துள்ளது. இபே இந்தியாவின் Bazee.com என்ற நிறுவனத்தினை வாங்கி 2004-ம் ஆண்டு முதல் தனது சேவையினை அளித்து வரும் இபே நிறுவனத்தினால் பிளிப்கார்ட் மற்றும் அமேசான் இந்தியா உடனான போட்டியில் மூழ்கிப் போனது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இபே நிறுவனம் ஸ்னாப்டீல் நிறுவனத்தில் 2013ம் ஆண்டு முதலீடு செய்த நிலையில் மீண்டும் சென்ற பிப்ரவரி மாதம் கூடுதலாக 61 மில்லியன் டாலரினை அதிகரித்துள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="business" />
      

      
        <summary type="html">eBay India to Be Shut Down on August 14, Flipkart to Launch New Platform for Refurbished Goods.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
