<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/tips-&-tricks/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-01-22T05:29:45+00:00</updated>
  <id>/tag/tips-&amp;-tricks/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Google Mapஇனை Internet இன்றி எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்று உங்களுக்கு தெரியுமா?</title>
      <link href="/using-google-maps-without-data-in-tamil" rel="alternate" type="text/html" title="Google Mapஇனை Internet இன்றி எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்று உங்களுக்கு தெரியுமா?" />
      <published>2018-12-02T11:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-12-02T11:00:00+00:00</updated>
      <id>/using-google-maps-without-data-in-tamil</id>
      <content type="html" xml:base="/using-google-maps-without-data-in-tamil">&lt;p&gt;If you’re going where the Internet is slow, mobile data is expensive, or you can’t get online, you can save an area from Google Maps to your phone or tablet and use it when you’re offline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இன்று Google Map இன் பயன்பாடாந்து அனைவரின் மத்தியில் பிரபலமான Navigation App ஆக உள்ளது. இணையதல (Internet) வசதி இருந்தால் மட்டுமே இதனை உபயோகிக்கலாம் என்றிருந்த கோட்பாட்டினை மாற்றியது Google நிறுவனம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புரியவில்லையா???&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதாவது இணையதல வசதி இல்லாத சந்தர்ப்பங்களிலும் கூட உங்கள் கையடக்கதொலைபேசியில் Navigation வசதியினை Google Maps Offline இன் மூலம் உங்களுக்கு தருகின்றது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Google-offline-maps.png&quot; alt=&quot;LG Introduces 16 Camera Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் தொலைதூர பகுதிக்கு (Remote Area) செல்கின்றீர்கள் என்று வைத்துகொள்வோம், நீங்கள் செல்லும் இடத்தில் இணையதல வசதி அரிதாகவோ, முற்றிலும் இல்லாமலோ இருக்கலாம் அல்லவா? இவ்வாறான சந்தர்ப்பங்களில் Google Maps Offline வசதியின் உதவி இன்றியமையாததாய் இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google Maps Offline வசதி மட்டுபடுத்தப்பட்டதாகவே காணப்படுகிறது, காரணம் என்னவென்றால், நாம் இணையதல வசதி இல்லாத நேரத்தில் அல்லவா இதனை பயன்படுத்த போகின்றோம். ஆகவே Public Transport, Walking Directions (நடை திசைகள்) மற்றும் Traffic Data (பயணிக்கும் பாதையில் ஏற்பட்டிருக்கும் வாகன நெரிசல் தகவல்கள்) போன்ற வசதியினை பெற்றுக்கொள்ள முடியாது இருப்பினும் Navigation வசதியினை மிக துல்லியமாக பெற்றுகொள்ள கூடியதாய் இருக்கும்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mohamed Imaas</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tips &amp; tricks" />
      

      
        <summary type="html">If you’re going where the Internet is slow, mobile data is expensive, or you can’t get online, you can save an area from Google Maps to your phone or tablet and use it when you’re offline.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">WhatsAppஇன் புதிய தொழிநுட்பம் “Number சேமிக்காமல்” Message அனுப்பலாம்!</title>
      <link href="/send-whatsapp-message-without-saving-number" rel="alternate" type="text/html" title="WhatsAppஇன் புதிய தொழிநுட்பம் “Number சேமிக்காமல்” Message அனுப்பலாம்!" />
      <published>2018-11-04T16:50:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-04T16:50:00+00:00</updated>
      <id>/send-whatsapp-message-without-saving-number</id>
      <content type="html" xml:base="/send-whatsapp-message-without-saving-number">&lt;p&gt;Do you know how to send WhatsApp message without saving number on Android? If not, you are at right place. WhatsApp has really changed the way we communicate and many people are more comfortable using WhatsApp than making a call or even sending an SMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Smartphone இல்லாதவர்கள் கூட இருக்கலாம். smartphoneனில் வாட்ஸ் அப் இல்லாதவர்கள் இருப்பது அரிதுதான். Messaging applicationகளில் முன்னணியில் இருக்கும் WhatsApp, பயனாளர்களின் வசதிக்கேற்ப அவ்வபோது வசதிகளை மேம்படுத்திக்கொண்டே இருக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆனால் அதில் உள்ள வசதிகள் நம்மில் பல பேருக்கு தெரிவதில்லை. ஒருவருக்க WhatsApp message அனுப்ப வேண்டுமென்றால், அந்த எண்ணை செல்பேசியில் சேமித்தால் மட்டுமே அனுப்ப முடியும். அப்படி சேமிக்காமலேயே ஒருவருக்கு எப்படி WhatsApp Message அனுப்புவது என்பதுதான் நிறைய பேருக்கு கேள்வியாக இருக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அந்த கேள்விக்கு உங்களுக்கும் இருந்தால் இந்த தகவல் நிச்சயம் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தொலைபேசி எண்ணை WhatsAppபில் இணைக்கப்பட்டிருந்தால் மட்டுமே இருவருக்குள் WhatsAppபில் தகவல் பரிமாறிக்கொள்ள முடியும். WhatsAppபில் இணைக்கப்படாத ஒருநபருக்கு WhatsApp வழியாக ஒருபோதும் Message அனுப்ப முடியாது என்பதை நினைவில் கொள்ளவேண்டும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/whatsapp-message.jpg&quot; alt=&quot;Send WhatsApp Message Without Saving Numbers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சரி. நாம் message அனுப்ப உள்ள நபரின் எண் WhatsAppபில் இருந்து, அந்த எண்ணை சேமிக்காமலே message எப்படி அனுப்புவது?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;உங்கள் மொபைலில் Chrome, அல்லது ஏதேனும் Web Browserரை திறக்கவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://api.WhatsApp.com/send?NUMBER மேற்காணும் முகவரியை இட்டு NUMBER என்று இருக்கும் இடத்தில் யாருக்கு அனுப்ப நினைக்கிறீர்களோ அவரது எண்ணை type செய்யவும். உதாரணத்திற்கு எண் +94-12345678 என்றிருந்தால் 9412345678 என்று type செய்யவும். இப்போது Enter அழுத்தவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;திரையில் Message என்று பச்சை நிற button தோன்றும். அதை அழுத்தவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;தானாக WhatsApp திறந்து அந்த எண்ணுக்கு message அனுப்பும் பக்கத்திற்கு செல்லும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://wa.me/WhatsAppNumber இந்த லிங்கையும் பயன்படுத்தி மெசேஜ் அனுப்பலாம். WhatsAppNumber என்பதற்கு பதில் எண்ணை டைப் செய்து மெசேஜ் அனுப்பலாம்.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tips &amp; tricks" />
      

      
        <summary type="html">Do you know how to send WhatsApp message without saving number on Android? If not, you are at right place. WhatsApp has really changed the way we communicate and many people are more comfortable using WhatsApp than making a call or even sending an SMS.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Google Plus Accountடை Delete செய்வது எப்படி?</title>
      <link href="/how-to-delete-google-plus-account" rel="alternate" type="text/html" title="Google Plus Accountடை Delete செய்வது எப்படி?" />
      <published>2018-10-19T03:58:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-19T03:58:00+00:00</updated>
      <id>/how-to-delete-google-plus-account</id>
      <content type="html" xml:base="/how-to-delete-google-plus-account">&lt;p&gt;Deleting your Google+ profile will not affect certain other Google products, like Search, Gmail, and your Google Account.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google நிறுவனத்தின் சமூக வலைத்தளமான Google Plus வரும் மார்ச் மாதம் 2019 முதல் மூடப்படும் என்பது அனைவரும் அறிந்ததே. Google Plus பயனாளிகள் சுமார் 5 லட்சம் பேர்களின் Personal Photoகளின் பாதுகாப்பு கேள்விக்குறி ஆனதை சமீபத்தில் கண்டுபிடித்த கூகுள் நிறுவனம், Google Plusஸை மூட அதிரடியாக முடிவெடுத்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த நிலையில் Google நிறுவனம் மூடுவதற்கு முன்பே உங்கள் Google Plus accountடில் உள்ள Photoக்களின் பாதுகாப்பை கருத்தில் கொண்டு உங்கள் accountடை நீங்கள் மூட முடிவு செய்தால் அதற்கான வழிமுறைகளை கீழே கொடுத்துள்ளோம். நாங்கள் கூறிய வழிமுறைகளை நீங்கள் follow செய்தால் உங்கள் Google Plus delete செய்யப்பட்டுவிடும்&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வழிமுறைகளை நீங்கள் தொடங்கும் முன் உங்களுக்கு Google Plus account இருக்கின்றதா? என்பதை உறுதி செய்து கொள்ளுங்கள். இதற்கு நீங்கள் செய்ய வேண்டியது உங்கள் Gmail account சென்று அதில் உள்ள profile படத்தை click செய்யுங்கள். உங்கள் gmailயில், Google Plus தளத்தில் இணைக்கப்பட்டிருந்தால் அதில் Google Plusஸின் profile காட்டும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இனி உங்கள் Google Plus accountடை delete செய்வது எப்படி என்பதை பார்போம்,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;முதலில் உங்கள் Gmailலை username மற்றும் password கொண்டு login செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் மேலே உள்ள வலது ஓரத்டில் உள்ள profile pictureரை click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அவ்வாறு செய்தால் நீங்கள் Google Plus பக்கத்திற்கு redirect செய்யப்படும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் இடதுபுரத்தில் உள்ள ‘Settings’ என்ற Optionனை Click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதில் உள்ள optionகளை Scroll Down செய்தால் அதில் Delete your profile என்ற பகுதி Account sectionனில் இருக்கும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அப்போது உங்கள் passwordடை உறுதி செய்ய கேட்கும் அனைத்து accountடில் இருந்து Unfollow செய்கிறிர்களா என்று கேட்கும் அதற்கு நீங்கள் ‘Yes’ என்பதை Click செய்ய வேண்டும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அடுத்த பக்கத்தில் Scroll செய்தால் நீங்கள் Follow செய்தவர்களை Unfollow செய்வதற்கான உறுதி மொழியை கேட்கும் அதற்கு நீங்கள் ‘Yes’ என்பதை click செய்து உறுதி செய்து கொள்ளூங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;அதன் பின்னர் ‘Delete’ என்ற பட்டனை Click செய்யுங்கள்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;கடைசியாக உங்கள் Account delete செய்யப்பட்டதை உறுதி செய்யும் message வரும்.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tips &amp; tricks" />
      

      
        <summary type="html">Deleting your Google+ profile will not affect certain other Google products, like Search, Gmail, and your Google Account.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
