<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/author/imran/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-28T17:58:24+03:00</updated>
  <id>/author/imran/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Online Payment செய்யப்படும் வேளையில் Apple ID பயன்படுத்தி பண மோசடி!</title>
      <link href="/hackers-are-using-Apple-IDs-to-steal-money" rel="alternate" type="text/html" title="Online Payment செய்யப்படும் வேளையில் Apple ID பயன்படுத்தி பண மோசடி!" />
      <published>2018-10-15T18:47:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-15T18:47:00+03:00</updated>
      <id>/hackers-are-using-Apple-IDs-to-steal-money</id>
      <content type="html" xml:base="/hackers-are-using-Apple-IDs-to-steal-money">&lt;p&gt;Ant Financial’s Alipay and Tencent Holdings Ltd. warned that cyber-attackers employed stolen Apple IDs to break into customers’ accounts and made off with an unknown amount of cash, in a rare security breach for China’s top digital payments providers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinaவில் மிகப்பெரிய டிஜிட்டல் Payment சேவையாக திகழும் Alipay மற்றும் WeChat Pay  மூலமாக Apple ID இணை பயன்படுத்தி நிதி மோசடி நிகழ்ந்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple நிறுவனம் இதுவரையில் தீர்வு காணாத பட்சத்தில், iPhone இன் ஊடாக Alipay பயன்படுத்தும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு விழிப்புணர்ச்சியை ஏட்படுத்துவதோடு, Alipay மற்றும் WePay அல்லாத மற்றைய credit card பயன்படுத்தும் சேவைகள் Apple  ID யுடன் link செய்யும் பட்சத்தில் மிகவும் கவனமாக கையாலுமாறு வேண்டுகோள் விடுக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சேவை மோசடி சம்பந்தமான முழுமையான தொகை இன்னும் கண்டறியப்படவில்லை, இருந்தும் சில transactions மூலமாக கிடைக்கப்பெற்ற தகவலை வைத்து 290 அமெரிக்கா டாலர் மோசடி என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் இந்த மோசடித் தொகையை Apple நிறுவனம் உரிய நபருக்கு திருப்பி அளிக்க போவதுடன் Apple ID passwordஇணை reset  செய்யுமாறும் மற்றும் two factor authentication இட்டு accountஇணை மேலும் வலுவாக்குமாறும் வேண்டிகொள்கிறது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="security" />
      

      
        <summary type="html">Ant Financial’s Alipay and Tencent Holdings Ltd. warned that cyber-attackers employed stolen Apple IDs to break into customers’ accounts and made off with an unknown amount of cash, in a rare security breach for China’s top digital payments providers.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ.</title>
      <link href="/LG-V40-ThinQ-released" rel="alternate" type="text/html" title="Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ." />
      <published>2018-10-07T15:05:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-07T15:05:00+03:00</updated>
      <id>/LG-V40-ThinQ-released</id>
      <content type="html" xml:base="/LG-V40-ThinQ-released">&lt;p&gt;LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தென்கொரிய நிறுவனமான LG தனது புதிய Smartphoneனான LG V40 ThinQ modelலை கடந்த புதனன்று நியூயார்க்கில் வெளியிட்டது. எல்ஜி வி30-யின் வெற்றியை தொடர்ந்து, முதன் முதலாக 5 கேமராக்கள் கொண்ட போனாக, அதாவது முன்பக்கம் 2 கேமராவும், பின்பக்கம் 3 கேமராவும் கொண்டதாக இந்த போனை எல்ஜி வெளியிட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வி40 தின்-க்யூ-வின் மற்ற சிறப்பம்சம்சங்கள் என்னவென்றால், ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, நீர் மற்றும் தூசியில் இருந்து பாதுகாக்கும் வகையில் ஐபி68 கொண்டுள்ளது. மேலும் மிலிட்டரி கிரேட், பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர் மற்றும் 19.5:9 ஓஎல்இடி நாட்ச் டிஸ்பிளே கொண்டுள்ளது. இந்த ஸ்மார்ட்போனானது, பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர்ஸ், 32-பிட் ஹைஃபை குவாட்-டியேசி ஆடியோ மற்றும் டிடிஎஸ்:எக்ஸ் 3டி சரவுண்ட் சவுண்ட் கொண்டு ஆடியோவில் அதிக கவனம் கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலை மற்றும் அறிமுக தேதி,
எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலையானது ரூ.66,400-ல் இருந்து தொடங்குகிறது. இது மொபைல் மாடல்களை பொருத்து விலை மாறும். இந்த போன், ஆரோரா பிளாக், மோரக்கான் ப்ளு, பிளாட்டினம் கிரே, கார்மைன் ரெட் உள்ளிட்ட நிறங்களில் கிடைக்கிறது. இதில் முதல் இரண்டு நிறங்கள் அமெரிக்க சந்தைக்காக வெளியிடப்பட்டுள்ளது. இந்த போன் வரும் அக்டோபர் 18 முதல் விற்பனைக்கு வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ-வின் சிறப்பம்சங்கள்,
எல்ஜி வி40 தின்க்யூ ஆன்ட்ராய்டு 8.1 ஓரியோவில் இயங்குகிறது. ஸ்போர்ட்ஸ் 6.4 இன்ச் (1440x3120) ஓஎல்இடியுடன், 19.5:9 காரணரிங் கொரில்லா கிளாஸ் 5 பாதுகாப்புகளுடன் வருகிறது. ஆக்டா கோர் ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, 6ஜிபி ரேம், 128 ஜிபி இண்டெர்நெல் மெமரி கொண்டுள்ளது. மேலும் 2 டிபி வரை மைக்ரோ மெமரி கார்டு கொண்டு நினைவகத்தை விரிவாக்கம் செய்துகொள்ளலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ கேமராவை பொருத்தவரை, 5 கேமராக்களுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. பின்புறத்தில் மூன்று கேமராக்கள் மற்றும் முன்புறம் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் கொண்டுள்ளது. பின்புறம் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் f/1.5 அப்பச்செர், பிரைமெரி லென்ஸ் கொண்ட கேமரா, 16 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் அகலமாக காட்சிப்பதிவு செய்யும் லென்ஸ் கொண்ட மற்றும் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் தொலைதூர பார்வை லென்ஸ் கொண்ட கேமரா என மூன்று கேமராக்கள் உள்ளன. முன்புறத்தில் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் உள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அத்துடன் 3,300 எம்ஏஎச் திறன் கொண்ட பேட்டரி மற்றும் விரைவில் சார்ஜ் ஏறும் வகையில் 3.0 Wireless Charging, USB C-type கொண்டுள்ளது. இந்த போன் 158.7x75.8x7.79mm அளவு மற்றும் 169 கிராம் எடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">மூடப்படும் Ebay India இணையதளம்..புதிய திட்டத்தோடு களமிறங்கும் Flipkart</title>
      <link href="/eBay-India-to-Be-Shut-Down" rel="alternate" type="text/html" title="மூடப்படும் Ebay India இணையதளம்..புதிய திட்டத்தோடு களமிறங்கும் Flipkart" />
      <published>2018-09-29T15:33:00+03:00</published>
      <updated>2018-09-29T15:33:00+03:00</updated>
      <id>/eBay-India-to-Be-Shut-Down</id>
      <content type="html" xml:base="/eBay-India-to-Be-Shut-Down">&lt;p&gt;eBay India to Be Shut Down on August 14, Flipkart to Launch New Platform for Refurbished Goods.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பழமையான இபே இந்திய விற்பனைத் தளம் விரைவில் மூட இருப்பதாகவும், இனி இபே சேவைகள் இந்தியாவில் கிடைக்காது என்றும் அந்த நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்தியாவின் மிகப் பெரிய இ-காமர்ஸ் நிறுவனமான பிளிப்கார்ட் சென்ற வருடம் இந்தியாவின் பழமையான இ-காமர்ஸ் நிறுவனமான இபே நிறுவனத்தினை வாங்கிய நிலையில் அதனை மூடிவிட்டு அதற்கு பதில், புதிய தளம் ஒன்றை அறிமுகம் செய்ய உள்ளதாக அறிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இபேவிற்குப் பதிலாகப் புதிய தளம் ஒன்றை பிளிப்கார்ட் அறிமுகச் செய்ய உள்ள நிலையில் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஆகஸ்ட் 14-க்கு பிறகு சேவைகள் கிடைக்காது என்று தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017-ம் ஆண்டு இபே நிறுவனத்தினைப் பிளிப்கார்ட் வாங்கியது. பிறகு மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனம் 1.4 பில்லியன் டாலரும், இபே நிறுவனம் 720 மில்லியன் டாலரும் பிளிப்கார்ட் நிறுவனத்தில் முதலீடு செய்தன. ஆனால் மே மாதத்துடன் தனது ஒப்பந்தங்களில் இருந்து வெளியேறிய இபே மீண்டும் வேறு விதமான இ-காமர்ஸ் சேவையினை அளிக்கும் முடிவில் இறங்கியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பழைய பொருட்களை விற்பதற்கான பிளிப்கார்ட்டின் புதிய தளமானது ஆகஸ்ட் மாதம் துவங்கப்படும் என்றும், ஆனால் வாடிக்கையாளர்களுக்கு 6 மாதங்களுக்குப் பிறகே சேவையினை வழங்கும் என்றும் தெரிவித்துள்ளது. இபே இந்தியாவின் Bazee.com என்ற நிறுவனத்தினை வாங்கி 2004-ம் ஆண்டு முதல் தனது சேவையினை அளித்து வரும் இபே நிறுவனத்தினால் பிளிப்கார்ட் மற்றும் அமேசான் இந்தியா உடனான போட்டியில் மூழ்கிப் போனது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இபே நிறுவனம் ஸ்னாப்டீல் நிறுவனத்தில் 2013ம் ஆண்டு முதலீடு செய்த நிலையில் மீண்டும் சென்ற பிப்ரவரி மாதம் கூடுதலாக 61 மில்லியன் டாலரினை அதிகரித்துள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="business" />
      

      
        <summary type="html">eBay India to Be Shut Down on August 14, Flipkart to Launch New Platform for Refurbished Goods.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">SnapChatடில் Amazon ஷாப்பிங்! புதிய வசதி அறிமுகம்</title>
      <link href="/snaphat-introduces-new-feature-to-shop" rel="alternate" type="text/html" title="SnapChatடில் Amazon ஷாப்பிங்! புதிய வசதி அறிமுகம்" />
      <published>2018-09-24T13:05:00+03:00</published>
      <updated>2018-09-24T13:05:00+03:00</updated>
      <id>/snaphat-introduces-new-feature-to-shop</id>
      <content type="html" xml:base="/snaphat-introduces-new-feature-to-shop">&lt;p&gt;SnapChat introuduces a new shopping feature in collaboration with Amazon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூக வலைத்தளங்களில் பிரபலமான ஸ்னாப்சாட் ஆப் மூலம் அமேசான் ஷாப்பிங் செய்யும் புதிய வசதி அறிமுகமாகியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘விஷுவல் செர்ச்’ எனப்படும் செயல்பாட்டின் மூலம், ஸ்னாப்சாட் கேமரா பயன்படுத்தி அமேசான் பொருட்களை ஷாப்பிங் செய்யலாம் என்று அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஷாப்பிங் செய்ய விருப்பமுள்ள பொருட்களின் புகைப்படங்களை அல்லது பார்கோட்களை ஸ்னாப்சாட் கேமரா மூலம் ஸ்கான் செய்தால், அமேசான் இணையதளத்தை அடைகின்றது. மேலும், நாம் ஷாப்பிங் செய்ய விருப்பமுள்ள பொருட்களின் ஆப்ஷன்களையும் காண்பிக்கும் வசதி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது என்று ஸ்னாப்சாட் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘பாயிண்ட் அண்டு பை’ எனப் பெயரிடப்பட்டுள்ள இந்த வசதி மூலம், வாடிக்கையாளர்கள் எளிதாக ஷாப்பிங் செய்யலாம் என்று ஸ்னாப்சாட் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது. இனி, சாட் ப்ளஸ் ஷாப்பிங் ஒரே ஆப்-பில்!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">SnapChat introuduces a new shopping feature in collaboration with Amazon.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">இன்டெல் 9வது ஜென். புரோஸசர்கள் (9th generation processors) அக்டோபரில் அறிமுகம்.</title>
      <link href="/launching-9th-generation-processors" rel="alternate" type="text/html" title="இன்டெல் 9வது ஜென். புரோஸசர்கள் (9th generation processors) அக்டோபரில் அறிமுகம்." />
      <published>2018-09-18T13:18:00+03:00</published>
      <updated>2018-09-18T13:18:00+03:00</updated>
      <id>/launching-9th-generation-processors</id>
      <content type="html" xml:base="/launching-9th-generation-processors">&lt;p&gt;Intel launching its 9th generation processors - new Core i9, i7 and i5 processors on October 1st with 8 cores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இன்டெல் நிறுவத்தின், 8 கோர்களால் ஆன‌ புதிய புரோஸசர்களான‌ கோர் i9, i7 மற்றும் i5 (new Core i9, i7 and i5 processors on October 1st with 8 cores) அக்டோபர் 1 ஆம் தேதி அறிமுகப்படுத்தப்பட‌ உள்ளன‌. இவை அனைத்தும் 9வது தலைமுறை புரோசசர்களாக‌ வெளியாகவுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இன்டெல் கோர் i9-9900K, 8 கோர்களையும் 16 இழையுடனும் (Intel Core i9-9900K with 8 cores and 16 threads) அறிமுகம் செய்யப்படுகிறது. இணைய‌ தகவல்களின்படி, கோர் i9-9900K, கோர் ஐ9 (தொடரில்) பிராண்டின் கீழ் வெளியாகும் முதல் பிரதான‌ டெஸ்க்டாப் புரோஸசராக‌ (Core i9-9900K will be the first mainstream desktop processor) இருக்கும். இதில் முதன் முறையாக 16MB கொள்ளளவுடைய மூன்றாம் நிலை பதுக்கு நினைவகமும் (L3 Cache Memory) உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Core i7-9700K புரோஸசர் எட்டு கோர்கள் கொண்ட‌ (8 Core) முதல் பிரதான வகை புரோஸசராகும். இதன் வேகமானது 3.6 GHz முதல் 4.9 GHz வரை ஊக்கமளிக்கும் ஆற்றலைக் கொண்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எதிர்வரும் 9000 தொடர் இன்டெல் புரோஸசர்கள் ஏற்கனவே இருக்கும் Z3xx தொடர் மதர்போர்டுகளுடன் இணக்கமாக இருப்பதை பல மதர்போர்டு விற்பனையாளர்கள் உறுதிப்படுத்தியுள்ளனர் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="software" />
      

      
        <summary type="html">Intel launching its 9th generation processors - new Core i9, i7 and i5 processors on October 1st with 8 cores.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!</title>
      <link href="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones" rel="alternate" type="text/html" title="அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!" />
      <published>2018-07-29T02:03:00+03:00</published>
      <updated>2018-07-29T02:03:00+03:00</updated>
      <id>/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones</id>
      <content type="html" xml:base="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones">&lt;p&gt;Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆப்பிள் நிறுவனம் புதிய மாடல் போன்களை இன்று வெளியிடுகிறது என்று அறிவித்துள்ளது. அதில், புதிய ஐபோன்கள், புதுப்பிக்கப்பட்ட ஐபாட் ப்ரோஸ், ஆப்பிள் வாட்சுகள், மேக் மினி ஃபோகஸ்டு டெஸ்க்டாப் கம்ப்யூட்டர் ஆகியவை வெளியாக உள்ளன என்றும் எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கலிஃபோர்னியாவில், இன்று நடக்க இருக்கும் நிகழ்ச்சியில், புதிய மாடல்கள் வெளியீடு நடைபெறும் என்று ஆப்பிள் நிறுவனம் அறிவித்துள்ளது. இன்று இரவு 10.30 மணிக்கு ‘ஆப்பிள் லான்ச்’ நிகழ்ச்சி தொடங்க உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஐபோன் 9, ஐபோன் Xs, ஐபோன் Xs மேக்ஸ் ஆகியவை குறித்த விவரங்கள் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது. முக்கியமாக, புது மாடல் போன்களில் எட்ஜ் டூ எட்ஜ் ஸ்க்ரீன் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது என்று தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ஐபோனின் அளவை அதிகரிக்காது, ஸ்க்ரீன் ஸ்பேஸ் மட்டும் அதிகரிக்க செய்வது ஆப்பிளின் முக்கியமான முடிவுகளில் ஒன்றாகும். இது வாடிக்கையாளர்களை கவரும்” என்று நிபுணர் பேட்ரிக் தெரிவித்துள்ளார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலக மொபைல் போன் விற்பனை சந்தையில், 72 லட்சம் கோடி ரூபாய் மதிப்புடன் ஆப்பிள் நிறுவனம் மூன்றாவது இடத்தில் உள்ளது. சாம்சங் ஸ்மார்ட் போன்களை பொறுத்த வரை, சாம்சங் கேலக்சி நோட் 9 ஸ்மார்ட் போன் கடந்த மாதம் வெளியானது. ஸ்மார்ட் போன் சந்தையில் முன்னிலை பெற்று வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதுமைகளை கொண்டு புதுப்பிக்க ஸ்மார்ட் போன் நிறுவனங்கள் முயற்சி செய்து வருகின்றன. இந்நிலையில், ஸ்மார்ட் போன் மட்டுமின்றி ஆப்பிளின் மற்றுமொரு முக்கிய படைப்பான ஸ்மார்ட் வாட்ச், புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. மூன்று ஆண்டுகளுக்கு பிறகு, ஆப்பிள் ஸ்மார்ட் வாட்ச் வடிவத்தில் மாற்றங்கள் கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்த நபர்களை நண்பர்களாக்க facebook புதிய சோதனை</title>
      <link href="/facebook-work-on-making-new-friends" rel="alternate" type="text/html" title="பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்த நபர்களை நண்பர்களாக்க facebook புதிய சோதனை" />
      <published>2018-07-25T16:03:00+03:00</published>
      <updated>2018-07-25T16:03:00+03:00</updated>
      <id>/facebook-work-on-making-new-friends</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-work-on-making-new-friends">&lt;p&gt;Facebook test on making new friends who have mutual tastes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பயனர்கள் இடையே தொடர்பினை விரிவுபடுத்தும் வகையில் புதிய முயற்சியினை ஃபேஸ்புக் தொடங்கியுள்ளது. பொதுவானவை (things in common) என்ற இத்திட்டத்தின்படி, ஒரு பயனருக்கும் அவருடைய நட்புவட்டத்தில் இல்லாத மற்றொரு பயனருக்கும் பொதுவான சில கூறுகளை முன்வைத்து நட்புக் கோரிக்கை விடுக்கப் பரிந்துரைக்கப்படும். எடுத்துக்காட்டாக, தங்களது நிறுவனத்தில் உள்ள ஒருவரோடு நீங்கள் இன்னும் ஃபேஸ்புக்கில் நண்பராகவில்லை எனின், இருவருக்கும் பொதுவான கூறாக உள்ள ‘ஒரே நிறுவனம்/அலுவலகம்’ என்பதை மேற்காட்டி நண்பராக்க முனையும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதனைத் தற்போது அமெரிக்காவில் தேர்ந்தெடுத்த சில பயனர்களிடையே ஃபேஸ்புக் சோதனை செய்து வருவதாக சிநெட் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது. எப்போது இது அனைத்துப் பயனர்களுக்கும் விரிவுபடுத்தப்படும் என்பது குறித்த தகவல் இன்னும் வெளியாகவில்லை. ஊர், ஃபேஸ்புக்கில் உள்ள குழுக்கள், கல்லூரி, அலுவலகம் போன்ற கூறுகளின் பொதுத்தன்மையை அடிப்படையாகக் கொண்டு பயனர்கள் இடையே நட்பு வட்டத்தை விரிவுபடுத்த ஃபேஸ்புக் எண்ணியுள்ளது. வெளிப்படையாக (public) ஒருவர் அறிவித்த இத்தகைய கூறுகளே இதில் கணக்கில் கொள்ளப்படும். அந்தரங்கத் தகவல்கள் எதுவும் பயன்படுத்தப்படமாட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஒரு தயாரிப்பின் ஃபேஸ்புக் பக்கத்தில் உலவிக் கொண்டிருக்கும்போது, பதிவுகளின் கீழ் நூற்றுக்கணக்கானோரின் கமெண்ட்கள் காணப்படும். இப்புதிய திட்டத்தின்படி அத்தகைய கமெண்ட்கள் இட்டோரின் பெயரோடு உங்களுக்கு உள்ள பொதுவான கூறுகளும் காட்டப்படும். ஆகவே ஒரு பதிவின் கீழ் உங்களுடைய அலுவலகத்தில் பணிபுரிபவர் கமெண்ட் செய்திருந்தால், அத்தகவல் உங்களுக்குக் காட்டப்படும். இதனால் பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்தவர்களுடன் நமது நட்பு வட்டத்தை விரிவுபடுத்த முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அனைவரும் பார்க்கக் கூடிய வகையிலான இடுகைகளிலும், அனைவருக்கும் காட்டலாம் என அனுமதி அளித்துள்ள தகவல்களைக் கொண்டும் மட்டுமே இப்புதிய திட்டம் செயல்படுத்தப்படும் என ஃபேஸ்புக் செய்தித்தொடர்பாளர் உறுதியளித்துள்ளார். இதனால் போலிக் கணக்குகளைக் கண்டறிய முடியும் என்றும் அவர்கள் நம்பிக்கை தெரிவிக்கின்றனர்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">Facebook test on making new friends who have mutual tastes.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>