<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/social-media/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-07T14:11:06+00:00</updated>
  <id>/tag/social-media/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Instagramமின் புதிய தலைவராக Adam Mosseri தேர்வு!</title>
      <link href="/facebook-announce-new-instagram-head" rel="alternate" type="text/html" title="Instagramமின் புதிய தலைவராக Adam Mosseri தேர்வு!" />
      <published>2018-10-06T18:30:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-06T18:30:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-announce-new-instagram-head</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-announce-new-instagram-head">&lt;p&gt;Facebook on Monday announced Adam Mosseri will take over as the head of Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பேஸ்புக் நிறுவனத்தில் கடந்த 10 வருடங்களாக பணிபுரிந்து வந்த Adam Mosseriயை, இன்ஸ்டாகிராமின் புதிய தலைவராக பேஸ்புக் நிறுவனம் தேர்ந்தெடுத்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கடந்த வாரம் இன்ஸ்டாகிராம் தலைவர் திடீரென தனது பதவியை ராஜினாமா செய்வதாக அறிவித்தார். இதனைத்தொடர்ந்து instagramமின் இணை நிறுவனர் மைக் கிரிஜர், கடந்த திங்களன்று ஆதாம் முசேரியை புதிய தலைவராக தனது நிறுனத்தின் இணைய பக்கத்தில் அறிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adam Mosseri (35) பேஸ்புக் நிறுவனத்தில் டிசைனராக தனது பணியை தொடங்கினார். இந்தப் பதவிக்கு ஆதாம் முசேரி பொருத்தமானவராக இருப்பார் என பேஸ்புக் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பேஸ்புக் நிறுவனம் கடந்த 2010 ஆம் ஆண்டு இன்ஸ்டாகிராமினை 1 மில்லியின் டாலருக்கு வாங்கியது. அதுவே பேஸ்புக் நிறுவனம் முதன் முதலில் அதிக விலை கொடுத்து பெற்ற சமூக வலைதளம் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">Facebook on Monday announced Adam Mosseri will take over as the head of Instagram.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அரசியல் பிரச்சாரங்களிலிருந்து விலகுவதாக facebook அறிவிப்பு</title>
      <link href="/facebook-work-at-the-offices-of-political-campaigns" rel="alternate" type="text/html" title="அரசியல் பிரச்சாரங்களிலிருந்து விலகுவதாக facebook அறிவிப்பு" />
      <published>2018-10-05T18:03:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-05T18:03:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-work-at-the-offices-of-political-campaigns</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-work-at-the-offices-of-political-campaigns">&lt;p&gt;The social network used to offer dedicated staff to political campaigns to help them develop their online advertising campaigns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;முன்னர் ஒன்லைன் பிரச்சாரங்களில் சமூக வலைத்தளங்கள் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்பட்டிருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;டோனால்ட் ரம்பின் டிஜிட்டல் இயக்குனர், 2016 இல் நடைபெற்ற தேர்தலில் அவரின் வெற்றிக்கு பேஸ்புக் பெரிதும் துணைநின்றதாக செய்தி வெளியிட்டிருந்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதில் போட்டியாளர் ஹிலாரி கிளிங்டனுக்கும் அதேயளவான ஆதரவு வழங்கப்பட்டிருந்தாலும் அவர் வீழ்ச்சியையே சந்திக்கநேரிட்டதாக பேஸ்புக்கும் தெருவித்திருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூகவலைத்தளங்களே கூகுளுக்கு அடுத்தபடியாக சக்திவாய்ந்த விளம்பர தாரகராக உள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கூகுளும், ருவிட்டரும் கூட அரசியல் பிரச்சாரங்களுக்கென சிறப்பு ஆலோசனைகளை வழங்கிவருகின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆனாலும் இவைகள் தமது செயற்பாட்டை நிறுத்தப்போவதாக அறிவித்திருக்கவில்லை.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பிரச்சாரங்களுக்குப் பதிலாக பேஸ்புக்கானது தனது வலைப்பக்கத்தினூடு எல்லா அரசியல் கட்சிகளுக்கும் இலவச விளம்பர ஆலோசனைகளை வழங்கக்கூடும் என தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆவணங்களின்படி கடந்த 2016 இன் ஜீன் - நவம்பர் காலப்பகுதிகளில் டோனால்ட் ரம்ப் பிரச்சாரத்துக்கென 44 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களையும், ஹிலாரி 28 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களையும் பேஸ்புக் விளம்பரத்துக்கென முதலிட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">The social network used to offer dedicated staff to political campaigns to help them develop their online advertising campaigns.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">SnapChatடில் Amazon ஷாப்பிங்! புதிய வசதி அறிமுகம்</title>
      <link href="/snaphat-introduces-new-feature-to-shop" rel="alternate" type="text/html" title="SnapChatடில் Amazon ஷாப்பிங்! புதிய வசதி அறிமுகம்" />
      <published>2018-09-24T10:05:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-24T10:05:00+00:00</updated>
      <id>/snaphat-introduces-new-feature-to-shop</id>
      <content type="html" xml:base="/snaphat-introduces-new-feature-to-shop">&lt;p&gt;SnapChat introuduces a new shopping feature in collaboration with Amazon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூக வலைத்தளங்களில் பிரபலமான ஸ்னாப்சாட் ஆப் மூலம் அமேசான் ஷாப்பிங் செய்யும் புதிய வசதி அறிமுகமாகியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘விஷுவல் செர்ச்’ எனப்படும் செயல்பாட்டின் மூலம், ஸ்னாப்சாட் கேமரா பயன்படுத்தி அமேசான் பொருட்களை ஷாப்பிங் செய்யலாம் என்று அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஷாப்பிங் செய்ய விருப்பமுள்ள பொருட்களின் புகைப்படங்களை அல்லது பார்கோட்களை ஸ்னாப்சாட் கேமரா மூலம் ஸ்கான் செய்தால், அமேசான் இணையதளத்தை அடைகின்றது. மேலும், நாம் ஷாப்பிங் செய்ய விருப்பமுள்ள பொருட்களின் ஆப்ஷன்களையும் காண்பிக்கும் வசதி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது என்று ஸ்னாப்சாட் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘பாயிண்ட் அண்டு பை’ எனப் பெயரிடப்பட்டுள்ள இந்த வசதி மூலம், வாடிக்கையாளர்கள் எளிதாக ஷாப்பிங் செய்யலாம் என்று ஸ்னாப்சாட் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது. இனி, சாட் ப்ளஸ் ஷாப்பிங் ஒரே ஆப்-பில்!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">SnapChat introuduces a new shopping feature in collaboration with Amazon.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">வேடிக்கையான டுவீட் பதில்கள், தடை செய்தது டுவிட்டர்!</title>
      <link href="/twitter-blocks-unwanted-replies" rel="alternate" type="text/html" title="வேடிக்கையான டுவீட் பதில்கள், தடை செய்தது டுவிட்டர்!" />
      <published>2018-09-17T12:18:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-17T12:18:00+00:00</updated>
      <id>/twitter-blocks-unwanted-replies</id>
      <content type="html" xml:base="/twitter-blocks-unwanted-replies">&lt;p&gt;Look these funny Twitter responses for a user who killed mosquito and posted it on twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமீபகாலமாக‌ சமூக வலைத்தளங்கள் (social media) அதன் பயனர்களை துன்புறுத்தல்களில் இருந்து பாதுகாக்கும் முயற்சியை முழுவீச்சில் செயல்படுத்தி வருகின்றது. ஒருவரைப் பற்றி அநாவசிய தவல்களை, குறிப்பிட்ட‌ தகவலினை தவறாக‌ பரப்புதல், பழிவாங்கல்கள் போன்ற‌ பதிவுகளை மிக கவனத்துடன் பரிசீலித்து அவற்றை பிரசுரித்து வருகின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதற்கு டுவிட்டர் சமூகவலைத் (Twitter social networking) தளமும் விதிவிலக்கானது அல்ல எனும் எடுத்துக்காட்டாக சில தினங்களுக்கு முன்னர் ஜப்பானிய‌ பயனர் ஒருவரை தடைசெய்துள்ள சம்பவம் நிகழ்ந்துள்ளது,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;குறித்த நபர் கொசு ஒன்றினை கொன்றுவிட்டு அதன் புகைப்படத்தினை டுவிட்டரில் பதிவு (twitter posts) செய்திருந்தார் . அத்துடன் நின்று விடாது அந்த‌ புகைப்படத்திற்கான‌ வாசகத்தில் “நான் ஓய்வாக இருக்கும்போதும், தொலைக்காட்சி பார்க்கும்போதும் தொடர்ந்து என்னை துன்புறுத்திக்கொண்டு இருந்தாய்… அதனால் இறந்து போ”, என டுவீட் செய்திருந்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆங்கிலத்தில் உண்மை வாசகம் : The tweet reads: “Bastard! Where do you get off biting me all over while I’m just trying to relax and watch TV? Die! (Actually you’re already dead).” The tweet was posted alongside a photo of the dead mosquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வேடிக்கையான‌ டுவீட்டினை டுவிட்டரின் செயற்கை அறிவுத்திறன் (தானியங்கி / artificial intelligence) அமைப்பு கண்டுபிடித்து எச்சரிக்கை அறிவித்து கேள்வி எழுப்பி உள்ளது..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஜப்பானிய பயனரின் (Japanese Twitter user) @nemuismywife எனும் டுவிட்டர் கணக்கு நிறுத்தப்பட்டது (பயனர் தடை). அவர் பின்னர் @DaydreamMatcha எனும் மற்றொரு கணக்கு உருவாக்கினார், ஆனால் ட்விட்டர் அதனையும் பயனரை வினவியபின் முடக்கிவிட்ட‌து.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">Look these funny Twitter responses for a user who killed mosquito and posted it on twitter.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்த நபர்களை நண்பர்களாக்க facebook புதிய சோதனை</title>
      <link href="/facebook-work-on-making-new-friends" rel="alternate" type="text/html" title="பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்த நபர்களை நண்பர்களாக்க facebook புதிய சோதனை" />
      <published>2018-07-25T13:03:00+00:00</published>
      <updated>2018-07-25T13:03:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-work-on-making-new-friends</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-work-on-making-new-friends">&lt;p&gt;Facebook test on making new friends who have mutual tastes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;பயனர்கள் இடையே தொடர்பினை விரிவுபடுத்தும் வகையில் புதிய முயற்சியினை ஃபேஸ்புக் தொடங்கியுள்ளது. பொதுவானவை (things in common) என்ற இத்திட்டத்தின்படி, ஒரு பயனருக்கும் அவருடைய நட்புவட்டத்தில் இல்லாத மற்றொரு பயனருக்கும் பொதுவான சில கூறுகளை முன்வைத்து நட்புக் கோரிக்கை விடுக்கப் பரிந்துரைக்கப்படும். எடுத்துக்காட்டாக, தங்களது நிறுவனத்தில் உள்ள ஒருவரோடு நீங்கள் இன்னும் ஃபேஸ்புக்கில் நண்பராகவில்லை எனின், இருவருக்கும் பொதுவான கூறாக உள்ள ‘ஒரே நிறுவனம்/அலுவலகம்’ என்பதை மேற்காட்டி நண்பராக்க முனையும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதனைத் தற்போது அமெரிக்காவில் தேர்ந்தெடுத்த சில பயனர்களிடையே ஃபேஸ்புக் சோதனை செய்து வருவதாக சிநெட் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது. எப்போது இது அனைத்துப் பயனர்களுக்கும் விரிவுபடுத்தப்படும் என்பது குறித்த தகவல் இன்னும் வெளியாகவில்லை. ஊர், ஃபேஸ்புக்கில் உள்ள குழுக்கள், கல்லூரி, அலுவலகம் போன்ற கூறுகளின் பொதுத்தன்மையை அடிப்படையாகக் கொண்டு பயனர்கள் இடையே நட்பு வட்டத்தை விரிவுபடுத்த ஃபேஸ்புக் எண்ணியுள்ளது. வெளிப்படையாக (public) ஒருவர் அறிவித்த இத்தகைய கூறுகளே இதில் கணக்கில் கொள்ளப்படும். அந்தரங்கத் தகவல்கள் எதுவும் பயன்படுத்தப்படமாட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஒரு தயாரிப்பின் ஃபேஸ்புக் பக்கத்தில் உலவிக் கொண்டிருக்கும்போது, பதிவுகளின் கீழ் நூற்றுக்கணக்கானோரின் கமெண்ட்கள் காணப்படும். இப்புதிய திட்டத்தின்படி அத்தகைய கமெண்ட்கள் இட்டோரின் பெயரோடு உங்களுக்கு உள்ள பொதுவான கூறுகளும் காட்டப்படும். ஆகவே ஒரு பதிவின் கீழ் உங்களுடைய அலுவலகத்தில் பணிபுரிபவர் கமெண்ட் செய்திருந்தால், அத்தகவல் உங்களுக்குக் காட்டப்படும். இதனால் பொதுத்தன்மைகள் நிறைந்தவர்களுடன் நமது நட்பு வட்டத்தை விரிவுபடுத்த முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அனைவரும் பார்க்கக் கூடிய வகையிலான இடுகைகளிலும், அனைவருக்கும் காட்டலாம் என அனுமதி அளித்துள்ள தகவல்களைக் கொண்டும் மட்டுமே இப்புதிய திட்டம் செயல்படுத்தப்படும் என ஃபேஸ்புக் செய்தித்தொடர்பாளர் உறுதியளித்துள்ளார். இதனால் போலிக் கணக்குகளைக் கண்டறிய முடியும் என்றும் அவர்கள் நம்பிக்கை தெரிவிக்கின்றனர்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Social media" />
      

      
        <summary type="html">Facebook test on making new friends who have mutual tastes.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
