<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/author/mirshad/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-01-21T02:51:23+00:00</updated>
  <id>/author/mirshad/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Mark Zuckerberg Facebook நிறுவனத்தின் பொறுப்பில் இருந்து நீக்கப்படுகிறாரா?</title>
      <link href="/facebook-fires-mark-zuckerberg" rel="alternate" type="text/html" title="Mark Zuckerberg Facebook நிறுவனத்தின் பொறுப்பில் இருந்து நீக்கப்படுகிறாரா?" />
      <published>2018-12-05T17:30:00+00:00</published>
      <updated>2018-12-05T17:30:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-fires-mark-zuckerberg</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-fires-mark-zuckerberg">&lt;p&gt;Facebook CEO Mark Zuckerberg may have effective control of the company, but its board can and should fire him anyway, marketing expert Scott Galloway said on this Monday at Business Insider’s IGNITION conference in New York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சமூக வலைதளங்களில் ராஜாவாக திகழும் Facebook, கடந்த 2004 ஆம் ஆண்டு துவங்கப்பட்டது. Mark Zuckerberg உள்ளிட்ட மேலும் சில நபர்களால் துவங்கப்பட்ட இந்த நிறுவனம் இன்று உலக அளவில் மிகப்பெரும் நிறுவனங்களில் ஒன்றாக திகழுகிறது. கோடிக்கணக்கான மக்கள், Facebookகை பயன்படுத்தி வருகின்றனர். இந்த நிலையில், சமீப காலமாக Facebook நிறுவனம் கடும் சர்ச்சையில் சிக்கி வருகிறது. அமெரிக்க தேர்தலில் ரஷ்யா தலையீடு, கேம்பிரிட்ஜ் அனலடிகா சர்ச்சை என அடுத்தடுத்த சர்ச்சையில் Facebook நிறுவனம் சிக்கியதால், அந்நிறுவனம் கடும் நெருக்கடிக்குள்ளானது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/fired-mark.jpg&quot; alt=&quot;Facebook fires Mark Zuckerberg from his position&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த நிலையில், Facebook நிறுவனத்தின் chairman பொறுப்பில் இருந்து Mark Zuckerbergகை நீக்குவதற்கான முன்மொழிவை, அந்நிறுவனத்தில் பொது பங்குகளை கொண்டுள்ள பங்குதாரர்கள் முன்மொழிவை கொண்டு வந்துள்ளனர். சில முறைகேடுகளை Facebook முறையாக கையளவில்லை என கூறி Mark Zuckerbergக்கு எதிராக தீர்மானம் கொண்டு வரப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வரும் 2019- மே மாதம் நடைபெறும் Facebookகின் ஆண்டு பங்குதாரர்கள் கூட்டத்தில் இந்த முன்மொழிவு ஓட்டெடுப்புக்கு விடப்படும் என்று தெரிகிறது. இந்த முன்மொழிவில், Facebookகின் Chairman பதவி, தன்னிச்சையான பதவியாக இருக்க வேண்டும் என்ற ஷரத்து இடம் பெற்றுள்ளதாக செய்திகள் கூறுகின்றன. Mark Zuckerbergக்கு எதிராக முன்மொழிவு கொண்டு வரப்படுள்ளது குறித்து, Facebook நிறுவனம் எந்த கருத்தையும் வெளியிடவில்லை. 60 சதவீதத்திற்கும் மேலான வாக்கு சக்தியை Mark Zuckerberg தன்னிடமே வைத்துள்ளார் என்பது கவனிக்கத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="social media" />
      

      
        <summary type="html">Facebook CEO Mark Zuckerberg may have effective control of the company, but its board can and should fire him anyway, marketing expert Scott Galloway said on this Monday at Business Insider’s IGNITION conference in New York.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Facebookகில் குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்களா? அதிர வைத்த ஆய்வு!</title>
      <link href="/facebook-leaked-naked-photos-of-kids" rel="alternate" type="text/html" title="Facebookகில் குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்களா? அதிர வைத்த ஆய்வு!" />
      <published>2018-12-04T11:24:00+00:00</published>
      <updated>2018-12-04T11:24:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-leaked-naked-photos-of-kids</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-leaked-naked-photos-of-kids">&lt;p&gt;The chairman of the Commons media committee, Damian Collins, said he had “grave doubts” about the effectiveness of its content moderation systems. Mr Collins’ comments come after the BBC reported dozens of photos to Facebook, but more than 80% were not removed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலகமெங்கும் உள்ள இணையதள ஆர்வலர்களின் ஆதரவைப் பெற்றுள்ள Facebook சமூக வலைத்தளத்தில், குழந்தைகளின் நிர்வாண படங்கள் பெருமளவில் காணப்படுவதாக புகார் எழுந்தது. இதைக் கண்ட உபயோகிப்பாளர்கள் facebook சமூக வலைத்தள நிறுவனத்தின் கவனத்துக்கு எடுத்துச்சென்றனர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அது மட்டுமல்ல, காமன்ஸ் ஊடகக்குழுவின் தலைவர் Damian Collins, இதற்காக facebook சமூக வலைத்தளத்தை கடுமையாக சாடினார். இது தொடர்பாக BBC, ஒரு ஆய்வு நடத்தியது. அந்த ஆய்வில், facebook சமூக வலைத்தளத்தில் ரகசிய குழுக்களால் குழந்தைகளின் ஆபாச படங்கள் பகிர்ந்து கொள்ளப்படுவது தெரிய வந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Shy-Child-facebook.jpg&quot; alt=&quot;Facebook Leaked Naked Photos of Kids&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதையடுத்து கடந்த 3 மாதங்களில் 87 லட்சம் குழந்தை நிர்வாண படங்கள் facebook சமூக வலைத்தளத்தில் இருந்து நீக்கப்பட்டுள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும், புதிதாக இதற்கெனவே அந்த நிறுவனம் ஒரு மென்பொருள் உருவாக்கி உள்ளது. அந்த மென்பொருள், facebook சமூக வலைத்தளத்துக்கு எந்தவொரு குழந்தையின் நிர்வாண படங்களோ, ஆபாச படங்களோ வந்தால், அதைத் தானாகவே நீக்கி விடும் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="social media" />
      

      
        <summary type="html">The chairman of the Commons media committee, Damian Collins, said he had “grave doubts” about the effectiveness of its content moderation systems. Mr Collins’ comments come after the BBC reported dozens of photos to Facebook, but more than 80% were not removed.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு LG அறிமுகம் செய்யும் புதிய Laptop Modelகள்.!</title>
      <link href="/LG-introduces-its-new-laptop-models" rel="alternate" type="text/html" title="நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு LG அறிமுகம் செய்யும் புதிய Laptop Modelகள்.!" />
      <published>2018-12-04T11:20:00+00:00</published>
      <updated>2018-12-04T11:20:00+00:00</updated>
      <id>/LG-introduces-its-new-laptop-models</id>
      <content type="html" xml:base="/LG-introduces-its-new-laptop-models">&lt;p&gt;The mysterious LG Gram 2-in-1 and LG Gram 17 were leaked in Best Buy listings on Monday, ahead of an expected CES 2019 announcement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LG நிறுவனம் கடந்த 2015-ம் ஆண்டு ஜனவரி மாதம் இரண்டு Laptop modelகளை அறிமுகம் செய்தது, அந்த laptop modelகள் உலகம் முழுவதும் அதிக வரவேற்பை பெற்றது, இந்நிலையில் அந்நிறுவனம் சார்பாக புதிய அறிவிப்பு வெளிவந்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அது என்னவென்றால் விரைவில் நடைபெறும் CES 2019 நிகழ்ச்சியில் 2-இன்-1 laptop modelகளை அறிமுகம் செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது LG நிறுவனம். குறிப்பாக இந்நிறுவனம் நீண்ட நாட்களுக்கு பிறகு அறிமுகம் செய்யு புதிய laptop modelகள் தலை சிறந்த தொழில்நுட்ப வசதியுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Display CES 2019 நிகழ்ச்சியில் LG Gram laptop modelகள் 17-inch மற்றும் 14-inch display வடிவமைப்புகளில் கிடைக்கும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது, குறிப்பாக 14-inch laptop model 360 degree கோணங்களை ஆதரிக்கும் என்று கூறப்படுகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/gram-lg.jpg&quot; alt=&quot;LG Introduces New Laptops&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இரண்டு laptop modelகளும் Intel Core i7-8565u செயலி மற்றும் UHD graphics 620 chipset வசதியைக் கொண்டுள்ளது, அதன்பின்பு 16GB RAM மற்றும் 512GB inbuilt memory ஆதரவுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. குறிப்பாக memory நீட்டிப்பு ஆதரவு இவற்றுள் இடம்பெற்றுள்ளதால் பயன்படுத்துவதற்கு மிகவும் அருமையாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LG நிறுவனத்தின் laptop modelகள் USB type-C port, USB type-A port, MicroSD Card Slot, 3.5mm audio jack, HDMI Port போன்ற பல்வேறு இணைப்பு ஆதரவுகளை கொண்டு வெளிவரும் என்று தெரிவிக்க்பபட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;விரைவில LG அறிமுகப்படுத்தும் 17-inch Gram laptop model 19.5மணி நேரம் Bsttery ஆயுள் வசதியுடன் வெளிவரும், பின்பு 14-inch Gram laptop model 21மணி நேரம் battery ஆயுள் வசதியுடன் வெளிவரும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இரண்டு laptop modelகளும் Windows இயங்குதளத்தை அடிப்படையாக கொண்டு வெளிவரும், பின்பு Fingerprint Scanner போன்ற பல்வேறு புதிய தொழில்நுட்பங்கள் இந்த இரண்டு laptop modelகளிலும் இடம்பெற்றுள்ளது, குறிப்பாக ரூபாய்.2.2லட்சம் விலையில் இந்த laptop modelகள் வெளிவரும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="technology" />
      

      
        <summary type="html">The mysterious LG Gram 2-in-1 and LG Gram 17 were leaked in Best Buy listings on Monday, ahead of an expected CES 2019 announcement.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Privacyக்கு முக்கியத்துவம் கொடுக்கும் Instagram!</title>
      <link href="/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram" rel="alternate" type="text/html" title="Privacyக்கு முக்கியத்துவம் கொடுக்கும் Instagram!" />
      <published>2018-12-02T12:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-12-02T12:00:00+00:00</updated>
      <id>/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram</id>
      <content type="html" xml:base="/facebook-tightening-the-privacy-of-instagram">&lt;p&gt;Facebook’s Instagram said on Friday it launched a new feature dubbed “Close Friends” allowing users to share their stories with a smaller group of people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebookகின் மற்றொரு சமூக வலைதளமான Instagram கூறுகையில், இந்த புதிய option மூலம் ‘Close Friends’ க்கான சிறிய குழுவினை உருவாக்கி அதில் storyயினை share செய்யலாம். instagramமினை பயன்படுத்தும் ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான பயனர்கள் இந்த சிறிய குழுவினை உருவாக்கி பயன்படுத்த முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/instagram-privacy-1.jpg&quot; alt=&quot;Send WhatsApp Message Without Saving Numbers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;நீங்கள் ஒருவருடைய நெருக்கமான நண்பர்கள் listடில் இருந்தால் அவர்களுடைய profile photoவிலிருக்கும் பச்சை நிற வட்டத்தில் இருக்கும் storyயினைக் காணமுடியும். நீங்கள் அந்த storyயை பார்த்தால், அதில் பச்சை நிற badge தோன்றும் என்று Reutersஸிடம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வருவாய் ஈட்டுதலில் instagram வளர்ந்து வருவதால், facebook தனது முழு கவனத்தையும் instagram மீது செலுத்தி வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instagramமில் நீண்ட நாட்களாக பணிபுரிந்து வந்த  Adam Mosseri அதன் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார். instagramமின் இந்த புதிய முயற்சிகளை சமாளிக்க வேண்டிய சூழ்நிலையில் SnapChat உள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="social media" />
      

      
        <summary type="html">Facebook’s Instagram said on Friday it launched a new feature dubbed “Close Friends” allowing users to share their stories with a smaller group of people.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Genes மாற்றம் செய்யப்பட்டு பிறந்த குழந்தைகள், பரபரப்பை ஏற்படுத்தியுள்ள சீன விஞ்ஞானி!</title>
      <link href="/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies" rel="alternate" type="text/html" title="Genes மாற்றம் செய்யப்பட்டு பிறந்த குழந்தைகள், பரபரப்பை ஏற்படுத்தியுள்ள சீன விஞ்ஞானி!" />
      <published>2018-11-29T08:30:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-29T08:30:00+00:00</updated>
      <id>/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies</id>
      <content type="html" xml:base="/Chinese-scientist-claims-world-first-gene-edited-babies">&lt;p&gt;The Chinese government has ordered an “immediate investigation” into the alleged delivery of the world’s first genetically edited babies, as experts worldwide voiced outrage at such use of the technology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலகிலேயே முதன் முறையாக பரம்பரை அலகில்(genes) மாற்றம் செய்யப்பட்ட இரு குழந்தைகள் பிறந்துள்ளன. சீனாவை சேர்ந்த விஞ்ஞானி ஒருவரே இச் சாதனை நிகழ்த்தியுள்ளார். எனினும் இச் செயலானது மருத்துவ விதிமுறைகளை மீறும் செயல் என்பதால் விசாரணை மேற்கொள்ள உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/dna-baby-china.jpg&quot; alt=&quot;Genetically Edited Babies in China&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இவ் விசாரணைக்காக 40 அங்கத்துவர்களைக் கொண்ட சட்டத்தரணிகள் குழு ஒன்று உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. இதேவேளை குறித்த இரட்டைக் குழந்தைகள் கருவில் இருக்கும்போதே CRISPR-Cas9 எனும் பரம்பரை அலகினை நீக்கி மாற்றியமைக்கும் தொழில்நுட்பத்தின் ஊடாக இப் பரம்பரை அலகு மாற்றம் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HIV தொற்றுக்கு எதிர்ப்பை கொண்ட பரம்பரை அலகே புதிதாக சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="science" />
      

      
        <summary type="html">The Chinese government has ordered an “immediate investigation” into the alleged delivery of the world’s first genetically edited babies, as experts worldwide voiced outrage at such use of the technology.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Android Mobilesளுக்கு Extra Battery Life கொடுக்கும் Dark Mode!</title>
      <link href="/google-dark-mode-battery-power-saver" rel="alternate" type="text/html" title="Android Mobilesளுக்கு Extra Battery Life கொடுக்கும் Dark Mode!" />
      <published>2018-11-11T19:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-11T19:45:00+00:00</updated>
      <id>/google-dark-mode-battery-power-saver</id>
      <content type="html" xml:base="/google-dark-mode-battery-power-saver">&lt;p&gt;Google has finally confirmed that dark mode on Android phones uses less power and saves battery life. They did this at this week’s Android Dev Summit, speaking to developers about what they can do in their apps to avoid consuming massive amounts of battery life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இறுதியாக Android phoneகளில் Dark Modeடை பயன்படுத்தினால், பேட்டரி இயங்க குறைவான Powerரை எடுத்துக் கொண்டு அதன் வாழ்நாளை நீட்டிக்கும் என்பதை Google உறுதி செய்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வாரம் நடைபெற்ற Android Developers மாநாட்டில் smartphoneகள் பேட்டரி வாழ்க்கை குறித்த முக்கிய தகவல்களை வெளியிட்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/Dark-Mode.jpg&quot; alt=&quot;Google's Dark Mode for Android&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அப்போது, Appsகள் அதிகப்படியான பேட்டரி பவரை பயன்படுத்துவதை எவ்வாறு தவிர்க்கலாம் என்பது குறித்து google, android developerகளிடம் பேசியது. OS மற்றும் Appsகளின் theme நிறத்தை ஒட்டுமொத்தமாக கருப்பு நிறமாக மாற்றிவிடும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;youtubeஐ dark modeடில் முழு வெளிச்சத்தில் பயன்படுத்தும்போது, 43 சதவீத குறைவான பவர் மட்டுமே தேவைப்படுகிறது என்பதை google விளக்கியது. app develpoers பாரம்பரியமாக பயன்படுத்தி வரும் வெள்ளை நிறம் மூலம் ஏற்படும் பிரச்சனைகளை google தெளிவு படுத்தியது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் வெள்ளை நிறத்தை இரண்டாம் பட்ச நிறமாக பயன்படுத்த கூகுள் அறிவுறுத்தியது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="google" />
      

      
        <summary type="html">Google has finally confirmed that dark mode on Android phones uses less power and saves battery life. They did this at this week’s Android Dev Summit, speaking to developers about what they can do in their apps to avoid consuming massive amounts of battery life.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Dual Displayயுடன் Samsung W2019 Flip Phone அறிமுகமானது!</title>
      <link href="/samsungs-dual-display-phone-released" rel="alternate" type="text/html" title="Dual Displayயுடன் Samsung W2019 Flip Phone அறிமுகமானது!" />
      <published>2018-11-11T14:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-11T14:45:00+00:00</updated>
      <id>/samsungs-dual-display-phone-released</id>
      <content type="html" xml:base="/samsungs-dual-display-phone-released">&lt;p&gt;Samsung has officially unveiled the W2019 as its latest clamshell smartphone with all top-end specifications, including a couple of Super AMOLED display panels and a Snapdragon 845 SoC. The Samsung W2019 comes as a successor to the W2018 flip phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung தனது புதிய மாடலான Samsung W2019 flip phoneனை சீனாவில் அறிமுகப்படுத்தி உள்ளது. தென்கொரிய தயாரிப்பு நிறுவனமான Samsung, சாங்காய் நகரில் W2019 flip phoneனை அறிமுகம் செய்துள்ளது. W2018 வெற்றியை தொடர்ந்து இந்த W2019 flip phone வெளியாகிள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W2018-ல் 4.2 inch AMOLED Display panelகள், Snapdragon 835 மற்றும் 6GB RAM கொண்டிருந்தது. இந்நிலையில் W2019 flip phoneனில் Snapdragon 845 கொண்டு வெளிவர உள்ளதாக தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/flip-phone.jpg&quot; alt=&quot;Samsung's Flip Phone W2019 to be released&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கடந்த வருடத்தில் வெளிவந்த W2018 வெற்றியை தொடர்ந்து இந்த W2019 flip phone வெளியாக உள்ளது. W2018-ல் 4.2 inch (1080x1920 pixels) Full HD AMOLED display panelகள், Snapdragon 835 மற்றும் 6GB RAM கொண்டிருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;முந்தைய மாடலிலும் 6GB RAM, 64GB/256GB Memory மற்றும் SD Card Support உடன், 12MP Sensor கொண்ட பின்பக்க கேமரா உடன் 5MP Sensor கொண்ட முன்பக்க கேமரா மற்றும் 2,300mAh பேட்டரி கொண்டிருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung W2019 flip phoneனானது, உயர் ரக சிறப்பம்சங்கள் கொண்டிருக்கும் என தெரிகிறது. Full HD AMOLED Display மற்றும் Snapdragon 845 கொண்டிருக்கும் என தெரிகிறது. பின்பக்கம் Dual கேமரா உடன் AI Sensor இருக்கலாம். மேலும், Android 8.1 Oreo தொடக்கத்திலும், பின்னர் Android 9 pieக்கு update ஆகும் என தெரிகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வருடத்தில் வெளிவந்த Galaxy S9 mobileலில் கொண்டிருந்த snapdragon varient போல, W2019 mobileலிலும் snapdragon 845 கொண்டிருக்கலாம் என தெரிகிறது. இந்த smartphoneனாது metal body கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung நிறுவனம் சீனாவில் தனது flip phoneனை அறிமுகப்படுத்தி இரண்டு ஆண்டுகள் ஆகிறது. முதல் flip mobileலானது கடந்த நவம்பர் 2016ல் snapdragon 820 கொண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. இதன் தொடர்ச்சியாக கடந்த ஆண்டு W2018 modelலை வெளியட்டது. இதுவரை இந்த smartphoneனின் விலை குறித்து எந்த தகவலும் வெளியாகவில்லை.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Samsung has officially unveiled the W2019 as its latest clamshell smartphone with all top-end specifications, including a couple of Super AMOLED display panels and a Snapdragon 845 SoC. The Samsung W2019 comes as a successor to the W2018 flip phone.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">WhatsAppஇன் புதிய தொழிநுட்பம் “Number சேமிக்காமல்” Message அனுப்பலாம்!</title>
      <link href="/send-whatsapp-message-without-saving-number" rel="alternate" type="text/html" title="WhatsAppஇன் புதிய தொழிநுட்பம் “Number சேமிக்காமல்” Message அனுப்பலாம்!" />
      <published>2018-11-04T16:50:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-04T16:50:00+00:00</updated>
      <id>/send-whatsapp-message-without-saving-number</id>
      <content type="html" xml:base="/send-whatsapp-message-without-saving-number">&lt;p&gt;Do you know how to send WhatsApp message without saving number on Android? If not, you are at right place. WhatsApp has really changed the way we communicate and many people are more comfortable using WhatsApp than making a call or even sending an SMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Smartphone இல்லாதவர்கள் கூட இருக்கலாம். smartphoneனில் வாட்ஸ் அப் இல்லாதவர்கள் இருப்பது அரிதுதான். Messaging applicationகளில் முன்னணியில் இருக்கும் WhatsApp, பயனாளர்களின் வசதிக்கேற்ப அவ்வபோது வசதிகளை மேம்படுத்திக்கொண்டே இருக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆனால் அதில் உள்ள வசதிகள் நம்மில் பல பேருக்கு தெரிவதில்லை. ஒருவருக்க WhatsApp message அனுப்ப வேண்டுமென்றால், அந்த எண்ணை செல்பேசியில் சேமித்தால் மட்டுமே அனுப்ப முடியும். அப்படி சேமிக்காமலேயே ஒருவருக்கு எப்படி WhatsApp Message அனுப்புவது என்பதுதான் நிறைய பேருக்கு கேள்வியாக இருக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அந்த கேள்விக்கு உங்களுக்கும் இருந்தால் இந்த தகவல் நிச்சயம் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தொலைபேசி எண்ணை WhatsAppபில் இணைக்கப்பட்டிருந்தால் மட்டுமே இருவருக்குள் WhatsAppபில் தகவல் பரிமாறிக்கொள்ள முடியும். WhatsAppபில் இணைக்கப்படாத ஒருநபருக்கு WhatsApp வழியாக ஒருபோதும் Message அனுப்ப முடியாது என்பதை நினைவில் கொள்ளவேண்டும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/whatsapp-message.jpg&quot; alt=&quot;Send WhatsApp Message Without Saving Numbers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சரி. நாம் message அனுப்ப உள்ள நபரின் எண் WhatsAppபில் இருந்து, அந்த எண்ணை சேமிக்காமலே message எப்படி அனுப்புவது?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;உங்கள் மொபைலில் Chrome, அல்லது ஏதேனும் Web Browserரை திறக்கவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://api.WhatsApp.com/send?NUMBER மேற்காணும் முகவரியை இட்டு NUMBER என்று இருக்கும் இடத்தில் யாருக்கு அனுப்ப நினைக்கிறீர்களோ அவரது எண்ணை type செய்யவும். உதாரணத்திற்கு எண் +94-12345678 என்றிருந்தால் 9412345678 என்று type செய்யவும். இப்போது Enter அழுத்தவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;திரையில் Message என்று பச்சை நிற button தோன்றும். அதை அழுத்தவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;தானாக WhatsApp திறந்து அந்த எண்ணுக்கு message அனுப்பும் பக்கத்திற்கு செல்லும்.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://wa.me/WhatsAppNumber இந்த லிங்கையும் பயன்படுத்தி மெசேஜ் அனுப்பலாம். WhatsAppNumber என்பதற்கு பதில் எண்ணை டைப் செய்து மெசேஜ் அனுப்பலாம்.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tips &amp; tricks" />
      

      
        <summary type="html">Do you know how to send WhatsApp message without saving number on Android? If not, you are at right place. WhatsApp has really changed the way we communicate and many people are more comfortable using WhatsApp than making a call or even sending an SMS.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromaxஸின் முதல் Android TV!</title>
      <link href="/google-certified-android-tv-by-micromax" rel="alternate" type="text/html" title="Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromaxஸின் முதல் Android TV!" />
      <published>2018-11-03T09:50:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-03T09:50:00+00:00</updated>
      <id>/google-certified-android-tv-by-micromax</id>
      <content type="html" xml:base="/google-certified-android-tv-by-micromax">&lt;p&gt;Micromax Informatics on Friday launched its first Google-Certified Android TV in two variants,which has no name specifed. The 49-inch and 55-inch 4K UHD HDR10 TV, they have taken a step further in providing consumers with memorable and stunning picture-quality experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Micromax Informatics நிறுவனம் வெள்ளியன்று google சான்றிதழ் பெற்ற அதன் முதல் android TVயை இரு variantகளில் அறிமுகம் செய்துள்ளது. ஆனால், அதற்கு பெயரிடவில்லை. முறையே, 49inch மற்றும் 59inch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/micromax-android-tv.JPG&quot; alt=&quot;Micromax Google Certified TV&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தங்கள் நிறுவனத்தின் முதல் android TV குறித்து, அந்நிறுவனத்தின் இயக்குனர் Rogan Agarwal பேசுகையில், google சான்றிதழ் பெற்ற முதல் android TVயை அறிமுகம் செய்திருக்கிறோம். அதன் மூலம் எங்களுடைய வாடிக்கையாளர்களுக்கு என்றும் நினைவில் நிற்கக்கூடிய பட தரத்தையும், அனுபவத்தையும் google playயுடன் இணைந்து எண்ணற்ற optionகளை கொடுக்கிறோம். புதிய அறிமுகமான இந்த TV மூலம் பெரிய, தெளிவான, மிகத் துல்லியமான திரையில் படம் பார்த்ததற்கான அனுபவத்தை வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்க விரும்புகிறோம். TV தயாரிப்பில் இந்தியாவில் எங்களின் நிலையை ஆணித்தரமாக நிலை நாட்ட முயற்சித்து வருகிறோம் என்று தெரிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google சான்றிதழ் பெற்ற Micromax நிறுவனம் கூறுகையில், HDR தொழில்நுட்பம் அசரவைக்கும் பட தரத்தை வழங்கும் என்று உறுதியளித்தது. இந்த TV அதிகாரப்பூர்வமான Google Play Apps, Games, Movies மற்றும் Music support செய்கிறது. இந்த TV android oreoவில் இயங்குகிறது. Dolby மற்றும் DTS ஒலியமைப்பு. quad-core Cortex-A53 processor, 2.5GB DDR3 RAM, 16GB EMMC சேமிப்பு திறன் கொண்டது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உள்கட்டமைக்கப்பட்ட ChromeCast மற்றும் MHL இணைப்பு, Voice Searchடன் Google Assistant மற்றும் Wireless Smartphone Controlலைக் கொண்டுள்ளது. micromax தங்களுடைய தனித்துவமான ஒலியமைப்பை கொண்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது. இந்த TVயில் 2*12w Speakers உள்ளன. மின் திறன் Eco Energy சான்றிதழை பெற்றிருப்பதாக Micromax கூறியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Micromaxஸின் Adroid TV இந்த மாதம் முதல் சந்தையில் கிடைக்கும் என்று அறிவித்துள்ளது. இந்த வார தொடக்கத்தில் Micromax நிறுவனம் android 8.1 oreoவில் இயங்கும் இரு smartphoneகளை அறிமுகம் செய்தது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="technology" />
      

      
        <summary type="html">Micromax Informatics on Friday launched its first Google-Certified Android TV in two variants,which has no name specifed. The 49-inch and 55-inch 4K UHD HDR10 TV, they have taken a step further in providing consumers with memorable and stunning picture-quality experience.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!</title>
      <link href="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone" rel="alternate" type="text/html" title="Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!" />
      <published>2018-11-02T02:50:00+00:00</published>
      <updated>2018-11-02T02:50:00+00:00</updated>
      <id>/Nubia-X-With-Dual-Display-phone</id>
      <content type="html" xml:base="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone">&lt;p&gt;ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZTE நிறுவனத்தின் துணை நிறுவனமான Nubia, அதன் புதிய modelலான Nubia X phoneனை சீனாவில் அறிமுகப்படுத்தியது. இந்த Smartphoneனின் முக்கிய சிறப்பம்சமே அதன் 6.26inch கொண்ட மற்றும் 5.1inch கொண்ட Dual Display. இந்த smartphoneனின் மற்றொரு முக்கிய சிறப்பம்சம் Snapdragon 845, Dual Camera, மற்றும் 8GB RAM உட்பட பல உள்ளன. இதில் முன் பக்கம் camera இல்லை, notch displayயும் இல்லை. Dual Display இருப்பதால் பின் பக்க cameraவிலே selfie எடுத்துக்கொள்ளலாம். இந்த mobile நான்கு கலர்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.ibb.co/ev8Jnf/ZTE-Nubia-X.jpg&quot; alt=&quot;Nubia X Dual Display Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6GB RAM/64GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.72,000 ஆகும். இது Black மற்றும் Grey வண்ணங்களுக்கு மட்டும். இதில் blue நிற model விலையானது ரூ.77,000 ஆகும். 8GM RAM/128GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.81,200 ஆகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இது Black மற்றும் Gold நிற modelகளுக்கு மட்டும். இதில் Blue நிற modelலானது ரூ. 83,300 ஆகும். இதில் Premium 8GB மற்றும் 256RAM கொண்ட varientடின் விலை ரூ.90,500 ஆகும். இந்த Nubia  Smartphoneனின் முன்பதிவானது இன்று முதல் துவங்குகிறது. இதன் விற்பனையானது November 5 முதல் தொடங்குகிறது. இது சீன இணையதளங்களான TMall, JD.com மற்றும் Suning உள்ளிட்ட தளங்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dual Sim bகொண்ட Nubia X Smartphoneனானது UI 6.0.2 சார்ந்தத android 8.1 oreoவில் இயங்குகிறது. 6.26inch HD Display, 19:9 Aspect ratio என்ற விகிதத்தில் Primary Display,Corning Gorilla Glass 3 பாதுகாப்பு, 96 சதவீதம் NTSC colour gamutடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nubia X 64bit Qualcomm SnapDragon 845 SoC-யில் இயங்குகிறது. Adreno 630 GPU உடன் இணைந்து 6GB மற்றும் 8GB LPDDR4X RAM வழங்குகிறது. இந்த SMartphoneனில் இரட்டை Camera உள்ளது. Nubia X 64GB,128GB மற்றும் 256GB Storage வசதிகளுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
