<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/artificial-intelligence/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-18T19:11:45+03:00</updated>
  <id>/tag/artificial-intelligence/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">அடாவடித்தனம் பண்ணுவர்களை கண்டறியும் வசதியை அறிமுகப்படுத்தும் Instagram</title>
      <link href="/Artificial-intelligence-drives-latest-anti-harassment-tool" rel="alternate" type="text/html" title="அடாவடித்தனம் பண்ணுவர்களை கண்டறியும் வசதியை அறிமுகப்படுத்தும் Instagram" />
      <published>2018-10-10T03:00:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-10T03:00:00+03:00</updated>
      <id>/Artificial-intelligence-drives-latest-anti-harassment-tool</id>
      <content type="html" xml:base="/Artificial-intelligence-drives-latest-anti-harassment-tool">&lt;p&gt;Artificial intelligence drives the latest anti-harassment tool from the photo app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instagram இனால் அறிமுகப்படுத்தும் புதியதொரு AI featured tool மூலமாக பாவனையாளர்களை posts,images அல்லது commentகளின் ஊடாக அடாவடி பண்ணுவர்களை கண்டறிந்து அதனை உடனே நீக்கும் வசதியை அடுத்த வாரத்தில் இருந்து நடைமுறைக்கு கொண்டுவர உள்ளதாக Instagramஇன் புதிய தலைவர் Adam Mosseri தெரிவித்துள்ளார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் அவர் தெரிவிக்கையில், instagram மூலமாக நாம் அன்பை பாய்ச்சி முடியுமான வரையில் அடாவடியை முடக்க முட்படுகிறோம். இந்த toolஇன் உதவியுடன் அதனை நனவாக்கலாம் என எண்ணுகிறோம். மேலும் புதிய camera effects களையும் அறிமுகப்படுத்தவுள்ளோம் என தெரிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த புதிய மாற்றம் October மாதம் தேசிய கொடுமை தடுப்பு மாதமாக US மற்றும் UKஇல் பிரகடனப்படுத்தியுள்ளதை ஒட்டி வெளியிடப்படவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது. மற்றும் இது Adam Mosseriயின் தலைமைக்கு கீழ் முதலாவது தயாரிப்பின் அறிவிப்பு ஆகும்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Artificial intelligence" />
      

      
        <summary type="html">Artificial intelligence drives the latest anti-harassment tool from the photo app.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அலெக்சாவுடன் தமிழில் பேசலாம்! தமிழ் மொழியில் Amazon Alexa</title>
      <link href="/alexa-in-tamil" rel="alternate" type="text/html" title="அலெக்சாவுடன் தமிழில் பேசலாம்! தமிழ் மொழியில் Amazon Alexa" />
      <published>2018-09-18T13:40:00+03:00</published>
      <updated>2018-09-18T13:40:00+03:00</updated>
      <id>/alexa-in-tamil</id>
      <content type="html" xml:base="/alexa-in-tamil">&lt;p&gt;Alexa gets new skills and now customers in India can help Alexa learn Tamil, Hindi, and other Indian languages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அமேசான் நிறுவனத்தின் மெய்நிகர் உதவியாளரான‌ அலெக்சாவால் இனி தமிழ் மொழியிலும் பதிலளிக்க‌ முடியும். இனி முதல் இந்திய வாடிக்கையாளர்கள், அலெக்சா (Amazon’s digital assistant Alexa) பயன்படுத்தி பல்வேறு இந்திய மொழிகளில் பேச்சு பரிமாற்றம் செய்ய‌ முடியும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. செயற்கை அறிவுத்திறனுடன் (artificial intelligence) இயங்கும் அலெக்சா, தற்பொழுது ஆங்கிலத்தில் மட்டுமே பயனர்களுடன் பேச்சில் ஈடுபடுகிறது. ஆப்பிள் இன் சிரி மற்றும் கூகிள் அசிஸ்டண்ட் (Apple’s Siri and Google Assistant) போன்ற மெய்நிகர் உதவியாளர்களுக்கு (virtual assistants ) நிகராக‌ உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தற்போது அமேசான் நிறுவனம், அலெக்சா இன் பேச்சு அறிதலினை மேம்படுத்தும் விதமாய் சில இந்திய மொழிகளில் அலெக்சாவை பயன்படுத்த முடியும் எனும் ஒரு புதிய திறனையும் சேர்த்துள்ளது. குறிப்பாக celo (கிளியோ) தொழில்நுட்பத்தின் கீழ் இந்த அமேசான் அலெக்சாவைப் பயன்படுத்த முடியும். கிளியோ தொழில்நுட்பம், மொழியியலாளர்கள் மற்றும் தரவு விஞ்ஞானிகள் கொண்ட‌ ஒரு குழுவால் வடினமைக்கப்பட்டது. இக்குழு ஏற்கனவே பிரஞ்சு மொழியினை அலெக்சா புரிதலுக்காக‌ மேம்படுத்த உதவியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும் இந்த அலெக்சா 2017-துவகத்தில், ஆங்கிலம் மட்டுமே புரிந்துதவும் கருவியாக‌ அமெரிக்காவில் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது. தற்சமயம் தழிழ், இந்தி, கன்னடம், பெங்காலி, மராட்டி, குஜராத்தி, தெலுங்கு போன்ற மொழிகளில் அறிமுகம் செய்யப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அமேசான் எக்கோ (Amazon Echo) ஸ்பீக்கர்கள் மட்டுமின்றி பல மின்னணு சாதனங்களின் துணைகொண்டு குறிப்பிடப்பட்ட மொழிகளில் நீங்கள் அலெக்சாவுடன் மிக எளிமையாக பேச முடியும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இப்போது அறிமுகம் செய்யப்பட்ட‌ இந்த புதிய திறனை ஆக்டிவேட் செய்ய அமேசான் எக்கோ ஸ்பீக்கரிடம் அலெக்ஸா ஒப்பன் க்ளியோ (Alexa, open Cleo ) என்று குரல் கட்டளையிட்டால் போதும். பின்பு ஏதேனும் ஒரு மொழியைக் கூறி அதனுடன் மிக எளிமையாக பேசமுடியும்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Artificial intelligence" />
      

      
        <summary type="html">Alexa gets new skills and now customers in India can help Alexa learn Tamil, Hindi, and other Indian languages.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அறிமுகமானது உலகின் மிகச் சிறிய கணினி, அரிசி பருக்கையை விட சிறியது!</title>
      <link href="/the-world-tiniest-computer" rel="alternate" type="text/html" title="அறிமுகமானது உலகின் மிகச் சிறிய கணினி, அரிசி பருக்கையை விட சிறியது!" />
      <published>2018-06-12T13:16:00+03:00</published>
      <updated>2018-06-12T13:16:00+03:00</updated>
      <id>/the%20-world-tiniest-computer</id>
      <content type="html" xml:base="/the-world-tiniest-computer">&lt;p&gt;The ‘world’s tiniest computer’ is smaller than a grain of rice. Much smaller. Not to be outdone by the “world smallest computer” IBM revealed in March.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வாஷிங்டன்: அரிசி பருக்கையை விட சிறிய அளவிலான, உலகின் மிகச் சிறிய கணினியை மிச்சிகன் பல்கலை கழக ஆராய்ச்சியாளர்கள் கண்டுபிடித்துள்ளனர். இந்த கருவிக்கு ‘மிச்சிகன் மைக்ரோ மோட்’ என பெயரிடப்பட்டுள்ளது. சாதரண கணினிகளில் இருப்பதைப் போல, மின்சாரம் இல்லாதபோதும் தகவல்களை சேமித்து வைக்கும் வசதி இந்த மைக்ரோ மோட்டில் இல்லை. மைக்ரோ மோட் கணினியை ஸ்விட்ச் ஆஃப் செய்தால், தகவல்கள் அழிந்துவிடும் என சின்குவா செய்தி நிறுவனம் கூறியுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“மில்லிமீட்டர் அளவுள்ள இந்த கருவியை கணினி என்று சொல்ல முடியாது என்றாலும் கூட, அன்றாட பயன்பாட்டிற்கு தேவையான செயற்பாட்டுதிறனை கொண்ட கருவியாக உள்ளது” என்று மின் மற்றும் கணினி பொறியியல் துறை பேராசிரியர் டேவிட் ப்ளாவ் கூறினார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘மிச்சிகன் மைக்ரோ மோட்’ என பெயரிடப்பட்டுள்ள இந்த மைக்ரோ கணினி கருவி ரான்டம் ஆக்சஸ் மெமரி, போட்டோவால்டிக்ஸ், செயலிகள், வயர்லெஸ் டிரான்ஸ்மிட்டர் மற்றும் ரிசீவர்கள் கொண்டுள்ளது. இவ்வளவு சிறிய கருவியின் மேல் ரேடியோ ஆண்டனாக்கள் பொருத்த முடியாது என்பதால், இக்கருவியில் ஒளி வெளிச்சத்தால் தகவல் பரிமாற்றம் நடக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சென்சார் மூலம் உஷ்ணநிலையை துல்லியமாக கணிக்க கூடிய இந்த கருவி, புற்றுநோயியல் ஆராய்ச்சிக்கு உதவும் என தெரிகிறது. “இந்த கருவி, புற்று நோய் ஆராய்ச்சிக்கு உதவியாக அமையும். உஷ்ணநிலை சென்சார்கள் சிறியதாகவும் உயிர் இணக்கமாகவும் உள்ளதால், புற்றுநோய் உயிரணுக்கள் வளர்ந்து வரும் ஒரு எலியின் உடலில் செலுத்தி ஆராய்ச்சி செய்யலாம்” என தெரிவித்தார் கதிரியக்க சிகிச்சை மற்றும் உயிர் மருத்துவ பொறியியல் பேராசிரியர் கேரி லூக்கர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;மேலும், “புற்றுநோய் உயிரணுக்களுக்கும், சாதரண உயிரணுக்களுக்கும் உள்ள வேறுபாட்டினை இந்த உஷ்ணநிலை சென்சார்கள் மூலம் ஆராய்ச்சி செய்யலாம். இதன் மூலம், ஆதி நவீன சிகிச்சைகள் மேற்கொள்ள உதவியாக இருக்கும்” என்றும் கூறினார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;விஎல்எஸ்ஐ தொழில்நுட்பம் மற்றும் சர்க்யூட்கள் குறித்த சிம்போஸியாவில் இந்த ஆராய்ச்சி சமர்ப்பிக்கப்பட்டது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Artificial intelligence" />
      

      
        <summary type="html">The ‘world’s tiniest computer’ is smaller than a grain of rice. Much smaller. Not to be outdone by the “world smallest computer” IBM revealed in March.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>