<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/mobiles/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-16T12:20:06+03:00</updated>
  <id>/tag/mobiles/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ.</title>
      <link href="/LG-V40-ThinQ-released" rel="alternate" type="text/html" title="Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ." />
      <published>2018-10-07T15:05:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-07T15:05:00+03:00</updated>
      <id>/LG-V40-ThinQ-released</id>
      <content type="html" xml:base="/LG-V40-ThinQ-released">&lt;p&gt;LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தென்கொரிய நிறுவனமான LG தனது புதிய Smartphoneனான LG V40 ThinQ modelலை கடந்த புதனன்று நியூயார்க்கில் வெளியிட்டது. எல்ஜி வி30-யின் வெற்றியை தொடர்ந்து, முதன் முதலாக 5 கேமராக்கள் கொண்ட போனாக, அதாவது முன்பக்கம் 2 கேமராவும், பின்பக்கம் 3 கேமராவும் கொண்டதாக இந்த போனை எல்ஜி வெளியிட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வி40 தின்-க்யூ-வின் மற்ற சிறப்பம்சம்சங்கள் என்னவென்றால், ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, நீர் மற்றும் தூசியில் இருந்து பாதுகாக்கும் வகையில் ஐபி68 கொண்டுள்ளது. மேலும் மிலிட்டரி கிரேட், பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர் மற்றும் 19.5:9 ஓஎல்இடி நாட்ச் டிஸ்பிளே கொண்டுள்ளது. இந்த ஸ்மார்ட்போனானது, பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர்ஸ், 32-பிட் ஹைஃபை குவாட்-டியேசி ஆடியோ மற்றும் டிடிஎஸ்:எக்ஸ் 3டி சரவுண்ட் சவுண்ட் கொண்டு ஆடியோவில் அதிக கவனம் கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலை மற்றும் அறிமுக தேதி,
எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலையானது ரூ.66,400-ல் இருந்து தொடங்குகிறது. இது மொபைல் மாடல்களை பொருத்து விலை மாறும். இந்த போன், ஆரோரா பிளாக், மோரக்கான் ப்ளு, பிளாட்டினம் கிரே, கார்மைன் ரெட் உள்ளிட்ட நிறங்களில் கிடைக்கிறது. இதில் முதல் இரண்டு நிறங்கள் அமெரிக்க சந்தைக்காக வெளியிடப்பட்டுள்ளது. இந்த போன் வரும் அக்டோபர் 18 முதல் விற்பனைக்கு வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ-வின் சிறப்பம்சங்கள்,
எல்ஜி வி40 தின்க்யூ ஆன்ட்ராய்டு 8.1 ஓரியோவில் இயங்குகிறது. ஸ்போர்ட்ஸ் 6.4 இன்ச் (1440x3120) ஓஎல்இடியுடன், 19.5:9 காரணரிங் கொரில்லா கிளாஸ் 5 பாதுகாப்புகளுடன் வருகிறது. ஆக்டா கோர் ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, 6ஜிபி ரேம், 128 ஜிபி இண்டெர்நெல் மெமரி கொண்டுள்ளது. மேலும் 2 டிபி வரை மைக்ரோ மெமரி கார்டு கொண்டு நினைவகத்தை விரிவாக்கம் செய்துகொள்ளலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ கேமராவை பொருத்தவரை, 5 கேமராக்களுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. பின்புறத்தில் மூன்று கேமராக்கள் மற்றும் முன்புறம் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் கொண்டுள்ளது. பின்புறம் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் f/1.5 அப்பச்செர், பிரைமெரி லென்ஸ் கொண்ட கேமரா, 16 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் அகலமாக காட்சிப்பதிவு செய்யும் லென்ஸ் கொண்ட மற்றும் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் தொலைதூர பார்வை லென்ஸ் கொண்ட கேமரா என மூன்று கேமராக்கள் உள்ளன. முன்புறத்தில் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் உள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அத்துடன் 3,300 எம்ஏஎச் திறன் கொண்ட பேட்டரி மற்றும் விரைவில் சார்ஜ் ஏறும் வகையில் 3.0 Wireless Charging, USB C-type கொண்டுள்ளது. இந்த போன் 158.7x75.8x7.79mm அளவு மற்றும் 169 கிராம் எடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">பெண்ணின் பர்ஸில் பற்றியெரிந்த Samsung Galaxy Note-9</title>
      <link href="/samsung-note9-catches-fire-in-purse" rel="alternate" type="text/html" title="பெண்ணின் பர்ஸில் பற்றியெரிந்த Samsung Galaxy Note-9" />
      <published>2018-10-01T22:03:56+03:00</published>
      <updated>2018-10-01T22:03:56+03:00</updated>
      <id>/samsung-note9-catches-fire-in-purse</id>
      <content type="html" xml:base="/samsung-note9-catches-fire-in-purse">&lt;p&gt;A fresh report has now surfaced, with a woman claiming that her brand new Galaxy Note 9 burst into flames inside her purse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சாம்சங் கேலக்ஸி நோட் 9 கடந்த மாதம் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது. அதில் 4000 ஆம்பியர் பேட்டரி திறன் உள்ளதைக் கண்டு பலரும் ஆச்சரியதில் ஆழ்ந்தனர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதேநேரத்தில் பாதுகாப்பு அம்சங்கள் சிறிது அச்ச உணர்வை ஏற்படுத்தியது. இதற்கு விளக்கம் அளித்த சாம்சங் சி.இ.ஓ. கோஹ், பேட்டரியைப் பற்றி கவலைப்பட வேண்டாம் என்றும் பாதுகாப்பு அம்சங்கள் சிறப்பாக உள்ளதென்றும் தெரிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆனால் ஒரு மாதத்திற்குள்ளாக பெண் ஒருவரின் பர்ஸில் சாம்சங் கேலக்ஸி நோட் 9 பற்றி எரிந்ததாக அமெரிக்காவில் செய்திகள் வலம் வருகின்றன. லாங் தீவை சேர்ந்த டீன் சாங் என்பவருக்குதான் இந்த சம்பவம் நேர்ந்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதுதொடர்பாக இழப்பீடு கேட்டு அவர் நீதிமன்றத்தில் வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார். எலிவேட்டரில் அவர் சென்று கொண்டிருந்தபோது, போனில் பேசிக்கொண்டிருந்தார். அப்போது அதிக சூடு ஏற்பட்டதால், அதனை பர்ஸில் வைத்து விட்டார். அடுத்த சில நிமிடங்களில் சத்தத்துடன் போன் எரியத் தொடங்கியது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதில் அவரது கையிலும் காயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக கூறப்படுகிறது. அப்போது அங்கிருந்த ஒருவர் தண்ணீரை ஊற்றி பற்றி எரிந்த போனை அணைத்துள்ளார். இந்த தகவலை நியூயார்க் போஸ்ட் வெளியிட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;டீன் சங் தனது மனுவில், பர்ஸில் வைத்திருந்த அனைத்து பொருட்களும் எரிந்து விட்டது. இதற்கு சாம்சங் நிறுவனம் இழப்பீடு தர வேண்டும். அதன் நோட் 9-ன் விற்பனைக்கு தடை விதிக்க வேண்டும் என்று கூறியுள்ளார். இதற்கு பதிலளித்துள்ள சாம்சங் நிறுவன செய்தி தொடர்பாளர், போன் பற்றி எரிந்தது தொடர்பாக தங்களுக்கு தகவல் ஏதும் வரவில்லை என்றார்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">A fresh report has now surfaced, with a woman claiming that her brand new Galaxy Note 9 burst into flames inside her purse.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!</title>
      <link href="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones" rel="alternate" type="text/html" title="அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!" />
      <published>2018-07-29T02:03:00+03:00</published>
      <updated>2018-07-29T02:03:00+03:00</updated>
      <id>/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones</id>
      <content type="html" xml:base="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones">&lt;p&gt;Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆப்பிள் நிறுவனம் புதிய மாடல் போன்களை இன்று வெளியிடுகிறது என்று அறிவித்துள்ளது. அதில், புதிய ஐபோன்கள், புதுப்பிக்கப்பட்ட ஐபாட் ப்ரோஸ், ஆப்பிள் வாட்சுகள், மேக் மினி ஃபோகஸ்டு டெஸ்க்டாப் கம்ப்யூட்டர் ஆகியவை வெளியாக உள்ளன என்றும் எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கலிஃபோர்னியாவில், இன்று நடக்க இருக்கும் நிகழ்ச்சியில், புதிய மாடல்கள் வெளியீடு நடைபெறும் என்று ஆப்பிள் நிறுவனம் அறிவித்துள்ளது. இன்று இரவு 10.30 மணிக்கு ‘ஆப்பிள் லான்ச்’ நிகழ்ச்சி தொடங்க உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஐபோன் 9, ஐபோன் Xs, ஐபோன் Xs மேக்ஸ் ஆகியவை குறித்த விவரங்கள் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது. முக்கியமாக, புது மாடல் போன்களில் எட்ஜ் டூ எட்ஜ் ஸ்க்ரீன் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது என்று தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ஐபோனின் அளவை அதிகரிக்காது, ஸ்க்ரீன் ஸ்பேஸ் மட்டும் அதிகரிக்க செய்வது ஆப்பிளின் முக்கியமான முடிவுகளில் ஒன்றாகும். இது வாடிக்கையாளர்களை கவரும்” என்று நிபுணர் பேட்ரிக் தெரிவித்துள்ளார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலக மொபைல் போன் விற்பனை சந்தையில், 72 லட்சம் கோடி ரூபாய் மதிப்புடன் ஆப்பிள் நிறுவனம் மூன்றாவது இடத்தில் உள்ளது. சாம்சங் ஸ்மார்ட் போன்களை பொறுத்த வரை, சாம்சங் கேலக்சி நோட் 9 ஸ்மார்ட் போன் கடந்த மாதம் வெளியானது. ஸ்மார்ட் போன் சந்தையில் முன்னிலை பெற்று வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதுமைகளை கொண்டு புதுப்பிக்க ஸ்மார்ட் போன் நிறுவனங்கள் முயற்சி செய்து வருகின்றன. இந்நிலையில், ஸ்மார்ட் போன் மட்டுமின்றி ஆப்பிளின் மற்றுமொரு முக்கிய படைப்பான ஸ்மார்ட் வாட்ச், புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. மூன்று ஆண்டுகளுக்கு பிறகு, ஆப்பிள் ஸ்மார்ட் வாட்ச் வடிவத்தில் மாற்றங்கள் கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
