<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/mobiles/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-11-27T10:34:19+03:00</updated>
  <id>/tag/mobiles/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">techlanka.lk | தமிழில் தொழிநுட்ப செய்திகள் | </title>
  

  
    <subtitle>Latest Technology based news in Tamil</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Dual Displayயுடன் Samsung W2019 Flip Phone அறிமுகமானது!</title>
      <link href="/samsungs-dual-display-phone-released" rel="alternate" type="text/html" title="Dual Displayயுடன் Samsung W2019 Flip Phone அறிமுகமானது!" />
      <published>2018-11-11T17:45:00+03:00</published>
      <updated>2018-11-11T17:45:00+03:00</updated>
      <id>/samsungs-dual-display-phone-released</id>
      <content type="html" xml:base="/samsungs-dual-display-phone-released">&lt;p&gt;Samsung has officially unveiled the W2019 as its latest clamshell smartphone with all top-end specifications, including a couple of Super AMOLED display panels and a Snapdragon 845 SoC. The Samsung W2019 comes as a successor to the W2018 flip phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung தனது புதிய மாடலான Samsung W2019 flip phoneனை சீனாவில் அறிமுகப்படுத்தி உள்ளது. தென்கொரிய தயாரிப்பு நிறுவனமான Samsung, சாங்காய் நகரில் W2019 flip phoneனை அறிமுகம் செய்துள்ளது. W2018 வெற்றியை தொடர்ந்து இந்த W2019 flip phone வெளியாகிள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W2018-ல் 4.2 inch AMOLED Display panelகள், Snapdragon 835 மற்றும் 6GB RAM கொண்டிருந்தது. இந்நிலையில் W2019 flip phoneனில் Snapdragon 845 கொண்டு வெளிவர உள்ளதாக தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://techlanka.lk/assets/images/flip-phone.jpg&quot; alt=&quot;Samsung's Flip Phone W2019 to be released&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கடந்த வருடத்தில் வெளிவந்த W2018 வெற்றியை தொடர்ந்து இந்த W2019 flip phone வெளியாக உள்ளது. W2018-ல் 4.2 inch (1080x1920 pixels) Full HD AMOLED display panelகள், Snapdragon 835 மற்றும் 6GB RAM கொண்டிருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;முந்தைய மாடலிலும் 6GB RAM, 64GB/256GB Memory மற்றும் SD Card Support உடன், 12MP Sensor கொண்ட பின்பக்க கேமரா உடன் 5MP Sensor கொண்ட முன்பக்க கேமரா மற்றும் 2,300mAh பேட்டரி கொண்டிருந்தது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung W2019 flip phoneனானது, உயர் ரக சிறப்பம்சங்கள் கொண்டிருக்கும் என தெரிகிறது. Full HD AMOLED Display மற்றும் Snapdragon 845 கொண்டிருக்கும் என தெரிகிறது. பின்பக்கம் Dual கேமரா உடன் AI Sensor இருக்கலாம். மேலும், Android 8.1 Oreo தொடக்கத்திலும், பின்னர் Android 9 pieக்கு update ஆகும் என தெரிகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த வருடத்தில் வெளிவந்த Galaxy S9 mobileலில் கொண்டிருந்த snapdragon varient போல, W2019 mobileலிலும் snapdragon 845 கொண்டிருக்கலாம் என தெரிகிறது. இந்த smartphoneனாது metal body கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung நிறுவனம் சீனாவில் தனது flip phoneனை அறிமுகப்படுத்தி இரண்டு ஆண்டுகள் ஆகிறது. முதல் flip mobileலானது கடந்த நவம்பர் 2016ல் snapdragon 820 கொண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. இதன் தொடர்ச்சியாக கடந்த ஆண்டு W2018 modelலை வெளியட்டது. இதுவரை இந்த smartphoneனின் விலை குறித்து எந்த தகவலும் வெளியாகவில்லை.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Samsung has officially unveiled the W2019 as its latest clamshell smartphone with all top-end specifications, including a couple of Super AMOLED display panels and a Snapdragon 845 SoC. The Samsung W2019 comes as a successor to the W2018 flip phone.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!</title>
      <link href="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone" rel="alternate" type="text/html" title="Dual Display மற்றும் 8GB RAMமுடன் அறிமுகமானது Nubia X!" />
      <published>2018-11-02T05:50:00+03:00</published>
      <updated>2018-11-02T05:50:00+03:00</updated>
      <id>/Nubia-X-With-Dual-Display-phone</id>
      <content type="html" xml:base="/Nubia-X-With-Dual-Display-phone">&lt;p&gt;ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ZTE நிறுவனத்தின் துணை நிறுவனமான Nubia, அதன் புதிய modelலான Nubia X phoneனை சீனாவில் அறிமுகப்படுத்தியது. இந்த Smartphoneனின் முக்கிய சிறப்பம்சமே அதன் 6.26inch கொண்ட மற்றும் 5.1inch கொண்ட Dual Display. இந்த smartphoneனின் மற்றொரு முக்கிய சிறப்பம்சம் Snapdragon 845, Dual Camera, மற்றும் 8GB RAM உட்பட பல உள்ளன. இதில் முன் பக்கம் camera இல்லை, notch displayயும் இல்லை. Dual Display இருப்பதால் பின் பக்க cameraவிலே selfie எடுத்துக்கொள்ளலாம். இந்த mobile நான்கு கலர்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.ibb.co/ev8Jnf/ZTE-Nubia-X.jpg&quot; alt=&quot;Nubia X Dual Display Phone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6GB RAM/64GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.72,000 ஆகும். இது Black மற்றும் Grey வண்ணங்களுக்கு மட்டும். இதில் blue நிற model விலையானது ரூ.77,000 ஆகும். 8GM RAM/128GB ROM கொண்ட Nubia X Smartphoneனின் விலையானது ரூ.81,200 ஆகும்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இது Black மற்றும் Gold நிற modelகளுக்கு மட்டும். இதில் Blue நிற modelலானது ரூ. 83,300 ஆகும். இதில் Premium 8GB மற்றும் 256RAM கொண்ட varientடின் விலை ரூ.90,500 ஆகும். இந்த Nubia  Smartphoneனின் முன்பதிவானது இன்று முதல் துவங்குகிறது. இதன் விற்பனையானது November 5 முதல் தொடங்குகிறது. இது சீன இணையதளங்களான TMall, JD.com மற்றும் Suning உள்ளிட்ட தளங்களில் கிடைக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dual Sim bகொண்ட Nubia X Smartphoneனானது UI 6.0.2 சார்ந்தத android 8.1 oreoவில் இயங்குகிறது. 6.26inch HD Display, 19:9 Aspect ratio என்ற விகிதத்தில் Primary Display,Corning Gorilla Glass 3 பாதுகாப்பு, 96 சதவீதம் NTSC colour gamutடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nubia X 64bit Qualcomm SnapDragon 845 SoC-யில் இயங்குகிறது. Adreno 630 GPU உடன் இணைந்து 6GB மற்றும் 8GB LPDDR4X RAM வழங்குகிறது. இந்த SMartphoneனில் இரட்டை Camera உள்ளது. Nubia X 64GB,128GB மற்றும் 256GB Storage வசதிகளுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">ZTE sub-brand Nubia on Tuesday launched Nubia X as its latest flagship in China. The key highlight of the smartphone is the presence of 6.26-inch and 5.1-inch dual displays.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Galaxy S10இல் புது முயற்ச்சியுடன் களம் இறங்குகிறது Samsung நிறுவனம்.</title>
      <link href="/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10" rel="alternate" type="text/html" title="Galaxy S10இல் புது முயற்ச்சியுடன் களம் இறங்குகிறது Samsung நிறுவனம்." />
      <published>2018-10-27T19:40:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-27T19:40:00+03:00</updated>
      <id>/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10</id>
      <content type="html" xml:base="/samsung-about-to-launch-its-galaxy-s10">&lt;p&gt;Samsung developing its new trio of Galaxy S10 models. One of those models is reported to be launching as a 5G version in the United States.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அண்மையில் CNETஇனில் வெளியிடப்பட்ட பதிவு ஒன்றில், Korea வில் உட்பத்தி செய்யப்படும் Samsung Phonesகளின் அடுத்த கட்டமாக Galaxy S10இன் மூன்று தரத்தில் modelகலை அறிமுகப்படுத்தவுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;முதற்கட்டமாக Galaxy S10 5G Standard versionஇனை United Statesஇல் வெளியிட போவதாக குறிப்பிட்டுள்ளனர். இதனைப்பற்றி அதிக தகவல் கசியாத போதிலும் இதில் எதிர்பார்க்கப்படும் featuresகளை பல இணைய தளங்கள் வெளியிட்டுள்ளன. அதில் Curve வடிவில் ஆன S9 மாதிரியை கொண்ட 5.8 inch OLED Screen, Fingerprint sensorஇல் மாற்றங்கள்(On screen sensors), இது iPhone XSஇற்கு ஒற்றதாக இருக்கும் என குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samsung S10 Plus என ஒரு பெரிய screen கொண்ட versionனையும் வெளியிடப்போவதாக தகவல்கள் கசிந்துள்ளது. இதில் Samsung  Budgeted version ஒன்றையும் வெளியிட தீர்மானங்கள் எடுக்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் இதில் curve screen எதிர் பார்க்க முடியாது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Samsung developing its new trio of Galaxy S10 models. One of those models is reported to be launching as a 5G version in the United States.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Xiaomi Mi Mix 3, 10GB RAM கொண்ட உலகின் முதல் Smart Phone!</title>
      <link href="/first-10gb-ram-smartphone-in-world-srilanka" rel="alternate" type="text/html" title="Xiaomi Mi Mix 3, 10GB RAM கொண்ட உலகின் முதல் Smart Phone!" />
      <published>2018-10-18T14:45:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-18T14:45:00+03:00</updated>
      <id>/first-10gb-ram-smartphone-in-world-srilanka</id>
      <content type="html" xml:base="/first-10gb-ram-smartphone-in-world-srilanka">&lt;p&gt;Xiaomi Mi Mix 3 launch is set for October 25 in China, as confirmed by the company earlier this week. The phone maker has already teased a lot of features of the upcoming premium smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xiaomi Mi Mix 3 Smart Phoneனானது சீனாவில் வரும் October.25ஆம் தேதி வெளியாவதாக அந்த நிறுவனத்தால் உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இந்த Premium Smart Phoneனின் சிறப்பம்சம் குறித்து ஏற்கனவே பலமுறை இதன் உற்பத்தியாளர் தெரிவித்துள்ளார். Xiaomi Mi Mix 3, 10GB RAM மற்றும் 5G இணைப்புடன் வருகிறது. Xiaomi நிறுவன நிர்வாகி ஒருவர் Xiaomi Mi Mix 3 குறித்து மேலும் சில தகவல்களை வெளியிட்டுள்ளார். அதில், 1080x2340 Screen அளவு, 19.5:9 Aspect ratio மற்றும் 10GB RAM கொண்டுள்ளது உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த தகவல்களை Xiaomi நிறுவன தயாரிப்பு சந்தைப்படுத்துதல் இயக்குநர் சி சிகியூவான் உறுதிப்படுத்தியுள்ளார். மேலும், Xiaomi Mi Mix 3, சிறப்பம்சங்கள் குறித்து சிகியூவான் வெளியிட்ட தகவல்களின் Screenshotகளும் பரவி வருகின்றன. அதில், 1080x2340 Screen அளவு, 19.5:9 Aspect ratioோ மற்றும் 10GB RAM உள்ளிட்டவை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xiaomi Mi Mix 3 Smart Phoneனில் 10GB RAM உள்ள தகவல்கள் ஏற்கனவே வெளிவந்தாலும், Xiaomi நிறுவனத்தின் சர்வதேச செய்தித் தொடர்பாளர் டோனோவன் சங் தனது twitter பதிவில் குறிப்பிட்டதன் மூலம் அதிகாரப்பூர்வமாக உறுதிப்படுத்தப்பட்டது. இதே போல் சிறப்பம்சங்கள் கொண்ட போனை ஒப்போ அறிமுகப்படுத்துவதாக இருந்தது இருப்பனும் அது வெளியாவது குறித்து எந்த தகவலும் இல்லை, எனவே 10GB RAM கொண்ட உலகின் முதல் Smart Phone என்ற பெருமை Xiaomiயையே சேர்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதனிடையே Xiaomi Mi Mix 3 Smart Phoneனின் கைமுறை Camera உள்ளிட்ட சில விவரங்கள் கசிந்துள்ளன. அதில், இந்த போன் Notch Display கொண்டுள்ளது. Windows 10 Computerரை Face lock கொண்டு Unlock செய்கிறது. மேலும், In-Dispalay Fingerprint Sensor கொண்டுள்ளதாக தெரிகிறது. எனினும் இந்த தகவல்கள் உறுதிப்படுத்தப்படவில்லை. Xiaomi Mi Mix 3 விலை குறித்த தகவல்கள் வதந்திகளாக பரவிவருகின்றன.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Xiaomi Mi Mix 3 launch is set for October 25 in China, as confirmed by the company earlier this week. The phone maker has already teased a lot of features of the upcoming premium smartphone.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">6.5 Inch Notch Displayயுடன் வெளியாகிறது Honor 8X!</title>
      <link href="/Honor-8X-With-6.5-Inch-display-srilanka" rel="alternate" type="text/html" title="6.5 Inch Notch Displayயுடன் வெளியாகிறது Honor 8X!" />
      <published>2018-10-18T13:48:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-18T13:48:00+03:00</updated>
      <id>/Honor-8X-With-6.5-Inch-display-srilanka</id>
      <content type="html" xml:base="/Honor-8X-With-6.5-Inch-display-srilanka">&lt;p&gt;Honor 8X smartphone went official in China last month, and it features a dual camera setup, premium glass-finish back, multiple RAM + storage options, and sports a display notch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Huaweiயின் துணை நிறுவனமான Honor தனது புதிய Modelலான Honor 8Xஸை சீனாவில் கடந்த மாதம் அறிமுகமானது. இதன் சிறப்பம்சமாக பின்பக்கம் Premium Glass Finishing, Notch Display, Dual Camera, Dolby Atmos Sorround Sound Speakers கொண்டுள்ளது. மேலும் இந்த Mobile GPU Turbo Technology கொண்டுள்ளது. இதனால் Battery பயன்பாடு 30 சதவீதம் கூடுதலாக நீடிக்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த Turbo Technologyயால், உயர்தர Graphics Mobile Gaming போது அதன் வேகம் குறையாமல் இருந்து நல்ல Gaming அனுபவத்தை அளிக்கிறது. மேலும் Honor Mobileகள் இந்திய Smart phone சந்தையில் 500 சதவீதம் வளர்ந்துள்ளதாகவும் Honor நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த Honor 8X Smart Phoneனில் கைரேகை Sensor பின்பக்கம் கொண்டுள்ளது. இது Triple Slot கொண்டுள்ளது, இதனால், Dual Sim, Micro SD Card என இரண்டையும் பயன்படுத்திக்கொள்ளலாம். மேலும் Face Unlock உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இது EMUI 8.2.0 Android Oreoவில் இயங்குகிறது. Sports 6.5 Inch Full HD+(1080x2340 Pixels) Diplay Panel 19.5;9 Ratio கொண்டுள்ளது. மேலும் இது Octa Core Hisilicon Kirin 710 (12 nm) Chipset, Mali-G51 மற்றும் 4GB அல்லது 6GB RAM கொண்டுள்ளது. Storageஜை பொருத்தவரையில் 64GB அல்லது 128GB கொண்டுள்ளது. மேலும் SD Card Support உள்ளதால் கூடுதலாக 400GBி வரை நினைவகத்தை விரிவாக்கம் செய்துகொள்ளலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதன் Cameraவை பொருத்தவரையில், பின்பக்கம் 20MP Sensor மற்றும் 2MP Secondary Sensor f/1.8 depth sensor கொண்டுள்ளது. முன்பக்கம் 166MP Selfie Camera f/2.0 Focus கொண்டுள்ளது. 3,750 mAh Battery கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Honor 8X smartphone went official in China last month, and it features a dual camera setup, premium glass-finish back, multiple RAM + storage options, and sports a display notch.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">5 நாட்களில் Billion Dollar தாண்டும் SmartPhoneகளின் Online விற்பனை!</title>
      <link href="/online-sales-of-phones-reaches-billion-five-days" rel="alternate" type="text/html" title="5 நாட்களில் Billion Dollar தாண்டும் SmartPhoneகளின் Online விற்பனை!" />
      <published>2018-10-18T13:48:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-18T13:48:00+03:00</updated>
      <id>/online-sales-of-phones-reaches-billion-five-days</id>
      <content type="html" xml:base="/online-sales-of-phones-reaches-billion-five-days">&lt;p&gt;Riding on Amazon and Flipkart festive offers, online smartphone sales in India is likely to cross $1 billion (roughly Rs. 7,400 crores) in the next five days, Counterpoint Research said on Tuesday.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon மற்றும் Flipkart நிறுவனங்களின் Festival Offer Sale மூலம் இந்தியாவில் SmartPhone விற்பனையானது அடுத்த 5 நாட்களில் ஒரு பில்லியன் டாலரை (LKR. 17,330 Crores) தாண்டும் என Counter Point தொழில்நுட்ப சந்தை ஆராய்ச்சி நிறுவனத்தின் ஆய்வு தெரிவித்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த அக்டோபர் மாதமானது SmartPhone விற்பனை அளவில் சாதனை படைக்க உள்ளது. மேலும், இதுவரையில்லாத வகையில், ஆன்லைன் நிறுவனங்களின் பங்குகளானது 42 சதவீதத்தை தொட வாய்ப்புள்ளது என அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்தியாவின் மிகப்பெரிய பங்களிப்பாக Online SmartPhone சந்தையில் 90 சதவீத பங்குகளை இரண்டு முன்னணி E-commerce நிறுவனங்கள் கைப்பற்றுகின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த ஆண்டின் மொத்த SmartPhone விற்பனையில், Online நிறுவனங்களின் பங்களிப்பானது 36 சதவீதத்தை தாண்டும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. உலகிலே வேறெங்கும் இல்லாத வகையில் Festival Saleலில் 42 சதவீதத்தை எட்டுவது இதுவே முதன்முறை என Counter Point தொழில்நுட்ப சந்தை ஆராய்ச்சி நிறுவனத்தின் இணை இயக்குனர் தருண் பதாக் தெரிவித்துள்ளார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதில் மொத்த Online சந்தையில், பாதிக்கும் மேலான இடத்தில் Xiaomi நிறுவனமே முதன்மை வகுக்கிறது. எனினும் இந்த முறை Xiaomi நிறுவனத்திற்கு போட்டியாக Realme, Honor, Asus, Nokia HMD உள்ளிட்ட Brandகளும் இடம்பெறுகின்றன என அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்த Online விற்பனையில் Samsung நிறுவனமும் தனது Brandடில் சிறந்து விற்பனையான இரண்டு Modelகளை அறிவித்துள்ளது. அதில் ரூ.62,500 INR விலையில் விற்பனையான Galaxy S9னை ரூ.42,990 INRக்கு அமேசானில் விற்பனை செய்கிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இந்தமுறை மொத்த Online விற்பனையில், சீன நிறுவனங்களின் பங்களிப்பானது மட்டும் 70 சதவீதத்திற்கும் அதிகமாக இருக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Riding on Amazon and Flipkart festive offers, online smartphone sales in India is likely to cross $1 billion (roughly Rs. 7,400 crores) in the next five days, Counterpoint Research said on Tuesday.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ.</title>
      <link href="/LG-V40-ThinQ-released" rel="alternate" type="text/html" title="Notch Display மற்றும் 5 Cameraகளுடன் வெளியானது LG V40 ThinQ." />
      <published>2018-10-07T15:05:00+03:00</published>
      <updated>2018-10-07T15:05:00+03:00</updated>
      <id>/LG-V40-ThinQ-released</id>
      <content type="html" xml:base="/LG-V40-ThinQ-released">&lt;p&gt;LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;தென்கொரிய நிறுவனமான LG தனது புதிய Smartphoneனான LG V40 ThinQ modelலை கடந்த புதனன்று நியூயார்க்கில் வெளியிட்டது. எல்ஜி வி30-யின் வெற்றியை தொடர்ந்து, முதன் முதலாக 5 கேமராக்கள் கொண்ட போனாக, அதாவது முன்பக்கம் 2 கேமராவும், பின்பக்கம் 3 கேமராவும் கொண்டதாக இந்த போனை எல்ஜி வெளியிட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;வி40 தின்-க்யூ-வின் மற்ற சிறப்பம்சம்சங்கள் என்னவென்றால், ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, நீர் மற்றும் தூசியில் இருந்து பாதுகாக்கும் வகையில் ஐபி68 கொண்டுள்ளது. மேலும் மிலிட்டரி கிரேட், பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர் மற்றும் 19.5:9 ஓஎல்இடி நாட்ச் டிஸ்பிளே கொண்டுள்ளது. இந்த ஸ்மார்ட்போனானது, பூம்பாக்ஸ் ஸ்பிக்கர்ஸ், 32-பிட் ஹைஃபை குவாட்-டியேசி ஆடியோ மற்றும் டிடிஎஸ்:எக்ஸ் 3டி சரவுண்ட் சவுண்ட் கொண்டு ஆடியோவில் அதிக கவனம் கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலை மற்றும் அறிமுக தேதி,
எல்ஜி வி40 தின்-க்யூ-வின் விலையானது ரூ.66,400-ல் இருந்து தொடங்குகிறது. இது மொபைல் மாடல்களை பொருத்து விலை மாறும். இந்த போன், ஆரோரா பிளாக், மோரக்கான் ப்ளு, பிளாட்டினம் கிரே, கார்மைன் ரெட் உள்ளிட்ட நிறங்களில் கிடைக்கிறது. இதில் முதல் இரண்டு நிறங்கள் அமெரிக்க சந்தைக்காக வெளியிடப்பட்டுள்ளது. இந்த போன் வரும் அக்டோபர் 18 முதல் விற்பனைக்கு வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ-வின் சிறப்பம்சங்கள்,
எல்ஜி வி40 தின்க்யூ ஆன்ட்ராய்டு 8.1 ஓரியோவில் இயங்குகிறது. ஸ்போர்ட்ஸ் 6.4 இன்ச் (1440x3120) ஓஎல்இடியுடன், 19.5:9 காரணரிங் கொரில்லா கிளாஸ் 5 பாதுகாப்புகளுடன் வருகிறது. ஆக்டா கோர் ஸ்னாப்டிராகன் 845 எஸ்ஓசி, 6ஜிபி ரேம், 128 ஜிபி இண்டெர்நெல் மெமரி கொண்டுள்ளது. மேலும் 2 டிபி வரை மைக்ரோ மெமரி கார்டு கொண்டு நினைவகத்தை விரிவாக்கம் செய்துகொள்ளலாம்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;எல்ஜி வி40 தின்க்யூ கேமராவை பொருத்தவரை, 5 கேமராக்களுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. பின்புறத்தில் மூன்று கேமராக்கள் மற்றும் முன்புறம் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் கொண்டுள்ளது. பின்புறம் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் f/1.5 அப்பச்செர், பிரைமெரி லென்ஸ் கொண்ட கேமரா, 16 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் அகலமாக காட்சிப்பதிவு செய்யும் லென்ஸ் கொண்ட மற்றும் 12 மெகா பிக்ஸ்செல் சென்சார் தொலைதூர பார்வை லென்ஸ் கொண்ட கேமரா என மூன்று கேமராக்கள் உள்ளன. முன்புறத்தில் இரண்டு செல்ஃபி கேமராக்கள் உள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அத்துடன் 3,300 எம்ஏஎச் திறன் கொண்ட பேட்டரி மற்றும் விரைவில் சார்ஜ் ஏறும் வகையில் 3.0 Wireless Charging, USB C-type கொண்டுள்ளது. இந்த போன் 158.7x75.8x7.79mm அளவு மற்றும் 169 கிராம் எடை கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">LG has taken the wraps off the LG V40 ThinQ, revealing a huge phone with a gorgeous 6.4-inch display, all the power you could want, and five camera lenses.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">பெண்ணின் பர்ஸில் பற்றியெரிந்த Samsung Galaxy Note-9</title>
      <link href="/samsung-note9-catches-fire-in-purse" rel="alternate" type="text/html" title="பெண்ணின் பர்ஸில் பற்றியெரிந்த Samsung Galaxy Note-9" />
      <published>2018-10-01T22:03:56+03:00</published>
      <updated>2018-10-01T22:03:56+03:00</updated>
      <id>/samsung-note9-catches-fire-in-purse</id>
      <content type="html" xml:base="/samsung-note9-catches-fire-in-purse">&lt;p&gt;A fresh report has now surfaced, with a woman claiming that her brand new Galaxy Note 9 burst into flames inside her purse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;சாம்சங் கேலக்ஸி நோட் 9 கடந்த மாதம் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது. அதில் 4000 ஆம்பியர் பேட்டரி திறன் உள்ளதைக் கண்டு பலரும் ஆச்சரியதில் ஆழ்ந்தனர்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;அதேநேரத்தில் பாதுகாப்பு அம்சங்கள் சிறிது அச்ச உணர்வை ஏற்படுத்தியது. இதற்கு விளக்கம் அளித்த சாம்சங் சி.இ.ஓ. கோஹ், பேட்டரியைப் பற்றி கவலைப்பட வேண்டாம் என்றும் பாதுகாப்பு அம்சங்கள் சிறப்பாக உள்ளதென்றும் தெரிவித்தார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆனால் ஒரு மாதத்திற்குள்ளாக பெண் ஒருவரின் பர்ஸில் சாம்சங் கேலக்ஸி நோட் 9 பற்றி எரிந்ததாக அமெரிக்காவில் செய்திகள் வலம் வருகின்றன. லாங் தீவை சேர்ந்த டீன் சாங் என்பவருக்குதான் இந்த சம்பவம் நேர்ந்துள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதுதொடர்பாக இழப்பீடு கேட்டு அவர் நீதிமன்றத்தில் வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார். எலிவேட்டரில் அவர் சென்று கொண்டிருந்தபோது, போனில் பேசிக்கொண்டிருந்தார். அப்போது அதிக சூடு ஏற்பட்டதால், அதனை பர்ஸில் வைத்து விட்டார். அடுத்த சில நிமிடங்களில் சத்தத்துடன் போன் எரியத் தொடங்கியது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;இதில் அவரது கையிலும் காயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக கூறப்படுகிறது. அப்போது அங்கிருந்த ஒருவர் தண்ணீரை ஊற்றி பற்றி எரிந்த போனை அணைத்துள்ளார். இந்த தகவலை நியூயார்க் போஸ்ட் வெளியிட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;டீன் சங் தனது மனுவில், பர்ஸில் வைத்திருந்த அனைத்து பொருட்களும் எரிந்து விட்டது. இதற்கு சாம்சங் நிறுவனம் இழப்பீடு தர வேண்டும். அதன் நோட் 9-ன் விற்பனைக்கு தடை விதிக்க வேண்டும் என்று கூறியுள்ளார். இதற்கு பதிலளித்துள்ள சாம்சங் நிறுவன செய்தி தொடர்பாளர், போன் பற்றி எரிந்தது தொடர்பாக தங்களுக்கு தகவல் ஏதும் வரவில்லை என்றார்.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Mirshad Makeen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">A fresh report has now surfaced, with a woman claiming that her brand new Galaxy Note 9 burst into flames inside her purse.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!</title>
      <link href="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones" rel="alternate" type="text/html" title="அதிக Screen Space கொண்ட iPhone வெளியாகிறதா? கசியும் தகவல்கள்!" />
      <published>2018-07-29T02:03:00+03:00</published>
      <updated>2018-07-29T02:03:00+03:00</updated>
      <id>/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones</id>
      <content type="html" xml:base="/Apple-on-Wednesday-was-expected-to-unveil-new-iPhones">&lt;p&gt;Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஆப்பிள் நிறுவனம் புதிய மாடல் போன்களை இன்று வெளியிடுகிறது என்று அறிவித்துள்ளது. அதில், புதிய ஐபோன்கள், புதுப்பிக்கப்பட்ட ஐபாட் ப்ரோஸ், ஆப்பிள் வாட்சுகள், மேக் மினி ஃபோகஸ்டு டெஸ்க்டாப் கம்ப்யூட்டர் ஆகியவை வெளியாக உள்ளன என்றும் எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;கலிஃபோர்னியாவில், இன்று நடக்க இருக்கும் நிகழ்ச்சியில், புதிய மாடல்கள் வெளியீடு நடைபெறும் என்று ஆப்பிள் நிறுவனம் அறிவித்துள்ளது. இன்று இரவு 10.30 மணிக்கு ‘ஆப்பிள் லான்ச்’ நிகழ்ச்சி தொடங்க உள்ளது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ஐபோன் 9, ஐபோன் Xs, ஐபோன் Xs மேக்ஸ் ஆகியவை குறித்த விவரங்கள் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்ப்பார்க்கப்படுகிறது. முக்கியமாக, புது மாடல் போன்களில் எட்ஜ் டூ எட்ஜ் ஸ்க்ரீன் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது என்று தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ஐபோனின் அளவை அதிகரிக்காது, ஸ்க்ரீன் ஸ்பேஸ் மட்டும் அதிகரிக்க செய்வது ஆப்பிளின் முக்கியமான முடிவுகளில் ஒன்றாகும். இது வாடிக்கையாளர்களை கவரும்” என்று நிபுணர் பேட்ரிக் தெரிவித்துள்ளார்.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;உலக மொபைல் போன் விற்பனை சந்தையில், 72 லட்சம் கோடி ரூபாய் மதிப்புடன் ஆப்பிள் நிறுவனம் மூன்றாவது இடத்தில் உள்ளது. சாம்சங் ஸ்மார்ட் போன்களை பொறுத்த வரை, சாம்சங் கேலக்சி நோட் 9 ஸ்மார்ட் போன் கடந்த மாதம் வெளியானது. ஸ்மார்ட் போன் சந்தையில் முன்னிலை பெற்று வருகிறது.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;புதுமைகளை கொண்டு புதுப்பிக்க ஸ்மார்ட் போன் நிறுவனங்கள் முயற்சி செய்து வருகின்றன. இந்நிலையில், ஸ்மார்ட் போன் மட்டுமின்றி ஆப்பிளின் மற்றுமொரு முக்கிய படைப்பான ஸ்மார்ட் வாட்ச், புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. மூன்று ஆண்டுகளுக்கு பிறகு, ஆப்பிள் ஸ்மார்ட் வாட்ச் வடிவத்தில் மாற்றங்கள் கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Imran Yaseen</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="mobiles" />
      

      
        <summary type="html">Apple on Wednesday was expected to unveil new iPhones, playing up eye-grabbing edge-to-edge screens in a bid to strengthen its position in a largely saturated global smartphone market.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>